<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-04+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>20:00:00.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.pneumobacau.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Spitalul de Pneumoftiziologie Bacau</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Oituz, nr. 72</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bacau</cbc:CityName><cbc:PostalZone>600252</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO211</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>4278213</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">MADALIN PARAIANU</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 234510072</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 234514056</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii@pneumobacau.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366300-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">6c39509d-0c92-458c-8165-ad7a524f53fb</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>a7768b91-3500-4210-8120-ef7aa81b4ce5</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-04+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>22:42:26.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-la</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">health</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Achiziție servicii de implementare sistem integrat de eHealth pentru managementul evenimentelor medicale, digitalizarea activităților și a relației cu terții în cadrul Spitalului de Pneumoftiziologie Bacău</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Achiziția este realizată în contextul implementării infrastructurii TIC (echipamente și soluție software) la nivelul Spitalului de Pneumoftiziologie Bacău prin proiectul Guvernanță digitală eHealth și interoperabilitate în cadrul Spitalului de Pneumoftiziologie Bacău, cofinanțat prin Planul Național de Redresare și Reziliență (PNRR), Pilonul II „Transformare Digitală”, Componenta „Transformare digitală”, , Investiția I3. „Realizarea sistemului de eHealth și telemedicină”, Investiția specifică I3.3 „Investiții în sistemele informatice și în infrastructura digitală a unităților sanitare publice”. 
Proiectul contribuie semnificativ la realizarea reformei structurale, modernizarea sistemului informațional în sănătate, cu accent pe asigurarea unei infrastructuri operaționale moderne și a interoperabilității, precum și la creșterea competențelor personalului. Pachet de servicii ce cuprinde (1) componentă software: servicii de licențiere acces la soluție informatică pentru digitalizarea proceselor non-clinice și a relației cu terții - produs de tip comercial disponibil prestatorului la momentul depunerii ofertei, configurarea/parametrizarea acesteia la nevoile Spitalului de Pneumoftiziologie Bacău și raportat la procesele (2) clinice și (3) non-clinice, precum și (4) formare profesională și servicii conexe (găzduire cloud, administrare, mentenanță și suport tehnic)
 Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 20 zile. Autoritatea Contractanta va răspunde o singură dată solicitărilor de clarificări în a 10-a zi înainte de data limita de depunere a ofertelor.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">1. Potrivit prevederilor art. 53 alin (1 indice 1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă exclude din procedura de atribuire
orice persoană fizică sau juridică, având calitatea de ofertant individual/ofertant asociat/candidat/terţ susţinător/subcontractant, care nu
se încadrează în definiţia de la art. 3 alin. (1) lit. jj), fără a mai fi necesară verificarea încadrării în prevederile art. 164, 165 şi 167.
Potrivit prevederilor art. 3 alin. (1) lit. jj), operatorul economic este orice persoană fizică sau juridică, de drept public ori de drept privat,
sau grup ori asociere de astfel de persoane, inclusiv orice asociere temporară formată între două ori mai multe dintre aceste entităţi, care
oferă în mod licit pe piaţă executarea de lucrări, furnizarea de produse ori prestarea de servicii, şi care este/sunt stabilită/stabilite în:
(i) un stat membru al Uniunii Europene;
(ii) un stat membru al Spaţiului Economic European (SEE);
(iii) ţări terţe care au ratificat Acordul privind Achiziţiile Publice al Organizaţiei Mondiale a Comerţului (AAP), în măsura în care contractul
de achiziţie publică atribuit intră sub incidenţa anexelor 1, 2, 4 şi 5, 6 şi 7 la Apendicele I al Uniunii Europene la acordul respectiv;
(iv) ţări terţe care se află în proces de aderare la Uniunea Europeană;
(v) ţări terţe care nu intră sub incidenţa pct. (iii), dar care sunt semnatare ale altor acorduri internaţionale prin care Uniunea Europeană
este obligată să acorde accesul liber la piaţa în domeniul achiziţiilor publice;
2. Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea
standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de
fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.
3. Completare - GP trebuie să fie irevocabilă, necondiționată şi se constituie prin se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în condiţiile legii, astfel:
a) instrumente de garantare emise în condiţiile legii astfel:
(i) scrisori de garanţie emise de instituţii de credit bancare din România sau din alt stat;
(ii) scrisori de garanţie emise de instituţii financiare nebancare din România sau din alt stat ;
(iii) asigurări de garanţii emise:
- fie de societăţi de asigurare care deţin autorizaţii de funcţionare emise în România sau într-un alt stat membru al Uniunii Europene
şi/sau care sunt înscrise în registrele publicate pe site-ul Autorităţii de Supraveghere Financiară, după caz;
- fie de societăţi de asigurare din state terţe prin sucursale autorizate în România de către Autoritatea de Supraveghere Financiară;
b) depunerea la casierie a sumei în numerar dacă valoarea este mai mică de 5.000 lei;.
 Echivalența pentru garanțiile depuse într-o
altă monedă decât cea națională, se va determina la cursul de schimb lei/altă monedă, comunicat de Banca Națională a României
(www.bnr.ro) la data publicării anunțului de participare în SEAP. Garanția de participare emisă în altă limbă decât româna va fi însoțită de
traducerea autorizată în limba română.
4. Completare - GBE se constituie în cuantum de 10 % din prețul contract fără TVA, in termen de 5 zile lucrătoare de la semnarea
contractului, termen ce poate fi prelungit la solicitarea justificată a contractantului, fără a depăși 15 zile de la data semnării contractului.
GBE trebuie să fie irevocabilă, necondiţionată şi se poate constitui în condiţiile legii prin:
a )virament bancar, caz in care plata se va realiza în contul Spitalului de Pneufoftiziologie Bacău, RO30TREZ0615006XXX013681, cod fiscal: 4278213, deschis la Trez Mun Bacau;
b) instrumente de garantare emise în condiţiile legii astfel:
(i) scrisori de garanţie emise de instituţii de credit bancare din România sau din alt stat;
(ii) scrisori de garanţie emise de instituţii financiare nebancare din România sau din alt stat ;
(iii) asigurări de garanţii emise:
- fie de societăţi de asigurare care deţin autorizaţii de funcţionare emise în România sau într-un alt stat membru al Uniunii Europene
şi/sau care sunt înscrise în registrele publicate pe site-ul Autorităţii de Supraveghere Financiară, după caz;
- fie de societăţi de asigurare din state terţe prin sucursale autorizate în România de către Autoritatea de Supraveghere Financiară;
c) depunerea la casierie a sumei în numerar dacă valoarea este mai mică de 5.000 lei;
d) reţineri succesive din sumele datorate pentru facturi parţiale;
e) combinarea a două sau mai multe dintre modalităţile de constituire prevăzute la lit. a)-c).
5. Restituirea garantiei se va face conform art. 154 (indice 2) alin (1) din Legea nr. 98/2016. GBE emisă în altă limbă decât româna va fi
însotită de traducerea autorizată în limba română.
6. În cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face având în vedere
punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora.
7. În vederea punerii în aplicare a dispozițiilor Instrucțiunii MDLPA nr. 1/2023 referitoare la colectarea datelor privind beneficiarul real al
finanțărilor prin planul de redresare și reziliență, de la ofertanți încă din faza depunerii ofertelor/documentelor suport DUAE, autoritatea
contractantă solicită depunerea următoarelor documente:
a) pentru ofertanții a căror acționari sunt persoane fizice sau persoane juridice înregistrate pe teritoriul României, se va depune un extras
ONRC.
b) pentru ofertantul/ofertanții declarat(i) câștigător(i) are/au în structura acționariatului entități juridice străine, autoritatea contractantă
colectează de la ofertant o declarație pe proprie răspundere dată de către reprezentantul legal, conform prevederilor articolului 326 din
Codul Penal privind falsul in declarații, ce va conține datele privind beneficiarii reali ai entităților juridice străine în conformitate cu Legea
129/2019, cu completările si modificările ulterioare.
c) pentru ofertanții străini, înregistrați în afara României, aceștia vor depune documente justificative, certificate sau alte înscrisuri
eliberate de autoritatea responsabilă de datele beneficiarului real din țara ofertantului, însoțit de traducerea în limba română, certificată
de traducători autorizați, în condițiile legii.
d) pentru ofertanții de tipul asociațiilor si fundațiilor, autoritatea contractantă colectează de la aceștia un extras de la Ministerul Justiției
(Registrul Național ONG) privind beneficiarii reali ai asociației/ fundației; în cazul în care asociația/ fundația este o entitate străină sau are
beneficiari reali persoane străine, autoritatea contractantă colectează de la ofertanți o declarație pe proprie răspundere dată de către
reprezentantul legal/ președinte, conform prevederilor articolului 326 din Codul Penal privind falsul in declarații, ce va conține datele
privind beneficiarii reali ai entităților juridice (cel puțin numele, prenumele si data nașterii), în conformitate cu Legea 129/2019, cu
completările si modificările ulterioare,
Colectarea parțială a datelor solicitate de art. 22 din Regulamentul RRF sau absența lor atrage după sine respingerea ofertei câștigătoare
sau, după caz, anularea procedurii de achiziție publică, în situația depunerii unei singure oferte.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">1872974</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">72260000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința 1 – Neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 164 din Legea nr. 98/2016
Ofertantul (asociații în cazul ofertelor comune, subcontractanții în cazul subcontractării și terții susținători în cazul susținerii), trebuie
să demonstreze că nu se încadrează în prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016 .
DUAE din care trebuie să rezulte neîncadrarea în disp art. 164 din Legea nr. 98/2016 . În acest sens, ofertantul (asociații în cazul
ofertelor comune, subcontractanții în cazul subcontractării și terții susținători în cazul susținerii), vor completa în DUAE la "Motive de
excludere", Secțiunea A "Motive referitoare la condamnările penale".
Conform prev art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 , înainte de atribuirea contractului, achizitorul va solicita ofertantului clasat pe
primul loc, după aplicarea criteriului de atribuire, să prezinte doc justifi actualiz prin care să demonstreze îndeplinirea tuturor
criteriilor de calificare şi selecţie, în conform cu inform cuprinse în DUAE. Astfel, se vor depune doc justifi actualizate precum:
- Certificate constatatoare emise de ORC din care rezultă persoanele menționate la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 ;
- Caziere judiciare ale operatorilor economici și ale persoanelor menționate la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 ;
- Orice alte documente echivalente edificatoare în acest sens.
- Pentru ofertanții străini se depun doc echivalente emise în conform cu legis aplicab în țara de rezidență însoțite de traducerea
autorizată în limba română.
Cerința 2 – Neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 165 din Legea nr. 98/2016
Ofertantul (asociații în cazul ofertelor comune, subcontractanții în cazul subcontractării și terții susținători în cazul susținerii), nu
trebuie să se afle în situațiile prev la art. 165 din Legea nr. 98/2016 .DUAE din care trebuie să rezulte neîncadrarea în disp art. 165
din Legea nr. 98/2016 .
În acest sens, ofertantul (asociații în cazul ofertelor comune, subcontractanții în cazul subcontractării și terții susținători în cazul
susținerii), vor completa în DUAE la "Motive de excludere", Secțiunea B "Motive legate de plata impozitelor sau a contribuțiilor la
asigurările sociale".
Conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice cu modificările și completările ulterioare,
înainte de atribuirea contractului, achizitorul va solicita ofertantului clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să
prezinte certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local,
buget de stat etc.) valabile la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare/punctele de lucru, o
declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general
consolidat datorate,
- Orice alte documente echivalente edificatoare în acest sens.
- Pentru ofertanții străini se depun documente echivalente emise în conformitate cu legislația aplicabilă în țara de rezidență
însoțite de traducerea autorizată în limba română.
Cerința 3 – Neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 167 și art. 59 coroborat cu art. 60 din Legea nr. 98/2016
Persoane ce detin funcții de decizie în cadrul AC: MADALIN PARAIANU - Membru in comitetul director, ALINA UNGUREANU -
Membru in comitetul director
Documente de confirmare: DUAE din care trebuie să rezulte neîncadrarea în disp art. 167 din Legea nr.
98/2016. În acest sens, ofertantul (asociații în cazul ofertelor comune, subcontractanții în cazul subcontractării și terții susținători în
cazul susținerii), vor completa în DUAE la "Motive de excludere", Secțiunea C "Motive legate de insolvență, conflicte de interese sau
abateri profesionale".
Ofertantul (asociații în cazul ofertelor comune, subcontractanții în cazul subcontractării și terții susținători în cazul susținerii) va
depune DECLARATIE PE PROPRIE RASPUNDERE privind beneficiarul real.
Pentru ofertanții străini se depun doc echivalente emise în conform cu legislatia aplicabila în țara de rezidență
însoțite de traducerea autorizata în limba româna. În cazul în care în ţara de origine sau în ţara în care este stabilit
ofertantul nu se emit documente de natura celor prevăzute anterior sau respectivele
documente nu vizează toate situaţiile prevăzute la art. 164, 165 şi 167, autoritatea contractantă va accepta o declaraţie pe propria
răspundere sau, dacă în ţara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declaraţia pe propria răspundere, o declaraţie autentică dată în faţa unui notar, a unei
autorităţi administrative sau judiciare sau a unei asociaţii profesionale care are competenţe în acest sens.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Dovedirea faptului că operatorul economic este legal constituit
Operatorul economic care depune ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condiţiile legii din ţara rezidentă, din care
să reiasă că este legal constituit, că nu se află în niciuna din situaţiile de anulare a constituirii, precum şi faptul că are capacitatea
profesională de a realiza activităţile ce fac obiectul contractului de achiziţie publică. Cerinţa se aplică inclusiv pentru subcontractanţi
care completează informaţiile aferente situaţiei lor la nivelul unui DUAE distinct.
Astfel, ofertantul (asociatii in cazul ofertelor comune) trebuie sa faca dovada faptului ca obiectul contractului are corespondent in
obiectul sau de activitate (in cazul asociatilor doar pentru partea din contract pe care o vor realiza). Nu se solicita ca obiectul
contractului sa aiba echivalent in obiectul principal de activitate al ofertantului, ci poate sa se regaseasca si in activitatile secundare.
Documente de confirmare DUAE in care se vor completa informatii cu privire la forma de înregistrare în condițiile legii din țara de
rezidentă și din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a
constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului.
Conform prev art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 , înainte de atribuirea contractului, achizitorul va solicita ofertantului clasat pe
primul loc, după aplicarea criteriului de atribuire, să prezinte documente justificative actualizate prin care să demonstreze
îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare şi selecţie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. Astfel, se vor depune
documente justificative actualizate precum:
-Certificatul constatator emis de Oficiul Național al Registrului Comerțului/Actul constitutiv emis de Registrul Asociațiilor și
Fundațiilor;
- Orice alte documente echivalente edificatoare în acest sens.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de servicii: executarea de servicii de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lista principalelor servicii prestate în cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor și a beneficiarilor publici sau privați
Ofertantul trebuie sa facă dovada ca a desfășurat în ultimii 3 ani prestări de servicii  similare cu cele care fac obiectul contractului ce
 urmează să fie atribuit, în cadrul unuia sau a maximum 3 (trei) contracte, în valoare cumulată de minimum 1.800.000,00  lei.  Până la
 termenul limită stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanți vor completa DUAE (Documentul Unic de
 Achiziție European), conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, în mod corespunzător de către fiecare entitate participantă în
 parte (după caz, ofertant, ofertant asociat, terț susținător), în scopul de a face dovada preliminară a îndeplinirii cerinței.
 Operatorii economici participanți la procedură vor completa în DUAE referitor la îndeplinirea criteriilor de selecție Partea IV, cu DA
 sau NU la întrebarea globală privind îndeplinirea criteriilor de selecție, fără să fie necesară completarea unei alte secțiuni din partea
 IV, secțiunile A, B, C sau D.
 Ofertantul clasat pe locul l trebuie să facă dovada că a desfășurat în ultimii 3 ani raportați la termenul limită de depunere al ofertelor
 prestări de servicii similare cu cele care fac obiectul contractului ce urmează să fie atribuit, reprezentând activități efectiv realizate și
 a căror valoare cumulată fără TVA a fost de minimum  1.870.000,00  lei la nivelul a minim unul și până la maximum trei contracte. În
 cazul în care autoritatea contractantă este nevoită, indiferent de motive, să procedeze la decalarea termenului-limită stabilit pentru
 depunerea ofertelor, limita inferioară a perioadei de 3 ani se extinde cu perioada de timp aferentă decalării, urmând a fi considerată
 îndeplinită cerința pentru toți operatorii care au prezentat dovada finalizării contractului de experiență similară în intervalul de timp
 nou rezultat..
 Contractele similare prezentate ca experiență similară trebuie să fi înglobat cel puțin implementarea unei soluții de digitalizare a
 proceselor de front-office (dedicate interacțiunii cu cetățenii și alte entități), și/sau back-office (dedicate fluxurilor interne).
 Pentru îndeplinirea cerinței privind nivelul minim al experienței similare se acceptă:- fie prezentarea unui singur contract care să acopere prin obiectul său cel puțin unul din tipurile de operațiuni solicitate;- fie prezentarea unui număr de maximum 3 contracte distincte care să acopere prin obiectul lor cel puțin unul din tipurile de
 operațiuni solicitate.
 Înainte de atribuirea contractului de achiziție publică, autoritatea contractantă va solicita ofertantului clasat pe locul I după aplicarea
 criteriului de atribuire, să prezinte:
 1. „Declarația privind lista principalelor prestări de servicii / livrări de bunuri” (formularul 5), completată cu informații relevante
 pentru analiza modului de îndeplinire a cerinței, precizând pentru fiecare contract similar:
 • obiectul, datele de identificare ale contractului, caracteristicile serviciilor relevante, prețul total al contractului și moneda;
 • denumirea beneficiarului, numele contactului și datele de contact ale beneficiarului;
 • rolul ofertantului (individual, subcontractant, membru asociere), procentul îndeplinit de prestator, prețul îndeplinit de prestator și
 moneda;
 • perioada de derulare, respectiv data de început și data acceptării finale a serviciului similar;
 • nominalizarea documentelor justificative disponibile sub formă de dovezi ce vor putea fi prezentate (conform Legii 98/2016, art.
 196 alin. 1 și 2), prin care confirmă îndeplinirea criteriului de calificare.
 2. Documentele justificative prin care poate îndeplini cerința privind experiența similară, vor fi datate, semnate și parafate de către
 beneficiar și pot fi următoarele, fără a se limita la acestea și enumerarea nefiind cumulativă:- copii ale unor părți relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit;- certificate de predare-primire;- recomandări;- procese-verbale de recepție;- certificări de bună execuție;- certificate constatatoare.
 Din conținutul acestora trebuie să rezulte cel puțin informații referitoare la: tipul (ex. contract/PV/etc), numărul, data, beneficiarul și
 coordonatele de contact, natura activităților realizate și/sau a rezultatului și prețul, calitatea prestatorului, procentul realizat și prețul
 acestuia, perioada în care au fost realizate activitățile, modul de îndeplinire a obligațiilor contractuale, alte informații relevante
 pentru analiza modului de îndeplinire a cerinței de calificare.
 După caz, autoritatea contractantă, prin comisia de evaluare nominalizată își rezervă dreptul de a solicita referințe oficiale cu privire
 la respectivele activități de la beneficiar și/sau autoritățile competente.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Precizarea părții/părților din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontractez</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici vor confirma îndeplinirea cerinței, prin completarea corespunzătoare în Partea IV: Criteriile de selecție, a
 Secțiunii „Indicație globală pentru toate criteriile de selecție”, din D.U.A.E.
 În cazul în care ofertantul intenționează să subcontracteze o parte/părți din contract, D.U.A.E. include si informații privind partea din
 contract care urmează a fi eventual subcontractată și va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractanții pe a căror
 capacități se bazează ofertantul trebuie să completeze, la rândul lor, D.U.A.E. separat, incluzând toate informațiile menționate la
 art.193 alin. (1) lit. a), precum și cele de la alin. (1) lit. b) și c) din Legea nr. 98/2016, care prezintă relevanță din perspectiva
 capacitaților subcontractanților pe care se bazează ofertantul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul
 subcontractanților pe a căror capacități ofertantul nu se bazează, D.U.A.E. va conține numai informațiile menționate la alin. (1) lit. a).
 Modalitatea de indeplinire:
 În cazul subcontractării unor părți din contract, ofertantul are obligația de a cuprinde in oferta sa denumirea subcontractanților si
 datele de contact ale acestora, partea/părțile din contract care urmează a fi îndeplinite de către aceștia, valoarea la care se ridica
 partea/părțile respective, precum si acordul subcontractanților cu privire la aceste aspecte. Se considera subcontractare orice tip de
 raport juridic intre ofertantul care prezinta o oferta individuala sau comuna, pe de o parte, si un alt operator economic ori un
 profesionist, in înțelesul Codului Civil, pe de alta parte, prin care acesta din urma realizează pentru primul orice activitate (servicii)
 legate de îndeplinirea contractului de servicii care va fi încheiat prin finalizarea procedurii de atribuire. Dacă prin subcontractare
 nu se îndeplinește o cerință de calificare, atunci acesta va prezenta D.U.A.E. doar în scopul demonstrării neîncadrării în motivele de
 excludere. Operatorul economic clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile va face dovada
 îndeplinirii cerințelor de calificare prin subcontractanți, prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea
 autorității contractante. Acordul de subcontractare va fi depus prin mijloace electronice împreună cu oferta și D.U.A.E., fiind semnat
 cu semnătura electronică extinsă, bazată pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat în
 condițiile legii</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196496</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In stare de faliment?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In situatie de insolventa sau de lichidare?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In concordat preventiv?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se afla Intr-o situatie similara, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activele operatorului economic sunt administrate de un lichidator sau de o instanta?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activitatile economice ale operatorului economic sunt suspendate?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se face vinovat de o abatere profesionala grava? Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic a incheiat acorduri cu alti operatori economici care vizeaza denaturarea concurentei?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterior?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">P2.1 Demonstrarea unei
 abordări/viziuni adecvate de
 implementare a contractului,
 precum și o planificare adecvată a
 resurselor umane și a activităților</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1. Pentru fiecare sub factor de evaluare se acordă puncte.
 2. Fiecare factor va fi apreciat în funcție de calificativul „foarte bine / bine / acceptabil". Comisia de evaluare va
 acorda calificativul luând în considerare liniile directoare specificate iar punctajul aferent fiecărui factor de
 evaluare va fi obținut prin acordarea notei corespunzătoare calificativului obținut de oferta respectivă la
 evaluarea acelui factor.
 3. Fiecăruia din cei 6 sub factori (P2.1.1 - P2.1.6) ai sub factorului „P2.1 Demonstrarea unei abordări/viziuni
 adecvate de implementare a contractului, precum și o planificare adecvată a resurselor umane și a activităților”
 care vor fi utilizați de comisia de evaluare ca puncte de reper în aprecierea acestuia li se acordă calificative, iar
 fiecărui calificativ îi corespunde un punctaj: pentru calificativul "foarte bine" se acordă 5 puncte, pentru
 calificativul "bine" se acordă 3 puncte, pentru calificativul "acceptabil" se acordă 1 punct.
 4. Punctajul sub factorului P2.1 se calculează prin însumarea punctajelor tehnice obținute în urma aplicării
 fiecărui sub factor de evaluare:
 P2.1 = P2.1.1 + P2.1.2 + P2.1.3 + P2.1.4 + P2.1.5 + P2.1.6
 Detalii cu privire la modalitatea de aplicare a factorului de evaluare se regasesc in caietul de sarcini, capitolul
 METODOLOGIA DE EVALUARE A OFERTELOR PREZENTATE.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">P2.2 - Experiența similară a
 experților</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1. Pentru fiecare sub factor de evaluare se acordă puncte. 2. Fiecare factor va fi apreciat în
 funcție de calificativul „foarte bine / bine / acceptabil". Comisia de evaluare va acorda calificativul luând în
 considerare liniile directoare specificate iar punctajul aferent fiecărui factor de evaluare va fi obținut prin
 acordarea notei corespunzătoare calificativului obținut de oferta respectivă la evaluarea acelui factor. 3.
 Fiecăruia din cei 3 sub factori (P2.2.1 - P2.2.3) ai sub factorului „P2.2. Experiența similară a experților”, li se
 acordă calificativele pentru experiența expertului ce face obiectul factorului de evaluare, măsurată prin numărul
 de proiecte/contracte comparabile la care a participat, respectiv proiecte/contracte în care prin serviciile de
 implementare a soluției informatice livrate s-a realizat digitalizarea proceselor de front-office și/sau back-office,
 realizând activități similare cu cele ce urmează a le implementa în cadrul viitorului contract, după cum urmează:
 între 2 și 3 proiecte - se acordă calificativul "acceptabil" - 4 pct; între 4 și 5 proiecte - se acordă calificativul
 "bine" - 7 pct; 6 sau peste 6 proiecte - se acordă calificativul "foarte bine" - 10 pct; pentru îndeplinirea cerinței
 minime din caietul de sarcini, (un proiect) oferta este admisibilă, dar nu se punctează.
 6. Punctajul sub factorului P2.2 se calculează prin însumarea punctajelor tehnice obținute în urma aplicării
 fiecărui sub factor de evaluare:
 P2.2 = P2.2.1 + P2.2.2 + P2.2.3
 Detalii cu privire la modalitatea de aplicare a factorului de evaluare se regasesc in caietul de sarcini, capitolul
 METODOLOGIA DE EVALUARE A OFERTELOR PREZENTATE.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">5</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-09+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-09+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Scopul contractului vizează servicii de implementare și exploatare infrastructură digitală pentru digitalizarea proceselor clinice, non clinice și a relației cu terții.
 Se solicită un pachet de servicii ce cuprinde (1) componentă software: servicii de licențiere acces la soluție informatică pentru  digitalizarea proceselor non-clinice și a relației cu terții - produs de tip comercial disponibil prestatorului la momentul depunerii  ofertei, configurarea/parametrizarea acesteia la nevoile Spitalului de Pneumoftiziologie Bacău și raportat la procesele (2) clinice și (3)  non-clinice, precum și (4) formare profesională și servicii conexe (găzduire cloud, administrare, mentenanță și suport tehnic)</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Planul Național de Redresare și Reziliență (PNRR), Pilonul II „Transformare Digitală”, Componenta 7 „Transformare digitală”, ,
Investiția I3. „Realizarea sistemului de eHealth și telemedicină”, Investiția specifică I3.3 „Investiții în sistemele informatice și în
infrastructura digitală a unităților sanitare publice”</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">72260000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul de Pneumoftiziologie Bacău, Bacău, str. Oituz, nr. 72, Județul Bacău</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO211</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>