<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>55714934-c112-4f50-9d16-9e2fe1c8376f-02</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">POZYCJA 2.1.2 INFORMACJE DODATKOWE:1.Przedmiot zamówienia będzie realizowany w oczyszczalni ścieków w m.Brody i Marzenin, gm Sędziejowice, powiat łaski, woj.łódzkie.2.Podstawy wykluczenia:3.Zgodnie z treścią art.5k ust.1 rozporządzenia 833/2014 w brzmieniu nadanym rozporządzeniem 2022/576 zakazuje się udzielania lub dalszego udzielania lub dalszego wykonywania wszelkich zam publ lub koncesji objętych zakresem dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, a także zakresem art.10 ust.1 i 3, art.10 ust.6 lit.a)-e), art.10 ust.8,9 i 10, art.11,12,13 i 14 dyrektywy 2014/23/UE, art.7 lit.a)-d), art.8, art.10 lit.b)-f) i lit.h)-j) dyrektywy 2014/24/UE, art.18, art.21 lit.b)-e) i lit.g)-i), art.29 i 30 dyrektywy 2014/25/UE oraz art.13 lit.a)-d), lit.f)-h) i lit.j) dyrektywy 2009/81/WE na rzecz lub z udziałem:1)obywateli rosyjskich, osób fizycznych zamieszkałych w Rosji lub osób prawnych, podmiotów lub organów z siedzibą w Rosji;2)osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w ww. pkt.1); lub 3)osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających  w imieniu lub pod kierunkiem osoby fizycznej lub prawnej, podmiotu lub organu, o których mowa w ww. pkt.1) lub 2), w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy przypada na nich ponad 10 % wartości zamówienia.3. Zam wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczanym terminie, nie krótszym niż 10 dni od dnia wezwania, podmiot. środków dowodowych, jeżeli wymagał ich złożenia w ogłoszeniu o zamówieniu lub dok. zamówienia, aktualnych na dzień złożenia podmiotowych środków dowodowych.4.Na wezwanie, o którym mowa ww. pkt 3, Zam. żąda złożenia przez Wykonawcę następujących podmiotowych środków dowodowych: 4.1.w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu:a)Oświadczenia Wykonawcy, w zakresie art.108 ust.1 pkt 5 ustawy PZP, o braku przynależności do tej samej gr kapitałowej w rozumieniu ustawy z dn 16 lut 2007r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz.U. z 2024r. poz.1616 ze zm.), z innym Wykonawcą, który złożył odrębną ofertę, albo oświadczenia o przynależności do tej samej gr kapitałowej wraz z dok. lub informacjami potwierdzającymi przygotowanie oferty niezależnie od innego Wykonawcy należącego do tej samej gr kapitałowej–zał nr 7 do SWZ.b)Odpisu lub informacji z KRS lub z CEIDG, w zakresie art.109 ust.1 pkt 4 ustawy PZP, sporządzonych nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji.4.2.w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu: a)wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy–w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty sporządzone przez podmiot, na rzecz którego dostawy zostały wykonane, a w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych są wykonywane, a  jeżeli Wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów–oświadczenie Wykonawcy;w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wystawione w okresie ostatnich 3 miesięcy–zał nr 8 do SWZ.b)wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie dysponowania tymi osobami–zał nr 9 do SWZ,c)inf. banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo–kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy,w okresie nie wcześniejszym niż 3 miesiące przed jej złożeniem.5.Ofertę stanowi wypełniony zał nr 1 do SWZ „Formularz Ofertowy" oraz niżej wymienione dok.6.Dok. stanowiące ofertę, które należy złożyć:a)Formularz ofertowy–stanowiący zał nr 1 do SWZ,b)Formularz cenowy–stanowiący zał nr 2 do SWZ,c)Oryginał dokumentu wadium, a w przypadku wniesienia wadium w pieniądzu dowód wniesienia wadium,d)JEDZ–w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie składa każdy z Wykonawców,e)JEDZ podmiotu udostępniającego zasoby–w przypadku korzystania z zasobów innych podmiotów,f)Oświadczenie z art.125 ust.1–stanowiące zał nr 5 do SWZ–w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie składa każdy z Wykonawców,g)Oświadczenie podmiotu udostępniającego zasoby z art.125 ust.5 stanowiące zał nr 6 do SWZ–w przypadku korzystania z zasobów innych podmiotów, h)Pełnomocnictwo upoważnione do złożenia oferty, o ile ofertę składa pełnomocnik,i)Pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Dokument, z którego wynika umocowanie do reprezentowania wszystkich Wykonawców, musi być złożony w oryginale lub poświadczonej notarialnie kopii,j)Oświadczenie, o którym mowa w art.117 ust.4 ustawy Pzp, jeżeli ofertę składają Wykonawcy wspólnie  ubiegający się  o  udzielenie  zamówienia z  którego  wynika,  które dostawy lub usługi, wykonają poszczególni Wykonawcy–stanowiące zał nr 11 do SWZ,k)Zobowiązanie podmiotu trzeciego do oddania do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji niniejszego zamówienia zgodne co do treści ze wzorem zawartym w zał nr 10 do SWZ.</efbc:ChangeDescription>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05Z</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>PROCEDURE</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">cor-buy</cbc:ReasonCode>
                     <efbc:ReasonDescription languageID="POL">Brak informacji o podmiotowym środku dowodowym, który Wykonawca będzie zobowiązany złożyć na wezwanie Zamawiającego na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postepowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej</efbc:ReasonDescription>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>http://gminasedziejowice.eu/</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/gmina_sedziejowice</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">GMINA SĘDZIEJOWICE</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. ul. Wieluńska 6</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Sędziejowice</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>98-160</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL714</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP: 8311576640</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>REGON: 730934594</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>436771002</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>inwestycje@gminasedziejowice.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Urząd Zamówień Publicznych</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>01082809</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48224587700</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>uzp@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>010828091</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+4822458770</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368449-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">2d2b0674-4121-4818-9503-1a3f0d7e0cd1</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>a1649118-7e88-4798-b3e5-19c338ebbf1e</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>12:04:25+02:00</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-05+02:00</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode>POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust.1 pkt 6 ustawy PZP</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. h i pkt 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawcę, zgodnie z art. 108 ust.1 ustawy Pzp:
1)będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo:
a.	udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego,
b.	handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego,
c.	o którym mowa w art. 228-230a, art. 250a Kodeksu karnego lub w art. 46 - 48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie lub w art. 54 ust. 1-4 ustawy z dnia 12 maja 2011r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych,
d.	finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego,
e.	o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa,
f.	powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi,  o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r.  o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej,
g.	przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296-307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270-277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe,
h.	o którym mowa w art. 9 ust. 1 i 3 lub art. 10 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej
 - lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
2)	jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1;
3)	wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału                    w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;
4)	wobec którego prawomocnie orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne;
5)	jeżeli zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek, że wykonawca zawarł z innymi wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji, w szczególności jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie;
6)	jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego wykonawcy lub podmiotu, który należy z wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej  w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia.
2.	Zgodnie z art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz. U. z 2025r. poz. 514)  z postepowania wyklucza się:
1)	wykonawcę oraz uczestnika konkursu wymienionego w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 tejże ustawy;
2)	wykonawcę oraz uczestnika konkursu, którego beneficjentem rzeczywistym w rozumieniu ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (Dz. U. z 2023 r. poz. 1124 ze zm.) jest osoba wymieniona w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006
i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisana na listę lub będąca takim beneficjentem rzeczywistym od dnia 24 lutego 2022 r., o ile została wpisana na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej 
o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 tejże ustawy;
3)	wykonawcę oraz uczestnika konkursu, którego jednostką dominującą  w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 37 ustawy z dnia 29 września 1994 r.                                    o rachunkowości (Dz.U. z 2023 r. poz. 120 ze zm.) jest podmiot wymieniony w wykazach określonych w rozporządzeniu  765/2006 
i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisany na listę lub będący taką jednostką dominującą od dnia 24 lutego 2022 r., o ile został wpisany na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka,  o którym mowa w art. 1 pkt 3.
Wykluczenie następuje na okres trwania ww. okoliczności.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-as-susp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-bankr</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">true</cbc:ProcessReasonCode>
         <cbc:ProcessReason languageID="POL">Gmina Sędziejowice, zwana dalej Zamawiającym, wszczyna postępowanie na wykonanie zadania pn.: „Poprawa gospodarki wodno – ściekowej na terenie gminy Sędziejowice – etap II”, które swoim zakresem obejmuje:
Zadanie 1. Zakup, dostawa i montaż wyposażenia do oczyszczalni ścieków w Brodach
Zadanie 2. Zakup, dostawa i montaż wyposażenia do oczyszczalni ścieków w Marzeninie
realizowanego w ramach projektu pn.: „Poprawa gospodarki wodno – ściekowej na terenie gminy Sędziejowice – etap II” z udziałem środków Europejskiego Funduszu Rolnego na rzecz Rozwoju Obszarów Wiejskich w ramach Programu Rozwoju Obszarów Wiejskich na lata 2014-2020. Szacunkowa wartość przedmiotowego zamówienia przekracza tzw. próg unijny, tj. kwotę określoną w Obwieszczeniu Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych wydanym na podstawie art. 3 ust. 3 ustawy z dnia 11 września 2019r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2024r., poz. 1320 ze zm.). Zamawiający planował przeprowadzić postępowanie o udzielenie zamówienia na ww. zadanie w trybie przetargu nieograniczonego zgodnie z art. 132 Ustawy Pzp, a więc w najbardziej konkurencyjnym trybie przewidzianym ustawą Pzp. Jednakże, z uwagi na brak możliwości zabezpieczenia środków w budżecie Gminy na pokrycie kosztów wynagrodzenia Wykonawcy związanego z realizacją zamówienia publicznego, przeprowadzenie tegoż zamówienia zostało wstrzymane. 
Zgodnie ze stanem faktycznym, podpisanie umowy o przyznanie pomocy, na ww. zadanie, nastąpiło dopiero w dniu 12 maja 2025r., co pozwoliło na umieszczenie otrzymanego dofinansowania w budżecie Gminy Sędziejowice i dało realne możliwości do wszczęcia postępowania. Ponadto, zgodnie z podpisaną ww. umową o przyznaniu pomocy Nr 00246-65150-UM0510361/22 oraz aneksem nr 1 do umowy o przyznaniu pomocy Nr 00246-65150-UM0510361/22, Gmina Sędziejowice jest zobowiązana do złożenia wniosku o płatność po zakończeniu realizacji całości operacji w terminie od dnia 1 września 2025r. do dnia 30 września 2025r. 
Na podstawie art. 138 ust. 2 pkt 2) ustawy Pzp Zamawiający może wyznaczyć termin składania ofert krótszy niż 35 dni od dnia przekazania ogłoszenia o zamówieniu Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej, nie krótszy jednak niż 15 dni od dnia przekazania ogłoszenia o zamówieniu Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej, jeżeli zachodzi pilna potrzeba udzielenia zamówienia i skrócenie terminu składania ofert jest uzasadnione. 
Biorąc pod uwagę powyższe, z uwagi na krótki termin realizacji i rozliczenia operacji narzucony warunkami umowy o przyznaniu pomocy, należy stwierdzić, że zachodzi pilna potrzeba udzielenia zamówienia, aby zrealizować ww. zadanie w wymaganym okresie i nie dopuścić do sytuacji utraty przyznanego dofinasowania.</cbc:ProcessReason>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">RW.VI.271.9.2025</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Poprawa gospodarki wodno-ściekowej na terenie gminy Sędziejowice - etap II</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest "Poprawa gospodarki wodno-ściekowej na terenie gminy Sędziejowice- etap II", które swoim zakresem obejmuje: zadanie 1.Zakup, dostawa i montaż wyposażenia do oczyszczalni ścieków w Brodach, zadanie 2.Zakup, dostawa i montaż wyposażenia do oczyszczalni ścieków w Marzeninie, realizowane w ramach projektu pn.: "Poprawa gospodarki wodno-ściekowej na terenie gminy Sędziejowice - etap II" z udziałem środków Europejskiego Funduszu Rolnego na rzecz Rozwoju Obszarów Wiejskich w ramach Programu Rozwoju Obszarów Wiejskich na lata 2014-2020.
Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w załączniku nr 3A do SWZ - wyposażenie oczyszczalni ścieków w Brodach oraz w załączniku nr 3B do SWZ - wyposażenie oczyszczalni ścieków w Marzeninie</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">UWAGA: Wszelkie informacje nieujęte w niniejszym ogłoszeniu znajdują się w dokumentacji
postępowania na stronie prowadzonego postępowania: https://platformazakupowa.pl/pn/gmina_sedziejowice</cbc:Note>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">42912350</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45252200</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cbc:Description languageID="POL">1.Przedmiot zamówienia będzie realizowany w oczyszczalni ścieków w
miejscowości Brody i Marzenin, gmina Sędziejowice, powiat łaski, woj. łódzkie.2.Podstawy wykluczenia: 3.Zgodnie z treścią art.5k ust.1 rozporządzenia 833/2014 w brzmieniu nadanym rozporządzeniem 2022/576 zakazuje się udzielania lub dalszego udzielania lub dalszego
wykonywania wszelkich zamówień publicznych lub koncesji objętych zakresem dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, a także zakresem art.10 ust.1 i 3, art.10 ust.6 lit.a)-e), art.10 ust.8,9 i 10, art.11,12,13 i 14 dyrektywy 2014/23/UE, art.7 lit.a)-d), art.8, art.10 lit.b)-f) i lit.h)-j) dyrektywy 2014/24/UE, art.18, art.21 lit.b)-e) i lit.g)-i), art.29 i 30 dyrektywy 2014/25/UE oraz art.13 lit.a)-d), lit.f)-h) i lit.j) dyrektywy 2009/81/WE na rzecz lub z udziałem:1)obywateli
rosyjskich, osób fizycznych zamieszkałych w Rosji lub osób prawnych, podmiotów lub
organów z siedzibą w Rosji;2)osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa
własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w
ww. pkt.1); lub 3)osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających w
imieniu lub pod kierunkiem osoby fizycznej lub prawnej, podmiotu lub organu, o których mowa
w ww. pkt.1) lub 2), w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności
polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy
przypada na nich ponad 10 % wartości zamówienia.3. Zamawiający wzywa Wykonawcę,
którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczanym terminie, nie krótszym
niż 10 dni od dnia wezwania, podmiotowych środków dowodowych, jeżeli wymagał ich
złożenia w ogłoszeniu o zamówieniu lub dokumentach zamówienia, aktualnych na dzień
złożenia podmiotowych środków dowodowych. 4.Na wezwanie, o którym mowa ww. pkt 3,
Zamawiający żąda złożenia przez Wykonawcę następujących podmiotowych środków
dowodowych: 4.1.w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w
postępowaniu:a)Oświadczenia Wykonawcy, w zakresie art.108 ust.1 pkt 5 ustawy PZP, o
braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lut 2007r o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz.U. z 2024r. poz.1616 ze zm.), z innym Wykonawcą,
który złożył odrębną ofertę, albo oświadczenia o przynależności do tej samej grupy kapitałowej
wraz z dokumentami lub informacjami potwierdzającymi przygotowanie oferty niezależnie od
innego Wykonawcy należącego do tej samej grupy kapitałowej–zał nr 7 do SWZ. b)Odpisu lub
informacji z Krajowego Rejestru Sądowego lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o
Działalności Gospodarczej, w zakresie art.109 ust.1 pkt 4 ustawy PZP, sporządzonych nie
wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do
rejestru lub ewidencji.4.2.w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków
udziału w postępowaniu: a)wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń
powtarzających się lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat, a jeżeli
okres prowadzenia działalności jest krótszy–w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości,
przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane lub są
wykonywane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane lub
są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne
dokumenty sporządzone przez podmiot, na rzecz którego dostawy zostały wykonane, a w
przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli Wykonawca z
przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie
Wykonawcy; w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych nadal wykonywanych
referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być
wystawione w okresie ostatnich 3 miesięcy–zał nr 8 do SWZ.b)wykaz osób, skierowanych
przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych
za świadczenie usług, kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji
zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania
zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją
o podstawie dysponowania tymi osobami–zał nr 9 do SWZ.5.Ofertę stanowi wypełniony zał nr
1 do SWZ „Formularz Ofertowy" oraz niżej wymienione dokumenty.6.Dokumenty stanowiące
ofertę, które należy złożyć:a)Formularz ofertowy–stanowiący załącznik nr 1 do SWZ,b)
Formularz cenowy–stanowiący zał nr 2 do SWZ,c)Oryginał dokumentu wadium, a w
przypadku wniesienia wadium w pieniądzu dowód wniesienia wadium,d)JEDZ–w przypadku
wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie składa każdy z
Wykonawców,e)JEDZ podmiotu udostępniającego zasoby–w przypadku korzystania z
zasobów innych podmiotów,f)Oświadczenie z art.125 ust.1–stanowiące zał nr 5 do SWZ–w
przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie składa
każdy z Wykonawców,g)Oświadczenie podmiotu udostępniającego zasoby z art.125 ust.5
stanowiące zał nr 6 do SWZ–w przypadku korzystania z zasobów innych podmiotów, h)
Pełnomocnictwo upoważnione do złożenia oferty, o ile ofertę składa pełnomocnik,i)
Pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o
udzielenie zamówienia. Dokument, z którego wynika umocowanie do reprezentowania
wszystkich Wykonawców, musi być złożony w oryginale lub poświadczonej notarialnie kopii,j)
Oświadczenie, o którym mowa w art. 117 ust. 4 ustawy Pzp, jeżeli ofertę składają Wykonawcy
wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia z którego wynika, które dostawy lub usługi,
wykonają poszczególni Wykonawcy–stanowiące zał nr 11 do SWZ, k)Zobowiązanie podmiotu
trzeciego do oddania do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji niniejszego
zamówienia zgodne co do treści ze wzorem zawartym w zał nr 10 do SWZ.</cbc:Description>
         <cac:Address>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL714</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:Funding>
                        <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">EAFRD2020</cbc:FundingProgramCode>
                     </efac:Funding>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Zamawiający wymaga wniesienia wadium w niniejszym postępowaniu w wysokości 50 000,00 zł (słownie pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100).
 2.	Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy przed upływem terminu składania ofert kwota wniesionego wadium będzie uznana na rachunku bankowym Zamawiającego. Zaleca się, aby kopię dowodu wniesienia wadium załączyć do oferty.
 3.	Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:
 3.1.	pieniądzu :
przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego:
Ludowy Bank Spółdzielczy w Zduńskiej Woli o/ Sędziejowice
Nr konta bankowego: 67 9279 0007 0050 3413 2000 0320
z dopiskiem „Wadium – postępowanie RW.VI.271.9.2025”
 3.2.	gwarancjach bankowych;
 3.3.	gwarancjach ubezpieczeniowych;
 3.4.	poręczeniach udzielanych przed podmioty, o których mowa w art. 6b ust.5 pkt. 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.
 4.	Zwrot lub zatrzymanie wadium następuje na zasadach określonych w art. 98 ustawy Pzp.
 5.	Wadium wnoszone w innej formie niż pieniądz musi posiadać ważność co najmniej do końca terminu związania wykonawcy złożoną przez niego ofertą.
 6.	Uwaga! Wadium wnoszone w poręczeniach, gwarancjach bankowych, lub gwarancjach ubezpieczeniowych, musi być złożone w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego i musi obejmować cały okres związania ofertą. Oryginał wadium, sporządzony w postaci dokumentu elektronicznego podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez Gwaranta, nie może zawierać postanowień uzależniających jego dalsze obowiązywanie od zwrotu oryginału dokumentu gwarancyjnego do gwaranta.
Z treści tych dokumentów musi wynikać bezwarunkowe, (na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego) zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 98 ust. 1 i ust. 6 ustawy. Ponadto wadium wniesione w formie gwarancji i poręczeń musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu, co oznacza, że dochodzenie roszczenia  z tytułu zapłaty wadium nie może być utrudnione, w szczególności poprzez rozumienie terminu, w którym żądanie zapłaty Zamawiającego powinno dotrzeć do Gwaranta lub Poręczyciela jako terminu ważności gwarancji i poręczeń. Terminu, w którym żądanie zapłaty Zamawiającego powinno dotrzeć do Gwaranta lub Poręczyciela musi dawać możliwość realnego zaspokojenia roszczeń Zamawiającego z Gwarancji lub Poręczenia w przypadku zaistnienia w terminie związania ofertą któregokolwiek z przypadków, o których mowa w art. 98 ust. 1 i 6 ustawy. Termin ten musi uwzględniać w szczególności czas niezbędny na dostarczenie pisemnego żądania zapłaty Zamawiającego do Gwaranta lub Poręczyciela.</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>generated_id</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/gmina_sedziejowice</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1. Cena 60%
2.Punkty przyznane w ramach kryterium „Cena” (C) zostaną obliczone według wzoru:
C=C_min/C_b ×60pkt
gdzie:
-C – liczba punktów, którą uzyskała badana oferta w kryterium „Cena”,
-Cmin – cena (cena ofertowa brutto w ramach poszczególnych zadań) najtańszej oferty spośród ofert nieodrzuconych,
-Cb – cena (cena ofertowa brutto) badanej oferty spośród ofert nieodrzuconych.
Maksymalnie można uzyskać 60 punktów. Przyznane punkty zostaną zaokrąglone do dwóch miejsc po przecinku.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1. Gwarancja 40%
2.Punkty przyznane w ramach kryterium „Gwarancja” (G) zostaną przyznane według wzoru:
G=G_z/G_max ×40pkt
gdzie:
-G – liczba punktów, którą uzyskała badana oferta w kryterium „Gwarancja”,
-Gz – okres gwarancji zadeklarowany w ocenianej ofercie,
-Gmax – najdłuższy możliwy okres gwarancji (60 miesięcy).
W tym kryterium można uzyskać maksymalnie 40 punktów Przyznane punkty zostaną zaokrąglone do dwóch miejsc po przecinku.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/gmina_sedziejowice</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej na zasadach przewidzianych w art. 505 – 590 ustawy Pzp.
Zgodnie z art. 515 ustawy PZP: 1. Odwołanie wnosi się: 1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa albo przekracza progi unijne, w terminie: a)10 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego
wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji
elektronicznej, b) 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego
stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż
określony w lit. a. 2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia wszczynającego postępowanie o
udzielenie zamówienia lub konkurs lub wobec treści dokumentów zamówienia wnosi się w
terminie: 1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub
zamieszczenia dokumentów zamówienia na stronie internetowej, w przypadku zamówień,
których wartość jest równa albo przekracza progi unijne. 3. Odwołanie w przypadkach innych
niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się w terminie: 1) 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy
zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach
stanowiących podstawę jego wniesienia, w przypadku zamówień, których wartość jest równa
albo przekracza progi unijne.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-13Z</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-13Z</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Ofertę wraz z wymaganymi dokumentami należy składać za pośrednictwem Formularza dostępnego na https://platformazakupowa.pl/pn/gmina_sedziejowice do dnia 12.06.2025r. do godz. 10:00.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/gmina_sedziejowice</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">RW.VI.271.9.2025</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Poprawa gospodarki wodno-ściekowej na terenie gminy Sędziejowice - etap II</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">1.	Przedmiotem zamówienia jest „Poprawa gospodarki wodno – ściekowej na terenie gminy Sędziejowice – etap II”, które swoim zakresem obejmuje:
a.	Zadanie 1. Zakup, dostawa i montaż wyposażenia do oczyszczalni ścieków w Brodach
b.	Zadanie 2. Zakup, dostawa i montaż wyposażenia do oczyszczalni ścieków w Marzeninie
realizowanego w ramach projektu pn.: „Poprawa gospodarki wodno – ściekowej na terenie gminy Sędziejowice – etap II” z udziałem środków Europejskiego Funduszu Rolnego na rzecz Rozwoju Obszarów Wiejskich w ramach Programu Rozwoju Obszarów Wiejskich na lata 2014-2020.
2.	Szczegółowe wymagania określa:
a.	opis przedmiotu zamówienia – wyposażenie oczyszczalni ścieków w Brodach  – załącznik nr 3A do SWZ,
b.	opis przedmiotu zamówienia – wyposażenie oczyszczalni ścieków   w Marzeninie – załącznik nr 3B do SWZ.</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">1.Zgodnie z art. 57 ustawy Pzp, o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:
1)nie podlegają wykluczeniu,
2)spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego zgodnie z art. 112 ustawy Pzp.
2.O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:
1)zdolności do występowania w obrocie gospodarczym: Zamawiający nie stawia warunku w tym zakresie.
2)uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów: Zamawiający nie stawia warunku w tym zakresie.
3)sytuacji ekonomicznej lub finansowej: Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę 1 500 000,00 zł (słownie: jeden milion pięćset tysięcy i 00/100 złotych).
4)zdolności technicznej lub zawodowej: Zamawiający określa w powyższym zakresie następujące warunki:
a.Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedno zadanie polegające na dostawie i montażu urządzeń technologicznych do mechaniczno – biologicznych oczyszczalni ścieków o przepustowości min. 250 m3/d, o wartości co najmniej 1 000 000,00 zł;
b.Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, ze dysponuje lub będzie dysponował min. 1 osobą, która będzie pełnić funkcję technologa oczyszczalni ścieków, posiadającą doświadczenie w przeprowadzeniu rozruchu co najmniej 2 oczyszczalni ścieków po jej budowie, przebudowie, rozbudowie lub modernizacji, o przepustowości nie mniejszej niż 250 m3/d każda.</cbc:Note>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:ProcurementAdditionalType>
            <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         </cac:ProcurementAdditionalType>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">42912350</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45252200</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cbc:Description languageID="POL">Przedmiot zamówienia będzie realizowany w oczyszczalni ścieków w miejscowości Brody i w oczyszczalni ścieków w miejscowości Marzenin, gmina Sędziejowice, powiat łaski, województwo łódzkie</cbc:Description>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL714</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-07-14Z</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2025-08-31Z</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>