<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>14:00:11.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:Changes><efbc:ChangedNoticeIdentifier>d2cde375-e6c7-4415-a307-ce468f3a49d9-01</efbc:ChangedNoticeIdentifier><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Denumire oficiala  la "31533577 - Asociatia de Transport Brasov"</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>false</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>ORG-0004</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:ChangeReason><cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode><efbc:ReasonDescription languageID="RON">Modificare denumire prin HAGA nr. 1/3.02.2025 privind aprobarea schimbarii denumirii in Asociatia de Transport Brasov (Anexa: Dovada disponibilitatii denumirii de la Ministerul Justitiei</efbc:ReasonDescription></efac:ChangeReason></efac:Changes><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.transportmetropolitanbrasov.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Asociatia de Transport Brasov</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Institutului, nr. 35</cbc:StreetName><cbc:CityName>Brasov</cbc:CityName><cbc:PostalZone>500484</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO122</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>31533577</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">GEORGE CORNEA</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 720443300</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>andreeaschiopu@yahoo.com</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368394-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">88d0b487-4a5c-4998-8620-e9145cc46e9e</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>3807a2a1-e173-4ac6-aa4d-dc3d087636a2</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-05-29+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>12:07:28.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">grp-p-aut</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">urttb</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>31533577/poz. 28/2025</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Servicii de întocmire documentației tehnico-economice - faza Studiu de fezabilitate - pentru obiectivul de investiții: ,,TREN METROPOLITAN BRAȘOV”</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Achizitia serviciilor de întocmire documentației tehnico-economice - faza Studiu de fezabilitate - pentru obiectivul de investiții: ,,TREN METROPOLITAN BRAȘOV”
In conformitate cu cerintele Caietului de sarcini se solicită îndeplinirea următoarelor activități:
•	Activitatea 1: Analiza preliminară a infrastructurii de transport și a potențialului de dezvoltare a serviciilor de tren urban/metropolitan – se va realiza sub forma unei sinteze a materialelor deja furnizate de Planul Investițional, cu eventuale completări sau actualizări (conform Anexa 4);
•	Activitatea 2: Elaborarea documentației tehnico-economice pentru faza Studiu de Fezabilitate conform HG nr. 907/2016, inclusiv Planul de amplasament al lucrării, care va cuprinde coridorul de expropriere, dacă este cazul, conform variantei finale de traseu avizate și a soluției tehnice adoptate;
•	Activitatea 3: Elaborarea documentațiilor necesare pentru achiziția elementelor de dezvoltare a infrastructurii și serviciilor de tren metropolitan; 
•	Activitatea 4: Asigurarea suportului de specialitate pe perioada derulării procedurilor de atribuire a contractelor de achiziții publice și elaborării Cererilor de finanțare.

Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificări sau informații suplimentare, numai prin SICAP, cu cel puțin 20 zile înainte de data limită de depunere stabilită pentru depunerea ofertelor, conform art. 172 alin. (1) și alin. (2) din Legea 99/2016. În măsura în care solicitările de clarificări sau informații suplimentare au fost adresate în termenul prevăzut anterior, răspunsurile autorității contractante vor fi publicate în SICAP cu cel puțin 11 zile înainte de data limită de depunere a ofertelor, conform art. 173 alin.(1) din Legea 99/2016, autoritatea contractantă urmând să nu dea curs solicitărilor adresate prin altă modalitate de comunicare sau la un alt termen decât cel stabilit.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.
1. Un operator economic poate participa la procedura numai dacă este înregistrat în SEAP.
2. Corespondența și toate documentele depuse de operatorii economici vor fi în limba română, sau însoțite de traducere autorizată în limba română.
3. Documentația de atribuire se postează integral în cadrul anunțului de participare publicat pe site–ul http://www.e-licitatie.ro/pub.
4. Solicitările de clarificări ale potențialilor ofertanți se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Secțiunea „SOLICITĂRI DE CLARIFICARE/ÎNTREBĂRI” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice.
5. Răspunsurile la solicitările de clarificări se vor posta în termen legal în cadrul anunțului de participare publicat pe site–ul: http://www.elicitatie.ro/pub.
6. Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse, în SEAP la Secțiunea „SOLICITĂRI DE CLARIFICARE/ÎNTREBĂRI”. Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (Secțiunea “SOLICITĂRI DE CLARIFICARE/ ÎNTREBĂRI”), integral în secțiunea corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/ fișiere distincte semnate cu semnătura electronică.
7. Declarația DUAE se completează direct în SEAP, iar depunerea acesteia odată cu oferta este obligatorie, în caz contrar, oferta va fi respinsă ca inacceptabilă în conformitate cu art. 143, alin.(2), lit.b) din HG nr. 394/2016.
8. În cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face având în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare, în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, entitatea contractantă va solicita noi propuneri financiare şi oferta câştigătoare va fi desemnată cea cu propunerea financiară cea mai mică. Pentru prezentarea unei noi propuneri financiare, entitatea contractanta va solicita reofertare prin intermediul platformei SEAP.
9. Modificările aduse Contractului fără organizarea unei noi proceduri de atribuire, aferente opțiunilor de revizuire cuprinse în clauzele contractuale se fac prin Act Adițional cu respectarea legislaţiei în vigoare. Părţile contractante au dreptul, pe durata îndeplinirii contractului, de a conveni modificarea clauzelor contractului fără organizarea unei noi proceduri de atribuire, în condițiile prevazute la  art.235 - 243 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale cu modificările și completările ulterioare, precum şi prevederile Art. 158 din HG nr. 394/2016.
10. În cazul în care oferta desemnată câștigătoare este o asociere, înainte de încheierea contractului se va prezenta acordul de asociere în forma autentificată.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">7500000</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71241000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire (ofertanți, asociați, subcontractanți/ terți susținători)  cu informațiile aferente situației lor. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
Aceste documente sunt: 
- Certificat de cazier fiscal;
- Certificate constatatoare/certificate de atestare fiscala, privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local și buget de stat) valabile la momentul prezentării;          
- Certificat de atestare fiscală emis de Direcția Finanțelor Publice competente care să ateste că operatorul economic nu are datorii către stat.                              
 - Certificat de atestare fiscală privind impozitele și taxele locale și alte venituri ale bugetului local emis de Primărie, care să ateste că operatorul economic nu are datorii la bugetul local -pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare/punctele de lucru, o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate.
Persoanele juridice străine vor prezenta certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autorități competente din țară respectivă. În cazul în care în tara de origine sau în țara în care este stabilit ofertantul nu se emit doc. de natura celor prevăzute anterior sau nu vizează toate situațiile cuprinse la art.  art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.
Entitatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe propria răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentică dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens.
Documentele vor fi prezentate în original, copie legalizata/copie lizibila cu mențiunea "conform cu originalul”, în limba în care au fost emise, însoțite de o traducere autorizata a acestora în limba româna
b) cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv, din care să rezulte că nu au fapte înscrise; 
c)  după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizițiile sectoriale;
d) alte documente edificatoare, după caz.

Cerința nr.2
Se va completa DUAE.
Informații privind neîncadrarea în prevederile art.73 din Legea 99/2016
Operatorul economic (lider, asociat, terț susținător, subcontractant) va completa cerința corespunzătoare în formularul DUAE din documentația de atribuire. Încadrarea în situația prevăzută la art. 73 din Legea 99/2016 privind achizițiile sectoriale atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achiziție publica.
Persoanele care dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante in ceea ce privește organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:
finalizarea procedurii de atribuire sunt:
1. George Mihai Cornea – Director Executiv
2. Mirela Luca – Economist
3.  Reinhold Stadler – Manager de proiect
4.  Paolo Dal Chiele - Agent de dezvoltare
Nota: In situația în care, ca urmare a clarificărilor solicitate ofertantului cu privire la o situație potențial generatoare de conflict de interese, entitatea contractanta stabilești ca exista un conflict de interese, entitatea contractanta va adopta masurile necesare pentru eliminarea circumstanțelor care au generat conflictul de interese, dispunând masuri cum ar fi înlocuirea persoanelor responsabile cu evaluarea ofertelor, atunci când le este afectata imparțialitatea, acolo unde este posibil, sau eliminarea ofertantului aflat in relație cu persoanele cu funcții de decizie din cadrul autorității contractante.
Nota:
1.Documentele emise în altă limbă decât limba română trebuie să fie însoțite de traduceri autorizate în limba română
2.În cazul în care există incertitudini în ceea ce privește situația personală a respectivilor candidați/ofertanți, entitatea contractantăare dreptul de a solicita în mod direct informații de la autoritățile competente care emit documente de natura celor prevăzute.
3. De asemenea se vor depune declarații în conformitate cu art.73 din Legea nr.99/2016 de către fiecare ofertant / ofertant asociat/terț susținător/subcontractant (Formular 7 din Secțiunea Formulare), odată cu depunerea DUAE</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție sectorială. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți și/sau terți susținători care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de îndeplinire și aplicabilitatea în cadrul procedurii.
Declarația DUAE se completează online direct în SEAP în secțiunea dedicată procedurii, pe formularul DUAE deja configurat deentitatea contractantă, urmând ca documentele justificative să fie solicitate de către Entitatea Contractantă ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar la finalizarea evaluării ofertelor.
Ofertantul unic/ Ofertantul asociat/Tertul susținător/ Subcontractantul va completa DUAE - secțiunea "Criteriile de selecție" - pct. A "Capacitatea de a corespunde cerințelor".
Documente suport DUAE:
- Certificatul constatator emis de ONRC de pe lângă Tribunalul competent în integralitate, din care să rezulte ca activitatea principală/ secundară pe care o desfașoară conform codificării CAEN corespunde obiectului contractului, sau document edificator. Informațiile cuprinse în Certificatul constatator trebuie să fie reale/actuale la data prezentării. În cazul asocierii, fiecare asociat va prezenta certificatul constatator.
De asemenea, în Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lângă Tribunalul Teritorial trebuie să se regăsească și următoarele informații: datele de identificare ale operatorului economic, acționarii/ asociații, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administrație, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare
- În cazul unei asocieri, se vor prezenta documente care atestă forma de înregistrare pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru îndeplinirea cerinței este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru să fie în concordanță cu partea din contract pe care o va realiza
- Pentru persoanele fizice/juridice străine: documente edificatoare care să dovedească o formă de înregistrare ca persoană juridică/fizică sau de atestare ori apartenența din punct de vedere profesional, în conformitate cu prevederile legale din țara în care ofertantul este rezident.
- În situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de servicii: executarea de servicii de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții vor prezenta o lista a serviciilor prestate în cursul unei perioade care acoperă cel mult ultimii 3 ani, din care sa reiasă ca a prestat servicii similare cu o valoare totala mai mare sau cel puțin egala cu suma de 7.500.000 lei fără TVA, la nivelul a maxim 3 contracte, indiferent daca aceștia sunt autorități contractante sau clienți privați (se va preciza daca au fost finalizate). 
Ultimii 3 ani vor fi calculați pana la data limita de depunere a ofertei. Daca se decalează termenul de depunere al ofertelor, se va extinde corespunzător ( cu zilele de decalare) si perioada aferenta experienței similare, luând in calcul prevederile art. 13 alin. 2 din Instrucțiunea ANAP nr. 2/2017.
Prin servicii similare autoritatea contractantă înțelege: servicii de întocmire studiu de pre-fezabilitate, studiu de fezabilitate, proiect tehnic pentru construcția/ reabilitarea/ extinderea infrastructurii feroviare de transport, inclusiv metrou și tramvai.
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile ce descriu nivelul lor de experiența, prin raportare la contractele prestate în trecut, corespunzător cerințelor autorități/entității contractante.
Ofertantul va completa datele privind îndeplinea cerinței de experienta similara în formularul DUAE din documentația de atribuire. În cadrul DUAE, va fi prezentata lista lucrărilor similare executate (proiectare și execuție), ce va cuprinde următoarele informații: 
-Obiectul, numărul si data semnării contractului invocat drept experienta similara, 
-Beneficiarul contractului si datele de contact ale acestuia, 
-Valoarea fara TVA a contractului, 
-Ponderea pentru care operatorul economic a fost responsabil  in cadrul contractului invocat, dupa caz, 
-Numarul si data documentului care confirma receptionarea serviciilor invocate drept experienta similara in perioada de referinta. 

Cerința poate fi îndeplinită și prin prezentare de contracte care să conțină cel puțin o specialitate din cele solicitate drept experiența similară, astfel încât prin cumularea contractelor să poată fi dovedita îndeplinirea cerinței privind specialitățile solicitate (nu este obligatoriu ca fiecare contract prezentat să conțină toate specialitățile solicitate in cadrul cerinței).
Serviciile indicate în scopul dovedirii experienței similare trebuie sa reprezinte servicii efectiv prestate în perioada menționata, sens în care se vor prezenta dovezi corespunzătoare privind efectuarea acestora (documente din cadrul cărora sa rezulte natura, complexitatea si volumul acestora), după caz, autoritatea contractanta, prin comisia de evaluare nominalizata rezervând-si dreptul de a solicita referințe oficiale cu privire la respectivele servicii de la beneficiar si/sau autoritățile competente
Prin sintagma servicii duse la bun sfârșit se înțelege (conf. art. 9 alin. (3) din Instrucțiunea ANAP nr. 2/2017):
a)	Servicii recepționate parțial, cu condiția ca specificul contractului/activităților ce reprezintă experiență similară să permită elaborarea unui livrabil care să poată fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent;
b)	Servicii recepționate la sfârșitul prestării; sfârșitul prestării nu presupune expirare perioadei de garanție, respectiv a perioadei de notificare a defectelor în cadrul contractelor.

Pentru contractele a căror valoare este exprimată în altă valută decât în lei, cursul de referință care va fi avut în vedere pentru calculul echivalentei este cursul mediu anual în lei/alta valuta comunicat de BNR pentru anul respectiv.
Ofertanții vor completa DUAE iar documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertatul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
-certificate/ documente/ recomandări/ procese verbale de recepție parțiale/ finale (datate, semnate si parafate de către beneficiar) din care sa reiasă următoarele informații: beneficiarul contractului, serviciile prestate si cantitățile aferente, perioada in care au fost prestate similare, valoarea lucrărilor similare, modul de îndeplinire a obligațiilor contractuale, alte informații relevante pentru analiza modului de îndeplinire a cerinței de calificare.

NOTA: In cazul asocierii, ofertantul are posibilitatea de a îndeplini cerința privind experiența similara prin cumularea experienței individuale sau comune, prezentata de toți membrii grupului. In acest sens, toți membrii grupului vor depune informațiile de interes, completând un DUAE separat. 
Contractele comune prezentate individual de fiecare dintre membrii unei asocieri se iau în considerare o singura data. In acest caz toți membrii grupului vor răspunde în mod solidar pentru executarea contractului.
- Conform art. 196 din Legea nr. 99/2016: (1) Operatorul economic are dreptul, dacă este cazul şi în legătură cu un anumit contract sectorial/acord-cadru, să recurgă la susţinerea unui/unor terţ/terţi în ceea ce priveşte îndeplinirea criteriilor referitoare la situaţia economică şi financiară şi/sau a criteriilor privind capacitatea tehnică şi profesională, indiferent de natura relaţiilor juridice existente între operatorul economic şi terţul/terţii respectiv/respectivi. 
În cazul în care operatorul economic îşi demonstrează capacitatea tehnică şi/sau profesională invocând şi susţinerea acordată, de către unul sau mai mulţi terţi, atunci operatorul economic are obligaţia de a dovedi entităţii contractante că a luat toate măsurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea terţului/terţ</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va completa DUAE  
Acordul de asociere și/sau acordul de subcontractare sau după caz angajamentul ferm al terțului susținător din care rezultă modul efectiv în care de va materializa susținerea acestuia, se vor depune odată cu DUAE. În cazul în care ofertantul/ candidatul demonstrează îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnică și profesională bazându-se pe capacitățile altor entități, invocând, după caz, susținerea unui terț, DUAE, împreună cu angajamentul ferm de susținere, trebuie să fie completat separat de către terțul/terții susținător(i) pe a căror capacitate se bazează ofertantul/candidatul.

În cazul unei asocieri se completează și se prezintă formularul model „Acord de asociere” 
Oferta trebuie sa cuprindă acordul de asociere în care să se menționeze ca toți asociații își asuma răspunderea solidară pentru îndeplinirea contractului, că liderul asocierii este împuternicit să se oblige și să primească instrucțiuni de la și în numele tuturor asociaților, individual și colectiv și ca liderul asocierii este responsabil pentru îndeplinirea contractului, inclusiv pentru plățile efectuate. 

Se precizează partea/părțile din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontracteze, dacă este cazul. Potrivit art. 185 alin (4) din Legea nr 99/2016 se va lua în considerare capacitatea tehnică și profesională a subcontractanților propuși pentru partea lor de implicare în contractul ce urmează să fie îndeplinit, dacă sunt prezentate documente relevante în acest sens. 
În cazul în care este identificată o situație de excludere, cu aplicarea în mod corespunzător a dispozițiilor art.184 din Legea nr. 99/2016, Entitatea Contractantă solicită ofertantului o singură dată să înlocuiască un subcontractant în legătură cu care a rezultat, în urma verificării, ce se află în această situație. 
Potrivit art. 68 alin (1) din Legea nr.99/2016 se vor indica partea/părțile din contract care urmează să fie subcontractate. 
Ofertanţii trebuie să declare toţi subcontractanţii şi toate datele de recunoaştere a subcontractanţilor. În cazul în care un ofertant subcontractează o parte/ părţi din contract şi este declarat câstigător al procedurii de atribuire, va depune înainte de încheierea contractului cu Entitatea Contractantă, contractul încheiat între ofertant şi subcontractant, care se constituie anexă la contractul de achiziţie sectoriala. Înlocuirea sau introducerea unui subcontractant după încheierea contractului, se poate face numai cu acordul Entității Contractante.

Angajamentul ferm al terțului/terților susținător (i) se prezintă odată cu DUAE.
În cazul terțului/terților susținător (i) se completează și se prezintă formularul model „Angajament ferm privind susținerea acordată”
Acordul de asociere și/sau a acordul de subcontractare sau după caz angajamentul ferm al terțului susținător din care rezulta modul efectiv în care se va materializa susținerea acestuia, se vor depune o data cu DUAE. 
Alte documentele justificative care sa susțină cele declarate în DUAE vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul  loc în clasamentul ofertelor admisibile întocmit la finalizarea evaluării ofertelor și numai la solicitarea autorității contractante.
În cazul în care operatorul economic îşi demonstrează capacitatea tehnică şi/sau profesională invocând şi susţinerea acordată de către unul sau mai mulţi terţi, atunci operatorul economic are obligaţia de a dovedi entităţii contractante că a luat toate măsurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea terţului/terţilor.
Odată cu angajamentul de susţinere, ofertantul/ candidatul are obligaţia să prezinte documente transmise acestuia de către terţ/terţii susţinători, din care să rezulte modul efectiv prin care terţul/terţii susţinător(i) va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de susţinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. 
În cazul în care ofertantul demonstrează îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala bazând-se pe capacitățile altor entități, invocând, după caz, susținerea unui terț, DUAE, împreuna cu angajamentul de susținere, trebuie si fie completat separat de către terțul/terții susținător pe a căror capacitate se bazează ofertantul.
Dacă terţul/terţii nu îndeplineşte/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadrează în unul dintre motivele de excludere prevăzute la art. 177, 178 şi 180 din Legea 99/2016 privind achizițiile sectoriale, entitatea contractantă solicită, o singură dată, ca operatorul economic să înlocuiască terţul/terţii susţinător/susţinători, fără ca acest aspect să aducă atingere principiului tratamentului egal prevăzut la art. 2 alin. (2) lit. b) din Legea 99/2016 privind achizițiile sectoriale.
Documentele justificative care să susțină cele declarate în DUAE și acordul de asociere/subcontractare, respectiv angajamentul terțului susținător vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit la finalizarea evaluării ofertelor și numai la solicitarea autorității contractante.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurare a calității</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">-  Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurare a calității
Asigurarea calității. Operatorii economici vor prezenta dovada implementării unui standard de asigurare a calității conform standard ISO 9001 pentru activitatea principală ce face obiectul contractului, sau echivalent.
Pentru situațiile în care se depun oferte în asociere, cerința trebuie îndeplinită de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o execută.
Ofertanții vor completa DUAE iar documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertatul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzător al calității. 
Pentru situațiile în care se depun oferte în asociere, cerința trebuie îndeplinită de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o execută.
Cerința privind certificarea ISO 9001 sau echivalent va fi îndeplinită de fiecare participant la procedura în mod individual ofertant/ofertant asociat în corelare cu activitățile pe care le desfășoară în cadrul contractului, respectiv pentru activitatea principală a contractului.
Cerința nu poate fi îndeplinită prin intermediul unei alte persoane (terț susținător).</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în nici una dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesionala de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.

Certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, ce urmează să fie prezentate,  la solicitarea autorității contractante, de către ofertantul clasat pe primul loc, la finalizarea evaluării ofertelor. Informațiile din certificatul constatator trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestuia.

 Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Se vor prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE: pentru persoane juridice/fizice romane:
-Certificat constatator de la ONRC de pe langa Tribunalul Teritorial din care sa rezulte obiectul de activitate al ofertantului.
Ofertantul își va asuma răspunderea cu privire la faptul ca informatiile cuprinse in acest document trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia. Certificatul constatator trebuie sa contina date actuale/ reale la momentul prezentarii. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.
- pentru persoane juridice/fizice straine 
Documente care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident - se va anexa traducerea autorizata in limba romana. Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie, valabile pentru anul calendaristic in curs. In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita ofertantilor detalii, precizari sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">-</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a sincalcarilor obligatiilor in domeniul legislatiei mediului.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a sincalcarilor obligatiilor in domeniul legislatiei sociale.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a sincalcarilor obligatiilor in domeniul legislatiei muncii.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In stare de faliment? Se va bifa in cadrul DUAE-ului răspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In situatie de insolventa sau de lichidare?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In concordat preventiv?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se afla Intr-o situatie similara, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activitatile economice ale operatorului economic sunt suspendate?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se face vinovat de o abatere profesionala grava? 
Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei.
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a abaterii profesionale grave comise.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic are incheiate acorduri cu alti operatori economici care vizeaza denaturarea concurentei? Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei.
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a abaterii profesionale grave comise.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei generatoare de conflict de interese.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activele operatorului economic sunt administrate de un lichidator sau de o instanta? 
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a situatiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a implicarii sale in pregatirea procedurii.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterior?
Se va bifa in cadrul DUAE-ului raspuns, de catre fiecare operator economic participant (Ofertant insdividual/ Ofertant asociat; subcontractant; tert, dupa caz) cu DA sau NU dupa caz, astfel cum este situatia fiecarui operator economic in parte. In cazul in care ofertantul bifeaza "DA", acesta va prezenta si o descriere a implicarii sale in pregatirea procedurii.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="RON">Ghidul Solicitantului Tren Metropolitan – „Ghidul solicitantului Programul Transport 2021-2027 Prioritatea 6 (P6) Dezvoltarea mobilității sustenabile în nodurile urbane, Obiectivul de politică 2.8 Promovarea mobilității urbane multimodale sustenabile, ca parte a tranziției către o economie cu zero emisii de dioxid de carbon, Apel de proiecte -	Trenuri metropolitane în nodurile urbane (FEDR)-PT/114/PT_P6/OP2/RSO2.8/PT_A19” – inclusiv anexe</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>24</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">P.2 Componenta tehnica</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctaj - Abordarea propusă se bazează în mare măsură pe o serie de metodologii, metode şi/sau instrumente testate*1), recunoscute*2) şi care demonstrează o foarte bună înţelegere a contextului, respectiv a particularităţii sarcinilor stabilite în caietul de sarcini, în corelaţie cu aspectele-cheie, precum şi cu riscurile şi| ipotezele identificate -foarte bine - 8 puncte 
- Abordarea propusă se bazează parţial pe metodologii, metode şi/sau instrumente testate, recunoscute şi care demonstrează înţelegerea contextului, respectiv a particularităţii sarcinilor stabilite în caietul de sarcini, în corelaţie cu aspectele-cheie, precum şi cu riscurile şi ipotezele identificate- bine - 5 puncte 
- Abordarea propusă nu are la bază metodologii, metode şi/sau instrumente testate, recunoscute şi arată o înţelegere limitată a contextului, respectiv a particularităţii sarcinilor stabilite în caietul de sarcini - acceptabil -2 puncte 
2.2. Resursele (umane şi materiale) şi realizările corespunzătoare fiecărei activităţi - Resursele identificate şi realizările indicate sunt corelate deplin/în mare măsură cu complexitatea fiecărei activităţi propuse - Foarte bine - 8 puncte; 
- Resursele identificate şi realizările indicate sunt parţial corelate cu complexitatea fiecărei activităţi propuse -Bine - 5 puncte; -
- Resursele identificate sau realizările indicate sunt corelate într-un mod limitat cu complexitatea activităţilor propuse - Acceptabil - 2 puncte; 
2.3. Atribuţiile membrilor echipei în implementarea activităţilor contractului şi, dacă este cazul, contribuţia fiecărui membru al grupului de operatori economici, precum şi distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor dintre ei - Sunt indicate responsabilităţile în execuţia contractului şi interacţiunea între membrii echipei,inclusiv cele referitoare la managementul contractului,activităţile de suport şi, dacă este cazul,distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor între operatorii din cadrul grupului -Foarte bine - 8 puncte; 
- Sunt indicate parţial responsabilităţile în execuţia contractului şi interacţiunea între membrii echipei,inclusiv cele referitoare la managementul contractului,activităţile de suport şi distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor între operatorii economici din cadrul grupului (dacă este cazul) - Bine - 5 puncte; 
- Sunt indicate în mod limitat responsabilităţile în execuţia contractului sau interacţiunea între membrii echipei, inclusiv cele referitoare la managementul contractului şi activităţile de suport sau distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor între operatorii economici din cadrul grupului (dacă este cazul) - Acceptabil - 2 puncte;
Metodologia de punctare a factorului de evaluare se regăsește inclusă în documentul Anexă la Fișa de date -factori de evaluare.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>36</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">P.2 Componenta tehnica</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">P 2.2.1 – Șef de Proiect – 12 puncte
Experiență specifică - Participare ca manager/ lider de proiect/ șef (adjunct) de proiect/ coordonator de proiect în cel puțin 2 contracte similare*  (*prin contract similar se înțelege studiu de pre-fezabilitate, studiu de fezabilitate, proiect tehnic pentru construcția/ reabilitarea/ extinderea infrastructurii feroviare de transport, inclusiv metrou și tramvai) 
Algoritm de calcul
a)	pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 3 contracte similare celor din caietul de sarcini se acordă 3 puncte din punctajul maxim alocat expertului respectiv;
b)	pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 4 contracte similare celor din caietul de sarcini se acordă 4 puncte din punctajul maxim alocat expertului respectiv;
c)	pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 5 sau 6 contracte similare celor din caietul de sarcini se acordă 7 puncte din punctajul maxim alocat expertului respectiv;
d)	pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 7 sau mai multe contracte similare celor din caietul de sarcini se acordă punctajul maxim de 12 puncte;

P 2.2.2 – Specialist infrastructură feroviară – 8 pct.
P 2.2.3 – Specialist Transport – 8 pct.
P 2.2.4 - Urbanist/Arhitect– 8 pct.

Algoritm de calcul experti P 2.2.2,P 2.2.3 si P 2.2.4:
a). pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 3 contr. ce presupun prestare de servicii similare se acordă 3 pct. din punctajul maxim alocat expertului respectiv;
b). pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 4 până la 6 contr. ce presupun prestare de servicii similare se acordă 4 pct. din punctajul maxim alocat expertului respectiv;
c). pentru experiența constând în implicarea pe o poz similară în 7 sau mai multe contr. ce presupun prestare de servicii similare se acordă punctajul maxim de 8 puncte;


Metodologia de punctare a factorului de evaluare P.2 Componenta tehnica se regăsește inclusă în documentul Anexă la Fișa de date -factori de evaluare.

Total punctaj factor P.2 Componenta tehnica = P2.1. + P2.2

Total punctaj final= P1+P2</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">In conformitate cu prevederile art. 8 alin. (1) lit. a si alin. (2 )din Legea 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-04+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cbc:EndDate>2025-06-14+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-04+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Achiziția se va finaliza prin încheierea unui contract de servicii cu un operator economic/asociere operatori economici.
Prestatorul trebuie să le elaborezee conform graficului de execuție in legătură cu diferite componente al Studiul de fezabilitate integrat pentru obiectivul de investiții ”Tren Metropolitan Brașov” pentru ca în final să livreze:
•	Studiul de fezabilitate integrat (SF), în deplină conformitate cu Ghidul solicitantului Programul Transport 2021-2027 Prioritatea 6 (P6) Dezvoltarea mobilității sustenabile în nodurile urbane și în conformitate cu legislația în vigoare la momentul realizării serviciilor (și Anexele sale), inclusiv documentația pentru obținerea avizelor, autorizațiilor și certificatelor necesare pentru realizarea investiției; 
•	Sinteza analizei infrastructurii de transport și a potențialului de dezvoltare a serviciilor de tren urban/metropolitan. 
•	Componenta operațională vizează achiziția de trenuri pentru cele trei magistrale planificate dar și modul de cuplare a liniilor sub forma unui serviciu coerent. 
•	Documentații de atribuire pentru faza următoare de implementare a investiției, respectiv pentru achiziția:
o	Lucrărilor planificate în cadrul SF (proiectare și execuție)
o	Materialului rulant identificat în cadrul SF (livrare și întreținere pe termen lung - 15 ani).
Studiul de fezabilitate va acoperi (conform cerințelor detaliate în prezentul caiet de sarcini) următoarele trasee:
1.	TM1 Halta Stupini - PO N. Labiș (propus) - PO Tractorul (propus, Nod intermodal conectat la mai multe linii de tren metropolitan) - Gara Brașov;
2.	TM2 Codlea - PO Parc Industrial Ghimbav (propus) - PO AIBG (propus) - Ghimbav – PO VGP - Gara Bartolomeu - PO Tractorul (propus) - PO Triaj (propus) - Hărman (posibil PO nou) - PO Parc Industrial Prejmer (propus) - Ilieni - Prejmer - Chichiș - Ozun - Gara Sfântu Gheorghe;
3.	TM3 Gara Zărnești - General Traian Moșoiu - Halta Tohanu Vechi - Halta Romacril (Râșnov hc) - Gara Râșnov - Gara Cristian - PO Cristian Centru (propus) - PO Ina Schaeffler (propus) - PO Brașovia (propus) - Gara Bartolomeu - PO Tractorul (propus) - Gara Brașov - PO Zizin (propus) - PO Micșunica (propus) - Gara Dârste.
Prezentul caiet de sarcini va include și o componentă operațională care vizează achiziția de trenuri pentru cele trei magistrale planificate dar și modul de cuplare a liniilor sub forma unui serviciu coerent .
Investițiile aferente acestor servicii vor fi defalcate pe tipuri de investiții (lucrări, bunuri si servicii) și surse de finanțare, în conformitate cu prevederile Ghidului solicitantului relevant, corespunzător Programului Transport 2021-2027, Prioritatea 6 (P6).</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71241000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Zona Metropolitana Brasov</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO122</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>