<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.rzeszowairport.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/rzeszowairport</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Port Lotniczy Rzeszów - Jasionka im. Rodziny Ulmów Sp. z o.o.</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Jasionka 942</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Jasionka</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>36-002</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL823</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5170240616</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>48 177178707</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48 178520709</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>inwestycje@rzeszowairport.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                     <efac:TouchPoint>
                        <cbc:WebsiteURI>www.uzp.gov.pl</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="touchpoint">TPO-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza </cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                     </efac:TouchPoint>
                     <efac:TouchPoint>
                        <cbc:WebsiteURI>www.uzp.gov.pl</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="touchpoint">TPO-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Urząd Zamówień Publicznych </cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                     </efac:TouchPoint>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00365542-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">744ecb84-7d80-427d-84be-9f8280bd1770</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>e3a73018-8a02-42c0-b4fb-a6420eb3ca81</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>12:10:03Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://platformazakupowa.pl/pn/rzeszowairport</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">airport</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <ext:UBLExtensions>
         <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
               <efext:EformsExtension>
                  <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>
               </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
         </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">DH.261.15.25</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Poprawa bezpieczeństwa operacyjnego w Porcie Lotniczym Rzeszów- Jasionka  im. Rodziny Ulmów Sp.z.o.o. poprzez modernizację centralnego Punktu Kontroli Bezpieczeństwa (PKB)</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest dostawa, montaż i uruchomienie urządzeń tj. 3 urządzeń systemów wykrywania materiałów wybuchowych w bagażu kabinowym, b) 4 bramek dostępu do strefy PKB, c) 20 kamer monitorujących PKB. Do obowiązków wykonawcy należy również: a) Opracowanie koncepcji rozmieszczenia zaoferowanego przez wykonawcę sprzętu.  W tym celu wykonawca winien stworzyć koncepcję zapewaniającą pełne wykorzystanie istniejącej przestrzeni (zdjęcie przestrzeni w której powinny być zamontowane urządzenia stanowi załącznik SWZ)  b)	Podczas tworzenia koncepcji o której mowa w pkt. 4.2 ppkt. a Wykonawca winien wykorzystać trzy nowe maszyny EDSCB Standardu C3 wraz z kompletnymi zintegrowanymi liniami ATRS, aktualnie zainstalowane 6 sztuk WTMD i 6 sztuk ETD oraz jedną sztukę obecnie zainstalowanego urządzenia HI-SCAN-6040aTiX potraktowanego docelowo jako urządzenie zapasowe (lub linia fast track). c) Wykonawca zobowiązany jest do opracowania trzech koncepcji rozmieszczenia poszczególnych urządzeń, żadna z zaproponowanych przez wykonawcę koncepcji nie może naruszać istniejącej linii radiometrii.  Zamawiający informuje, że szczegółowy opis wymagań i parametrów dla wskazanych wyżej urządzeń został opisany w załączniku nr 1 stanowiącym Opis Przedmiotu Zamówienia.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">	Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę:
będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a)	udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b)	handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c)   o którym mowa w art. 228-230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 46-48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2023 r. poz. 2048 oraz z 2024 r. poz. 1166) lub w art. 54 ust. 1-4 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2024 r. poz. 930), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f)  powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz. U. poz. 769, z późn. zm.),g)  przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296-307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270-277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności wobec którego prawomocnie orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne,  jeżeli zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek,
że wykonawca zawarł z innymi wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji, w szczególności jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o do-puszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie, jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1 PZP, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego wykonawcy lub podmiotu, który należy z wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wykonawca może zostać wykluczony przez Zamawiającego na każdym etapie postępowania o udzielnie zamówienia. Ponadto, o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu zgodnie z art.7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego  (Dz. U. z 2024 r., poz. 507), z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego prowadzonego na podstawie ustawy PZP wyklucza się:  a)	wykonawcę oraz uczestnika konkursu wymienionego w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3; 269/2014, albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz. U. z 2024 r., poz. 507) . b)	wykonawcę oraz uczestnika konkursu, którego beneficjentem rzeczywistym w rozumieniu ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (Dz.U. z 2023 r. poz. 1124, 1285, 1723 i 1843) jest osoba wymieniona w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisana na listę lub będąca takim beneficjentem rzeczywistym od dnia 24 lutego 2022 r., o ile została wpisana na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz. U. z 2024 r., poz. 507) .;
c)	wykonawcę oraz uczestnika konkursu, którego jednostką dominującą w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 37 ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości (Dz.U. z 2023 r. poz. 120, 295 i 1598) jest podmiot wymieniony w wykazach określonych 
w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisany na listę lub będący taką jednostką dominującą od dnia 24 lutego 2022 r., o ile został wpisany na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę
oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz. U. z 2024 r., poz. 507) .
8.4.	Wykluczenie następuje na okres trwania okoliczności określonych w art. 7 ust. 1 ustawy.
8.5.	W przypadku Wykonawcy wykluczonego na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy, zamawiający odrzuca ofertę takiego Wykonawcy.
8.6.	Na mocy art. 1 pkt 23 rozporządzenia 2022/576 do rozporządzenia Rady (UE) 
nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014)  zostały dodane przepisy art. 5k w następującym brzmieniu: 
−	zakazuje się udzielania lub dalszego wykonywania wszelkich zamówień publicznych lub koncesji objętych zakresem dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, a także zakresem art. 10 ust. 1, 3, ust. 6 lit. a)-e), ust. 8, 9 i 10, art. 11, 12, 13 i 14 dyrektywy 2014/23/UE, art. 7 i 8, art. 10 lit. b)-f) i lit. h)- j) dyrektywy 2014/24/UE, art. 18, art. 21 lit. b)-e) i lit. g)-i), art. 29 i 30 dyrektywy 2014/25/UE oraz art. 13 lit. a)-d), lit. f)-h) i lit. j) dyrektywy 2009/81/WE na rzecz lub z udziałem: a) obywateli rosyjskich lub osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów z siedzibą w Rosji,  b) osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa własności bezpośrednio lub 
−	pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w lit. a) niniejszego ustępu; lub c) osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających w imieniu lub pod kierunkiem podmiotu, o którym mowa w lit. a) lub b) niniejszego ustępu, w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy przypada na nich ponad 10% wartości zamówienia. Wobec powyższego, Zamawiający informuje, iż Rozporządzenie 2022/576 ma zasięg ogólny i obowiązuje bezpośrednio we wszystkich państwach członkowskich. Tym samym regulacje dotyczące podstaw wykluczenia wprowadzone w art. 5k będą miały zastosowanie w niniejszym postępowaniu.
</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38582000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cac:Address>
            <cbc:StreetName>Jasionka 942</cbc:StreetName>
            <cbc:CityName>Jasionka </cbc:CityName>
            <cbc:PostalZone>36-002</cbc:PostalZone>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL823</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:Funding>
                        <efbc:FinancingIdentifier>FENX.04.03.-IP.02-0006/24</efbc:FinancingIdentifier>
                        <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">MM_2021</cbc:FundingProgramCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">projekt realizowany w ramach działania FENX.04.03 Infrastruktura lotnicza w sieci TEN-T, priorytet FENX.04 Wsparcie sektora transportu z Funduszu Spójności Programu Fundusze Europejskie na Infrastrukturę, Klimat, Środowisko 2021-2027</cbc:Description>
                     </efac:Funding>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy 
w wysokości 5 %  łącznego wynagrodzenia brutto.
Zabezpieczenie może być wnoszone, według wyboru Wykonawcy, w jednej lub w kilku następujących formach:
1) pieniądzu;
2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym;
3) gwarancjach bankowych;
4) gwarancjach ubezpieczeniowych;
5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy
35 z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.
Za zgodą zamawiającego zabezpieczenie może być wnoszone również:
1) w wekslach z poręczeniem wekslowym banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej;
2) przez ustanowienie zastawu na papierach wartościowych emitowanych przez Skarb
Państwa lub jednostkę samorządu terytorialnego;
3) przez ustanowienie zastawu rejestrowego na zasadach określonych w ustawie z dnia
6 grudnia 1996 r. o zastawie rejestrowym i rejestrze zastawów.
 Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu wykonawca wpłaca przelewem na poniższy
rachunek bankowy zamawiającego:
Bank PeKaO S.A. o/Rzeszów Nr 24124026141111001026235421 z dopiskiem Zabezpieczenie należytego wykonania umowy (nr. postępowania).
W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia – o ile dotyczy.
Jeżeli zabezpieczenie wniesiono w pieniądzu, zamawiający przechowuje je na oprocentowanym rachunku bankowym. Zamawiający zwraca zabezpieczenie wniesione w pieniądzu z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszt prowadzenia tego rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wykonawcy.
W trakcie realizacji umowy Wykonawca może dokonać zmiany formy zabezpieczenia na jedną lub kilka form, o których mowa w ust. 2 niniejszego rozdziału.Za zgodą zamawiającego Wykonawca może dokonać zmiany formy zabezpieczenia na jedną lub kilka form, o których mowa w ust. 3 niniejszego rozdziału.
Zmiana formy zabezpieczenia jest dokonywana z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia i bez zmniejszenia jego wysokości.
Zamawiający zwraca zabezpieczenie w terminie 30 dni od dnia wykonania zamówienia i uznania przez zamawiającego za należycie wykonane.
Zamawiający może pozostawić na zabezpieczenie roszczeń z tytułu rękojmi za wady lub gwarancji kwotę nie przekraczającą 30% zabezpieczenia.
Kwota, o której mowa w art. 453 ust. 2 ustawy Pzp, jest zwracana nie później niż w 15 dniu po upływie okresu rękojmi za wady lub gwarancji.</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>DH. 261.15.24</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/rzeszowairport</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:PaymentTerms>
            <cbc:Note languageID="POL">zasady finansowe zostały określone w dokumentach zamówienia w tym we wzorze umowy </cbc:Note>
         </cac:PaymentTerms>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">false</cbc:CompanyLegalFormCode>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
            <cbc:Description languageID="POL">warunki dotyczące realizacji zamówienia określają dokumenty zamówiania w tym wzór umowy </cbc:Description>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Cena (C) - waga kryterium 60%; 
(C) - liczba punktów przyznana danemu Wykonawcy w kryterium Cena. 
W powyższym kryterium oceniany będzie całkowity koszt brutto. Maksymalną liczbę 60 pkt. otrzyma Wykonawca, który zaproponuje najniższą cenę brutto, pozostali będą oceniani zgodnie z poniższym wzorem:
                                                    Najniższa cena brutto 
                                    C = .................................................................. x 60  
                                               Cena brutto oferty rozpatrywanej 
Cena ofertowa musi obejmować wszelkie koszty ponoszone przez Wykonawcę, 
a związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia, zaś w przypadku Wykonawcy spoza wspólnego obszaru celnego Unii Europejskiej również opłaty celne 
i wszelkie inne opłaty i podatki. Jeżeli złożono ofertę, której wybór prowadziłby do powstania u zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z przepisami 
o podatku od towarów i usług, zamawiający w celu oceny takiej oferty dolicza do przedstawionej w niej ceny podatek od towarów i usług, który miałby obowiązek rozliczyć zgodnie z tymi przepisami.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Kryterium nr 2: zużycie energii 10% 
Z – zużycie energii (Z) - waga kryterium 10%,
(Z) - liczba punktów przyznana danemu Wykonawcy w kryterium zużycie energii 
W powyższym kryterium oceniany będzie całkowity koszt brutto. Maksymalną liczbę 10 pkt. otrzyma Wykonawca, który zaproponuje najniższą cenę brutto, pozostali będą oceniani zgodnie z poniższym wzorem:
              Z min. 
Z  = .................................. x 10
              Z bad. 
gdzie:
Z min.  -miesięczne zużycie energii  urządzenia oferty badanej 
Z bad. – miesięczne zużycie  minimalne urządzenia oferty badanej 
Wykonawca, który nie wskaże w formularzu ofertowym łącznej wartości zużycia energii elektrycznej na trzech urządzeniach EDSCB otrzyma 0 punktów . 
W przypadku podania przez Wykonawcę wartości mocy równej lub wyższej niż 9,12 kW oferta zostanie odrzucona jako niezgodna z wymaganiami zamawiającego.
W przypadku niepodania wartości mocy w ofercie, przyjmuje się, że deklarowana łączna moc wynosi mniej niż 9,12 kW; w takim przypadku oferta nie zostanie odrzucona, jednak w ramach kryterium „zużycie energii ” otrzyma 0 punktów.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Kryterium nr 3: integracja z systemami 10% możliwość integracji z istniejącym u Zamawiającego systemami zarządzania urządzeniami - NUCTECH FlexOne lub HMS firmy Smiths Detection (pkt. 1, ppkt. 32 OPZ):
–  brak integracji z istniejącym u Zamawiającego systemami  zarządzania urządzeniami - NUCTECH FlexOne lub HMS firmy Smiths Detection (pkt. 1, ppkt. 32 OPZ)  0 pkt. 
–  integracja z istniejącym u Zamawiającego systemami  zarządzania urządzeniami - NUCTECH FlexOne lub HMS firmy Smiths Detection (pkt. 1, ppkt. 32 OPZ)  10 pkt.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Kryterium nr 4: okres gwarancji 20% . 
Oferta, której wykonawca zaoferował okres gwarancji wynoszący :
36 miesięcy – otrzyma 0 pkt 
48 miesięcy- otrzyma 10 pkt
60 i więcej miesięcy – otrzyma 20 pkt. . 
Punktacja będzie liczona z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku.
Wykonawca, który przedstawi najkorzystniejszą ofertę według przyjętych kryteriów, 
otrzyma największą liczbę punktów, zostanie uznana za najkorzystniejszą.
Pozostałe oferty zostaną sklasyfikowane zgodnie z ilością uzyskanych punktów.
W sytuacji, gdy nie będzie można wybrać najkorzystniejszej oferty z uwagi na to, że dwie lub więcej ofert przedstawia taki sam bilans ceny, Zamawiający spośród tych ofert wybiera ofertę z najniższą ceną, a jeżeli zostały złożone oferty o takiej samej cenie, Zamawiający wzywa wykonawców, którzy złożyli te oferty, do złożenia w terminie określonym przez zamawiającego ofert dodatkowych.
Wykonawcy, składając oferty dodatkowe, nie mogą zaoferować cen wyższych 
niż zaoferowane w złożonych ofertach.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/rzeszowairport</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów PZP, przysługują środki ochrony prawnej określone 
w Dziale IX PZP. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz dokumentów zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt. 15 PZP oraz Rzecznikowi Małych i Średnich Przedsiębiorstw.
Środkami ochrony prawnej są: odwołanie i skarga do sądu.
Odwołanie przysługuje na niezgodną z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętą w postępowaniu o udzielenie zamówienia w tym na projektowane postanowienie umowy; zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy (par. art. 513 PZP).
Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej (Prezesa Izby): 
a)	w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym UE lub zamieszczenia dokumentów na stronie internetowej - odwołanie wobec treści ogłoszenia wszczynającego postępowanie lub wobec treści dokumentów zamówienia,
b)	 w terminie 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę odwołania, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.
</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>TPO-0001</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-28+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-28+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>12:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/rzeszowairport</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">DH. 261.15.25</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Poprawa bezpieczeństwa operacyjnego w Porcie Lotniczym Rzeszów- Jasionka  im. Rodziny Ulmów Sp.z.o.o. poprzez modernizację centralnego Punktu Kontroli Bezpieczeństwa (PKB)</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest dostawa, montaż i uruchomienie urządzeń opisanych poniżej tj. 3 urządzeń systemów wykrywania materiałów wybuchowych w bagażu kabinowym, 4 bramek dostępu do strefy PKB, 20 kamer monitorujących PKB. Zamawiający informuje, że szczegółowy opis wymagań i parametrów dla wskazanych wyżej urządzeń został opisany w załączniku nr 1 stanowiącym Opis Przedmiotu Zamówienia. Do obowiązków wykonawcy należy również: a)	Opracowanie koncepcji rozmieszczenia zaoferowanego przez wykonawcę sprzętu. W tym celu wykonawca winien stworzyć koncepcję zapewaniającą pełne wykorzystanie istniejącej przestrzeni (zdjęcie przestrzeni w której powinny być zamontowane urządzenia stanowi załącznik SWZ)  b)Podczas tworzenia koncepcji o której mowa w pkt. 4.2 ppkt. a Wykonawca winien wykorzystać trzy nowe maszyny EDSCB Standardu C3 wraz z kompletnymi zintegrowanymi liniami ATRS, aktualnie zainstalowane 6 sztuk WTMD i 6 sztuk ETD oraz jedną sztukę obecnie zainstalowanego urządzenia HI-SCAN-6040aTiX potraktowanego docelowo jako urządzenie zapasowe (lub linia fast track). c)	Wykonawca zobowiązany jest do opracowania trzech koncepcji rozmieszczenia poszczególnych urządzeń, żadna z zaproponowanych przez wykonawcę koncepcji nie może naruszać istniejącej linii radiometrii.  d)	Zamawiający nie dopuszcza aby zaproponowane przez wykonawcę koncepcje rozmieszczenia urządzeń w jakikolwiek sposób ingerowały w konstrukcję budynku. e)	sporządzenie raportów z przebiegu prac podczas realizacji inwestycji,f)	Zamawiający wymaga, aby Wykonawca przedstawił trzy koncepcje rozmieszczenia zaoferowanego sprzętu, każda z nich powinna zawierać wizualizację g)	Na podstawie informacji o przepustowości Zamawiający może odrzucić zaoferowane przez Wykonawcę koncepcje. Powodem odrzucenia będzie zaproponowanie koncepcji z niedopuszczalną przepustowością pasażerów h)	Zamawiający wymaga aby koncepcja o której mowa powyżej była dostarczona najpóźniej na 14 dni liczący od dania podpisania umowy o udzielenie zamówienia i)	Wykonawca winien zapewnić gwarancję dostarczonych urządzeń na zasadach opisanych w załączniku nr 2 stanowiącym wzór umowyj)	Wykonawca winien zapewnić  szkolenie pracowników Zamawiającego (operatorów kontroli bezpieczeństwa oraz personelu technicznego) w zakresie obsługi i serwisu dostarczonych urządzeń.k)	Wykonawca winien wykonać przedmiot zamówienia z zachowaniem norm i standardów związanych z wykonaniem tego rodzaju dostaw, zgodnie 
z obowiązującymi przepisami prawa oraz zgodnie z wymogami określonymi w dokumentach zamówienia; l)	Wykonawca winien zapewnić odpowiednią liczbę osób niezbędnych dla prawidłowego wykonania przedmiotu zamówienia na warunkach i w standardzie określonym w Szczegółowym Opisie Przedmiotu Zamówienia i pozostałych dokumentach zamówienia 
</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">Warunki udziału w postepowaniu: 
O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają określone przez Zamawiającego warunki udziału w postępowaniu. Zgodnie z art. 112 ust. 2 ustawy Pzp- o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:
Zdolności do występowania w obrocie gospodarczym:
Zamawiający nie stawia warunku w powyższym zakresie.
Posiadania uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów 
Zamawiający wymaga, aby Wykonawca posiadał zezwolenie Prezesa Państwowej Agencji Atomistyki na uruchomienie urządzeń wytwarzających promieniowanie jonizujące wynikające z zapisów ustawy z dnia 29.11.2000 r. Prawo atomowe.
Sytuacji ekonomicznej lub finansowej:
Zamawiający nie stawia warunku w powyższym zakresie 
Zdolności technicznej lub zawodowej:
Zdolność techniczna. Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie - wykonał co najmniej dwie podobne dostawy polegające na dostawie sprzętu kontroli bezpieczeństwa o wartości co najmniej 2 000 000,00 zł każda.  Poprzez dostawę sprzętu kontroli bezpieczeństwa Zamawiający rozumie dostawę składającą się z urządzeń EDSCB normy C3 oraz systemu ATRS zgodnie z opisem przedstawionym w OPZ. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia Zamawiający nie dopuszcza do sumowania doświadczenia. Wymagane jest, by co najmniej jeden z Wykonawców składających ofertę wspólną legitymował się wymaganym doświadczeniem w realizacji dwóch usług opisanych powyżej. W odniesieniu do warunków dotyczących kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia mogą polegać na zdolnościach tych z wykonawców, którzy wykonają roboty budowlane lub usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane. 
Zdolności dysponowania Osobami do wykonania zamówienia.Zamawiający wymaga, aby Wykonawca dysponował co najmniej jedną osobą skierowaną do realizacji zamówienia, posiadającą aktualne przeszkolenie producenta oferowanych urządzeń w zakresie ich montażu, instalacji oraz uruchomienia. Wykonawca w celu potwierdzenia spełnienia warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa powyżej SWZ może polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych podmiotów udostępniających zasoby niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. Wówczas wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udowodni Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów w szczególności składając w ofercie zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji niniejszego zamówienia lub inny podmiotowy środek dowodowy potwierdzający, że Wykonawca realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów – wzór zobowiązania znajduje się na załączniku do SWZ.
Zobowiązanie podmiotu udostępniającego zasoby, o którym mowa w punkcie powyżej potwierdza, że stosunek łączący Wykonawcę z podmiotami udostępniającymi zasoby gwarantuje rzeczywisty dostęp do tych zasobów oraz określa w szczególności:
a)	zakres dostępnych wykonawcy zasobów podmiotu udostępniającego zasoby,
b)	sposób i okres udostępnienia Wykonawcy i wykorzystania przez niego zasobów podmiotu udostępniającego te zasoby przy wykonywaniu zamówienia,
c)	czy i w jakim zakresie podmiot udostępniający zasoby, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących 
         wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje dostawy, usługi lub roboty budowlane, których wskazane zdolności dotyczą,
d)	Zamawiający oceni czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zdolności 
e)	techniczne lub zawodowe pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia 
f)	warunków udziału w postępowaniu, a także bada czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia które zostały przewidziane względem wykonawcy ubiegającego się o udzielanie zamówienia. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielnie zamówienia. W takim wypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich  w postępowaniu o udzielnie zamówienia albo reprezentowania ich w postępowaniu
i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym (oryginał lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem elektronicznym podpisem kwalifikowanym przez notariusza) należy dołączyć do oferty.  UWAGA: na podstawie art. 117 ust. 4 PZP – Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie dołączają do oferty oświadczenie, z którego wynika, które usługi wykonują poszczególni wykonawcy. Zamawiający, w stosunku do wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, w odniesieniu do warunku dotyczącego zdolności technicznej  lub zawodowej – dopuszcza spełnianie warunku przez jednego z wykonawców. Zamawiający może na każdym etapie postępowania, uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli posiadanie przez wykonawcę sprzecznych interesów, w szczególności zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia. Potwierdzenie spełnienia warunku udziału w przedmiotowym postępowaniu Zamawiający będzie oceniał na podstawie wymaganych niniejszym SWZ oświadczeń i dokumentów. Ocena spełnienia warunków dokonywana będzie w systemie: spełnia - nie spełnia. Niespełnienie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu skutkuje jego wykluczeniem z postępowania. Warunek dotyczący uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej, o którym mowa powyżej, jest spełniony, jeżeli co najmniej jeden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia posiada uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej i zrealizuje usługi, do których realizacji te uprawnienia są wymagane. Poleganie na zasobach innych podmiotów: Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej podmiotów udostępniających zasoby, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych.
 KRTYERIA OCENY OPFERT: 
Przy wyborze i ocenianiu ofert uznanych za ważne, Zamawiający będzie się kierował następującymi kryteriami i ich znaczeniem:
kryterium nr 1: Cena (C) - waga kryterium 60%; (C) - liczba punktów przyznana danemu Wykonawcy w kryterium Cena.  W powyższym kryterium oceniany będzie całkowity koszt brutto. Maksymalną liczbę 60 pkt. otrzyma Wykonawca, który zaproponuje najniższą cenę brutto, pozostali będą oceniani zgodnie z poniższym wzorem:
                                                    Najniższa cena brutto 
                                    C = .................................................................. x 60  
                                               Cena brutto oferty rozpatrywanej 
Cena ofertowa musi obejmować wszelkie koszty ponoszone przez Wykonawcę, a związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia, zaś w przypadku Wykonawcy spoza wspólnego obszaru celnego Unii Europejskiej również opłaty celne i wszelkie inne opłaty i podatki. Jeżeli złożono ofertę, której wybór prowadziłby do powstania u zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z przepisami o podatku od towarów i usług, zamawiający w celu oceny takiej oferty dolicza do przedstawionej w niej ceny podatek od towarów i usług, który miałby obowiązek rozliczyć zgodnie z tymi przepisami.
Kryterium nr 2: zużycie energii 10%  Z – zużycie energii (Z) - waga kryterium 10%, (Z) - liczba punktów przyznana danemu Wykonawcy w kryterium zużycie energii 
W powyższym kryterium oceniany będzie całkowity koszt brutto. Maksymalną liczbę 10 pkt. otrzyma Wykonawca, który zaproponuje najniższą cenę brutto, pozostali będą oceniani zgodnie z poniższym wzorem:
             Z min.
Z  = .................................. x 10
            Z bad.  
gdzie: Z min.  -miesięczne zużycie energii  urządzenia oferty badanej  Z bad. – miesięczne zużycie  minimalne urządzenia oferty badanej 
Wykonawca, który nie wskaże w formularzu ofertowym łącznej wartości zużycia energii elektrycznej na trzech urządzeniach EDSCB otrzyma 0 punktów . 
W przypadku podania przez Wykonawcę wartości mocy równej lub wyższej niż 9,12 kW oferta zostanie odrzucona jako niezgodna z wymaganiami zamawiającego.
W przypadku niepodania wartości mocy w ofercie, przyjmuje się, że deklarowana łączna moc wynosi mniej niż 9,12 kW; w takim przypadku oferta nie zostanie odrzucona, jednak w ramach kryterium „zużycie energii ” otrzyma 0 punktów.
Kryterium nr 3: integracja z systemami 10% możliwość integracji z istniejącym u Zamawiającego systemami zarządzania urządzeniami - NUCTECH FlexOne lub HMS firmy Smiths Detection (pkt. 1, ppkt. 32 OPZ): –  brak integracji z istniejącym u Zamawiającego systemami  zarządzania urządzeniami - NUCTECH FlexOne lub HMS firmy Smiths Detection (pkt. 1, ppkt. 32 OPZ)  0 pkt.  –  integracja z istniejącym u Zamawiającego systemami  zarządzania urządzeniami - NUCTECH FlexOne lub HMS firmy Smiths Detection (pkt. 1, ppkt. 32 OPZ)  10 pkt.
Kryterium nr 4: okres gwarancji 20% . 
Oferta, której wykonawca zaoferował okres gwarancji wynoszący :36 miesięcy –  0 pkt 48 miesięcy-  10 pkt 60 i więcej miesięcy – 20 pkt. Wykonawca jest zobowiązany wnieść wadium w wysokości: 251 000,00zł (słownie: dwieście pięćdziesiąt jeden tysięcy złotych zero groszy)- sposób i forma wniesienia wadium zostały opisane w rozdz. XVII SWZ- WYMAGANIA DOTYCZĄCE WADIUM</cbc:Note>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38581000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>Port Lotniczy Rzeszów-Jasionka im. Rodziny Ulmów Sp. z o.o.</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Jasionka 942</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>36-002 Jasionka</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL823</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">180</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>