<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-03+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>18:51:52+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:Changes>
            <efbc:ChangedNoticeIdentifier>301231-2025</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
            <efac:Change>
              <efbc:ChangeDescription languageID="HUN">A(z) IV.2.2) Ajánlatok vagy részvételi kérelmek benyújtásának határideje, dátum, helyi idő (BT-131,BT-1311) mezőben a következő változás történt: A következő helyett: Tue Jun 10 10:00:00 CEST 2025 Helyesen: Mon Jun 30 10:00:00 CEST 2025</efbc:ChangeDescription>
              <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-03+02:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
              <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
              <efac:ChangedSection>
                <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
              </efac:ChangedSection>
            </efac:Change>
            <efac:Change>
              <efbc:ChangeDescription languageID="HUN">A(z) IV.2.7) Az ajánlatok felbontásának feltételei, dátum, helyi idő (BT-132) mezőben a következő változás történt: A következő helyett: Tue Jun 10 12:00:00 CEST 2025 Helyesen: Mon Jun 30 12:00:00 CEST 2025</efbc:ChangeDescription>
              <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-03+02:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
              <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
              <efac:ChangedSection>
                <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
              </efac:ChangedSection>
            </efac:Change>
            <efac:ChangeReason>
              <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode>
              <efbc:ReasonDescription languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 52. § (4) bekezdés b) pontjára tekintettel módosította az eljárást megindító felhívást az ajánlattételi határidő tekintetében és a Közbeszerzési Dokumentumokat. A módosított közbeszerzési dokumentumok meghatározása: - Árazatlan költségvetés és Tételleírás - Műszaki diszpozíció Az 1.sz. korrigendum megjelent az Európai Unió Hivatalos Lapjában 27274-2025 iktatószámon. A 2.sz. korrigendum megjelent az Európai Unió Hivatalos Lapjában 90372-2025 iktatószámon. A 3.sz. korrigendum megjelent az Európai Unió Hivatalos Lapjában 132205-2025 iktatószámon. A 4.sz. korrigendum megjelent az Európai Unió Hivatalos Lapjában 181033-2025 iktatószámon. Az 5.sz. korrigendum megjelent az Európai Unió Hivatalos Lapjában 255758-2025 iktatószámon. A 6.sz. korrigendum megjelent az Európai Unió Hivatalos Lapjában 301231-2025 iktatószámon.</efbc:ReasonDescription>
            </efac:ChangeReason>
          </efac:Changes>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://bkk.hu/</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">BKK Budapesti Közlekedési Központ Zártkörűen Működő Részvénytársaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Rumbach Sebestyén Utca 19-21.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1075</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>23028966444</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Fekete Tímea</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 307741256</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 12351044</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>kozbeszerzes@bkk.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367036-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">a8331b2a-9066-4ebc-83b4-df13d0de5bbf</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>92f9f70e-9bb6-444d-ab25-a0207f9e4847</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>09:45:50+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cbc:BuyerProfileURI>https://bkk.hu/</cbc:BuyerProfileURI>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Bűnszervezetben való részvétel: Az eljárásban nem lehet ajánlattevő (AT), alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)-(2) bek. szerinti kizáró okok bármelyike fennáll. Az eljárásból kizárásra kerül az ajánlattevő, alvállalkozó vagy alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62. § (1) és (2) bek-ben szereplő kizáró okok valamelyike hatálya alá tartozik vagy a részéről a kizáró ok az eljárás során következett be. A kizáró okokkal kapcsolatban a Kbt. 74. § (1) bek. a)-b) pontja és a Kbt. 64. §, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban: Kr.) I.-II. fejezete, továbbá 8.§, 10. §, 12-16. §-ai irányadók. AT-nek az ajánlat benyújtásakor a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet II. Fejezetében foglaltaknak megfelelően, az Egységes Európai Közbeszerzési Dokumentum (EEKD vagy ESPD) benyújtásával kell nyilatkoznia, hogy nem tartozik a felhívásban előírt kizáró okok hatálya alá. Az igazolások benyújtásával kapcsolatban irányadó a Kbt. 69. § (4) és (11a) bek., a 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. 1. § (7) bek. és 8.§, 10. §, 12-16. §-ok. Az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezet vonatkozásában a 321/2015. (X.30.) Kr. 3. § (3) szerint kell az EEKD-t benyújtani. A Kbt. 67. § (4) bek. alapján AT-nek nyilatkoznia kell, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a fentiek szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. (A nyilatkozatot akkor is be kell nyújtani, ha az ajánlatkérő az eljárásban nem írta elő a már ismert alvállalkozók megnevezését.) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 15. § (1) bekezdése alapján az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó tekintetében az EEKD benyújtásával a AT eleget tesz a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozati kötelezettségének. Ajánlatkérő a kizáró okok fenn nem állásának ellenőrzése, vizsgálata során a 321/2015. (X.30.) Kr. 8.§, 10., §, 12-14.§-ai alapján jár el. A kizáró okokra vonatkozó igazolások keltezésével kapcsolatban a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (7) bekezdése irányadó. A 321/2015. (X.30.) Kr. III. Fejezetében meghatározott igazolási módok a Korm. rendelet V. Fejezetnek megfelelőn kiválthatók, ha az érintett gazdasági szereplő minősített ajánlattevői jegyzéken való szerepléssel bizonyítja, hogy megfelel a közbeszerzési eljárásban előírt követelményeknek. A 321/2015. (X.30.) Kr. 13. § alapján folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében AT az ajánlatához köteles csatolni a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást. AT-nek nyilatkoznia kell az ajánlatában (EKR űrlap formájában), hogy esetében van-e folyamatban változásbejegyzési eljárás; nemleges nyilatkozat is csatolandó. AK felhívja a figyelmet a Kbt. 41/A. § (4)-(5) bek., valamint a Kbt. 65.§ (11)-bek.re. Jogerősen elítélték-e a gazdasági szereplőt vagy a gazdasági szereplő igazgató, vezető vagy felügyelő testületének tagját, illetve az e testületek képviseletére, az azokban való döntéshozatalra vagy azok kontrolljára vonatkozó jogkörrel rendelkező tagját a bűnszervezetben való részvételért olyan ítéletben, amelyet nem több, mint öt évvel ezelőtt hoztak, vagy amelyben a közvetlenül meghatározott kizárás időtartama továbbra is alkalmazandó? A szervezett bűnözés elleni küzdelemről szóló, 2008. október 24-i 2008/841/IB tanácsi kerethatározat (HL L 300., 2008.11.11., 42. o.) 2. cikkében meghatározottak szerint.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Jogerősen elítélték-e a gazdasági szereplőt vagy a gazdasági szereplő igazgató, vezető vagy felügyelő testületének tagját, illetve az e testületek képviseletére, az azokban való döntéshozatalra vagy azok kontrolljára vonatkozó jogkörrel rendelkező tagját korrupcióért olyan ítéletben, amelyet nem több, mint öt évvel ezelőtt hoztak, vagy amelyben a közvetlenül meghatározott kizárás időtartama továbbra is alkalmazandó? Az Európai Közösségek tisztviselőit és az Európai Unió tagállamainak tisztviselőit érintő korrupció elleni küzdelemről szóló egyezmény (HL C 195., 1997.6.25., 1. o.) 3. cikkében és a Tanács 2003. július 22-i, a magánszektorban tapasztalható korrupció elleni küzdelemről szóló 2003/568/IB kerethatározatának (HL L 192., 2003.7.31., 54. o.) 2. cikke (1) bekezdésében meghatározottak szerint. Ez a kizárási ok magában foglalja az ajánlatkérő szerv (közszolgáltató ajánlatkérő) vagy a gazdasági szereplő nemzeti jogában meghatározott korrupciót is.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Jogerősen elítélték-e a gazdasági szereplőt vagy a gazdasági szereplő igazgató, vezető vagy felügyelő testületének tagját, illetve az e testületek képviseletére, az azokban való döntéshozatalra vagy azok kontrolljára vonatkozó jogkörrel rendelkező tagját csalásért olyan ítéletben, amelyet nem több, mint öt évvel ezelőtt hoztak, vagy amelyben a közvetlenül meghatározott kizárás időtartama továbbra is alkalmazandó? Az Európai Közösségek pénzügyi érdekeinek védelméről szóló egyezmény 1. cikke értelmében (HL C 316., 1995.11.27., 48. o.)</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Jogerősen elítélték-e a gazdasági szereplőt vagy a gazdasági szereplő igazgató, vezető vagy felügyelő testületének tagját, illetve az e testületek képviseletére, az azokban való döntéshozatalra vagy azok kontrolljára vonatkozó jogkörrel rendelkező tagját terrorista bűncselekményért vagy terrorista tevékenységekkel összefüggő bűncselekményekért olyan ítéletben, amelyet nem több, mint öt évvel ezelőtt hoztak, vagy amelyben a közvetlenül meghatározott kizárás időtartama továbbra is alkalmazandó? A terrorizmus elleni küzdelemről szóló, 2002. június 13-i 2002/475/IB tanácsi kerethatározat (HL L 164., 2002.6.22., 3. o.) 1. és 3. cikkében meghatározottak szerint. Ez a kizárási ok magában foglalja az említett kerethatározat 4. cikke szerinti, bűncselekményre való felbujtást, bűnsegélyt vagy kísérletet.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Jogerősen elítélték-e a gazdasági szereplőt vagy a gazdasági szereplő igazgató, vezető vagy felügyelő testületének tagját, illetve az e testületek képviseletére, az azokban való döntéshozatalra vagy azok kontrolljára vonatkozó jogkörrel rendelkező tagját pénzmosásért vagy terrorizmus finanszírozásáért olyan ítéletben, amelyet nem több, mint öt évvel ezelőtt hoztak, vagy amelyben a közvetlenül meghatározott kizárás időtartama továbbra is alkalmazandó? A pénzügyi rendszereknek a pénzmosás, valamint terrorizmus finanszírozása céljára valófelhasználásának megelőzéséről szóló, 2005. október 26-i 2005/60/EK európai parlamenti és tanácsi irányelv (HL L 309., 2005.11.25., 15. o.) 1. cikkében meghatározottak szerint.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Jogerősen elítélték-e a gazdasági szereplőt vagy a gazdasági szereplő igazgató, vezető vagy felügyelő testületének tagját, illetve az e testületek képviseletére, az azokban való döntéshozatalra vagy azok kontrolljára vonatkozó jogkörrel rendelkező tagját gyermekmunkáért és az emberkereskedelem más formáiért olyan ítéletben, amelyet nem több, mint öt évvel ezelőtt hoztak, vagy amelyben a közvetlenül meghatározott kizárás időtartama továbbra is alkalmazandó? Az emberkereskedelem megelőzéséről, és az ellene folytatott küzdelemről, az áldozatok védelméről, valamint a 2002/629/IB tanácsi kerethatározat felváltásáról szóló, 2011. április 5-i 2011/36/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv (HL L 101., 2011.4.15., 1. o.) 2. cikkében meghatározottak szerint.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Megszegte a gazdasági szereplő adófizetési kötelezettségét akár a székhely szerinti országban, akár az ajánlatkérő szerv vagy a közszolgáltató ajánlatkérő tagállamában, ha az eltér a székhely szerinti országtól? Megszegte-e a gazdasági szereplő a társadalombiztosítási járulékok megfizetésére irányuló kötelezettségét akár a székhely szerinti országban, akár az ajánlatkérő szerv vagy a közszolgáltató ajánlatkérő tagállamában, ha az eltér a székhely szerinti országtól?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-bankr</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. A gazdasági szereplő csődeljárás alatt áll-e?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben valóbrészvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. A gazdasági szereplő fizetésképtelenségi eljárás vagy felszámolási eljárás alatt áll-e?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. A gazdasági szereplő a hitelezőkkel egyezséget kötött-e?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. A gazdasági szereplő a nemzeti törvények és rendeletek szerinti hasonló eljárás következtében bármely, a csődhöz hasonló helyzetben van-e?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. A gazdasági szereplő vagyonát felszámoló vagy bíróság kezeli-e?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-as-susp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. A gazdasági szereplő felfüggesztette-e üzleti tevékenységét?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Kötött-e a gazdasági szereplő a verseny torzítását célzó megállapodást más gazdasági szereplőkkel?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Van-e tudomása a gazdasági szereplőnek bármilyen - a nemzeti jog, a vonatkozó hirdetmény vagy a közbeszerzési dokumentumok szerinti - összeférhetetlenségről a közbeszerzési eljárásban való részvételéből fakadóan?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Nyújtott-e a gazdasági szereplő vagy valamely hozzá kapcsolódó vállalkozás tanácsadást az ajánlatkérő szervnek vagy a közszolgáltató ajánlatkérőnek, vagy részt vett-e más módon a közbeszerzési eljárás előkészítésében?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-misrepresent</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Került-e a gazdasági szereplő a következő helyzetek valamelyikébe? a) A kizárási okok fenn nem állásának, illetve a kiválasztási kritériumok teljesülésének ellenőrzéséhez szükséges információk szolgáltatása során hamis nyilatkozatot tett, b) Visszatartott ilyen információt, c) Nem tudta határidőre benyújtani az ajánlatkérő szerv vagy a közszolgáltató ajánlatkérő által megkívánt kiegészítő iratokat d) Megkísérelte jogtalanul befolyásolni az ajánlatkérő szerv vagy a közszolgáltató ajánlatkérő döntéshozatali folyamatát, vagy olyan bizalmas információkat megszerezni, amelyek jogtalan előnyöket biztosítanának számára a közbeszerzési eljárásban, vagy gondatlanságból olyan félrevezető információkat szolgáltatni, amelyek érdemben befolyásolhatják a kizárásra, a kiválasztásra vagy az odaítélésre vonatkozó döntéseket.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az adott kizáró ok igazolási módja esetén a „Bűnszervezetben való részvétel” kizáró oknál rögzített rendelkezések irányadóak. Egyéb, adott esetben az ajánlatkérő szerv vagy a közszolgáltató ajánlatkérő tagállamának nemzeti jogszabályaiban előírt kizárási okok. Vonatkoznak-e a gazdasági szereplőre azok a tisztán nemzeti kizárásiokok, amelyeket a vonatkozó hirdetmény vagy a közbeszerzési dokumentumok meghatároznak?</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
    <cac:ProcessJustification>
      <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
    </cac:ProcessJustification>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR001441862024</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">VIADUKT felújításának kivitelezési munkái</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">"2-es villamosvonalon VIADUKT felújításának kivitelezési munkái"</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">Ajánlatkérő tárgyi közbeszerzési eljárásban nem teszi lehetővé a részajánlatok tételét, figyelemmel arra, hogy a gazdasági, műszaki és minőségi, illetve a szerződés teljesítésével kapcsolatos szempontok vizsgálata során megállapította, hogy a részekre történő ajánlattétel nem egyeztethető össze a gazdasági és műszaki észszerűséggel. Ennek indoka különösen, hogy a felújítandó műtárgy, a rajta lévő pályaszerkezet műszaki egységet képez, azok egymástól függetlenül történő felújítása külön-külön nem megoldható. A műtárgy és a két érintett megálló a felhívás részét képező Műszaki leírásban foglaltak alapján egy egységet alkot, a “peronok” az árvédelmi mellvédfalon belül, a műtárgyon találhatók. A műtárgy kivitelezőjének szükséges a műtárgy összes tartozékát kiépíteni, a munkálatok egyes lépései technológiailag egymásra épülnek (Pl. korzó mentén csatornabekötések, amelyek nem szakíthatók meg, vágánygeometria kialakítása a műtárgy átépítése után közvetlenük, beleértve a folyamatos közmű kiváltások elvégzésével stb.) csak meghatározott sorrendben valósíthatók meg. A műtárgy és a rajta lévő pályaszerkezet felújításának külön részajánlattételben történő lehetőségét műszakilag teljesen kizárja továbbá az egybefüggő vágányzári korlát is adott, vagyis az összes építési helyszínt ugyanazon vágányzári időszak alatt szükséges kivitelezni, ami egyesített organizációt és egy összefogó generálkivitelezőt igényel. A teljes kivitelezési terület kiemelt, UNESCO védettséget élvező helyszínen helyezkedik el, a viadukt a Lánchíd rámpáinak támfalaival építészeti és a teherhordási irányok jellegéből adódóan egységet képez, azok egymástól függetlenül történő felújítása ésszerűtlen, a projekt szükségtelen mértékben történő drágulását vonhatja maga után. A viadukton vezető villamospálya átépítésének elsődleges célja, hogy az új beszerzésű CAF Urbos 3/5 típusú villamosok közlekedtetésére alkalmas legyen. Ez egyszerre jelent különféle műszaki (pl. űrszelvény biztosítására irányuló), üzemi (új visszafogási lehetőség) és utasforgalmi (akadálymentesítési) beavatkozásokat, amelyek ezáltal logikai egységet képeznek. A Viadukt CAF villamosok közlekedtetésének érdekében történő felújítása olyan projekt, amelyet a hatékony és felelős gazdálkodás elve, ill. biztonsági és kárveszély-viselési, felelősségi szempontok alapján egy gazdasági szereplő tud a leggazdaságosabban, legbiztonságosabban teljesíteni. A fentiekre tekintettel a munkaterületek nem választhatók szét egyértelműen, a kivitelezési feladatok tekintettel a munkaterület adottságára több organizációt és különböző technológiát nem tud megengedni, illetve ez gazdasági szempontból sem lenne előnyös, hiszen jelentős többletköltséggel és hosszabb kivitelezési idővel járna, nem beszélve az indokolatlan forgalomkorlátozások megnövekedett többszöri időigényéről, amely kedvezőtlenül hatna a térség közlekedésére, lakók munkahelyre járásával. A műtárgy és az azon elhelyezkedő peronok, továbbá a két érintett megálló felújításának külön részajánlattételben történő biztosítása jelentősen növelné a beruházás költségét és a kivitelezési idő igényét is. 1. A Közbeszerzési Dokumentáció (a továbbiakban: KD) az EKR rendszerében érhető el. Ajánlatkérő (AK) azt tekinti érdeklődő gazdasági szereplőnek, aki az EKR-ben az eljárás iránti érdeklődését jelezte, melynek Ajánlattevőre vonatkozó feltételeit az EKR rendelet 6. § (1) és (6)-(9) bek. tartalmazza. 2. Az ajánlat az EKR rendszerben az ajánlattételi határidő lejártáig nyújthatók be elektronikus úton. Az ajánlat benyújtásának formai követelményeit a KD tartalmazza. 3. Az ajánlatban benyújtott dokumentumokkal, nyilatkozatokkal kapcsolatban irányadó a Kbt. 41/A. § és 57. § (1) bek. b) pontja, 69. § (11a) bek. 4. Valamennyi határidő közép-európai (CET) idő szerint értendő. 5. Az eljárás és ajánlat benyújtásának nyelve a magyar, az eljárás során kommunikáció semmilyen más nyelven nem fogadható el. Fordítás Kbt. 47. § (2) bek. 6. Az ajánlat részeként be kell nyújtani (bővebben: KD): Elektronikus űrlapok: - Felolvasólap (Kbt. 66. § (5) bek.) - Kbt. 66. § (2) bek. szerint; - Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozat; - A Kbt.66.§(6)bek. szerinti nyilatkozat; (A nemleges tartalmú nyilatkozatot is csatolni kell!) - A Kbt.65.§(7)bek. szerinti nyilatkozat; (A nemleges tartalmú nyilatkozatot is csatolni kell!) - AT tekintetében nyilatkozat folyamatban levő változásbejegyzési eljárásról - a nemleges nyilatkozatot tekintetében is; - Nyilatkozat üzleti titokról; - Nyilatkozat bemutatott szakemberről. - EEKD Ajánlatban benyújtandó egyéb dokumentumok: - Aláírási címpéldány, aláírás minta; - kitöltött és aláírt árazott költségvetést (xls és pdf formátumban, a főösszesítőjét cégszerűen aláírva); - Nyilatkozat a felelősségbiztosítás rendelkezésre bocsátásról; - Nyilatkozat az ukrajnai helyzetet destabilizáló orosz intézkedések miatt hozott korlátozó intézkedésekről szóló 833/2014/EU tanácsi rendelet 5k. cikk (1) bekezdése szerinti tilalomról; - Ajánlattevő nyilatkozata, hogy az Üvegkapu használatára vonatkozó követelményeket megismerte; - Nyilatkozat előleg igényléséről; - Folyamatban lévő változásbejegyzés esetén a változásbejegyzési kérelem és az érkeztetésről kiállított igazolás; (adott esetben); - Meghatalmazás (adott esetben); - Kapacitásnyújtó szervezet igénybevétele esetén kötelezettségvállalást tartalmazó okirat (adott esetben); - Üzleti titok indokolása (adott esetben); - Nyilatkozat fordításról (adott esetben); 7. Közös ajánlattétel esetén irányadó a Kbt. 35. §. 8. Ajánlatkérő biztosítja a Kbt. 56. § szerinti kiegészítő tájékoztatás kérés lehetőségét a közbeszerzési dokumentumokban foglalt szabályok szerint. AK konzultációt nem tart. 9. Ajánlatkérő a hiánypótlásra a Kbt. 71. § szerint teljes körben lehetőséget biztosít. 10. Ajánlatkérő alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bek. e) pontját. 11. AT nem tehet többváltozatú ajánlatot. 12. Ajánlattevőnek és adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezetnek az ajánlathoz csatolni kell az ajánlatot aláíró(k) közjegyző által hitelesített aláírási címpéldányát, vagy a 2006. évi V. tv. 9. § (1) bekezdés szerinti aláírás-mintáját. Amennyiben az aláíró személy nem cégjegyzésre jogosult, úgy csatolni kell az adott gazdasági szereplőnél cégjegyzésre jogosult vezető tisztségviselő által aláírt meghatalmazást. 13. Ajánlatkérő alkalmazza a Kbt. 81.§ (4)-(5) bekezdését. 14. Ajánlatkérő az alkalmassági minimumkövetelményeket (M1. és M2.) és igazolási módokat a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest valamennyi alkalmassági szempont vonatkozásában szigorúbban határozza meg (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 30. § (4) bekezdése). 15. Felelősségbiztosítás: A 322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 26. §-a alapján a nyertes ajánlattevő köteles rendelkezni legkésőbb a szerződés hatályba lépésének időpontját követő harmadik (3.) munkanaptól kezdődően, valamint a szerződés hatálya alatt a 191/2009. (IX. 15.) Korm. rendelet 21/G. §-aiban foglaltaknak megfelelő érvényes és hatályos legalább 400.000.000,- Ft/év és 200.000.000,- Ft/kár összegű kivitelezői (építési-szerelési) Contractor’s All Risks (C.A.R.) kötelező felelősségbiztosítási szerződést kötni, vagy a meglévő felelősségbiztosítását kiterjeszteni úgy, hogy az kiterjedjen a teljes szerződés szerinti munkákra. Abban az esetben, amennyiben a nyertes ajánlattevő a szerződés hatályba lépésének időpontját követő harmadik (3.) munkanaptól kezdődően nem rendelkezik az előírt felelősségbiztosítással, azt ajánlatkérő az ajánlattól való visszalépésként értékeli, amely esetben ajánlatkérő a következő legkedvezőbb ajánlatot tevővel köthet szerződést. A biztosításoknak ki kell terjednie a szerződésszegésből eredő és a szerződésen kívül okozott károkra, harmadik személyek személyi sérüléseire és tárgyrongálási káraira, valamint az e károkkal összefüggésben bekövetkezett személyi sérüléses nem vagyoni sérelmekre tekintettel felmerülő sérelemdíjakra. A felelősségbiztosítás igazolására alvállalkozó nem jogosult. A felelősségbiztosítás hatályát a szerződésszerű teljesítés Megrendelő általi elismerésétől – a sikeres műszaki átadás-átvételi eljárás lezárását követő Teljesítésigazolás kiállításáig kell fenntartani. 16. Szerződéskötési feltétel: • Ajánlatkérő rögzíti, hogy a szerződés megkötésének feltétele, hogy nyertes ajánlattevő által az eljárást megindító felhívás M.2.1 és M.2.2. pontjai vonatkozásában megajánlott szakemberek - legkésőbb a szerződés hatályba lépésének időpontjára – rendelkezzenek a 266/2013. (VII. 11.) Korm. rendelet szerinti érvényes és hatályos alábbi jogosultsággal: M2.1. pontban foglalt szakember: MV-É-M (Építési szakterület műemléki részszakterület) (vagy azzal egyenértékű) felelős műszaki vezetői jogosultság, M2.2. pontban foglalt szakember: MV-KÉ (Közlekedési építmények szakterület), vagy MV-KÉ-R (Közlekedési építmények szakterület részszakterülete) (vagy azzal egyenértékű) felelős műszaki vezetői jogosultság. • Ajánlatkérő rögzíti, hogy a szerződés megkötésének feltétele, hogy nyertes ajánlattevő rendelkezzen 1 fő olyan szakemberrel, aki a 439/2013 (XI. 20.) Korm. rendeletnek megfelelően műemléki restaurátori szakterületen, kőrestaurátor (kőszobrász) és/vagy fémrestaurátor (ideértve fémszobrász és fém-ötvös) szakirányon szakértői nyilvántartásba vett, vagy ezen (vagy azzal egyenértékű) jogosultság megszerzéséhez szükséges előírt végzettséggel és tapasztalattal/gyakorlattal rendelkezik. 17. AK rögzíti, hogy az értékelési szempontok tekintetében megajánlott, a szerződés teljesítésében részt vevő szakember neve, valamint az árazott költségvetés szakmai ajánlatnak minősül. Amennyiben a benyújtott ajánlat nem tartalmazza a szakember nevét, akkor a Kbt. 71. § (8) bekezdése szerint az nem hiánypótolható hibának minősül, így az ajánlat érvénytelenségét vonja maga után. *Folyt. BT-99 mező</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45234128</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cbc:Description languageID="HUN">BT-5141 mező: teljesítés helye: a Duna korzó az Eötvös téri útátjáró és a Petőfi tér Március 15. téren található északi gyalogátkelőhely közötti szakasz, beleértve a VIADUKT műtárgyat</cbc:Description>
      <cac:Address>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:Funding>
                <efbc:FinancingIdentifier>Integrált Közlekedésfejlesztési Operatív Program Plusz</efbc:FinancingIdentifier>
                <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">CF_2021</cbc:FundingProgramCode>
              </efac:Funding>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">Sz.1. A Kbt. 65.§ (1) c) pontja és a 322/2015. Kr. 21.§(1) alapján Alkalmatlan az ajánlattevő, amennyiben (i) az építőipari kivitelezési tevékenységet végző gazdasági szereplő nem szerepel az építőipari kivitelezési tevékenységhez kapcsolódóan az illetékes országos szakmai kamarának az épített környezet alakításáról és védelméről szóló 1997. évi LXXVIII. törvény 39. § (3) bekezdése szerinti nyilvántartásában, illetve (ii) a nem Magyarországon letelepedett építőipari kivitelezési tevékenységet végző gazdasági szereplő nem szerepel a letelepedése szerinti ország nyilvántartásában, vagy ha nem rendelkezik a letelepedése szerinti országban előírt engedéllyel, jogosítvánnyal vagy szervezeti, kamarai tagsággal. Az Sz.1. pontban előírt követelmény igazolása tekintetében Ajánlatkérő hivatkozik a 321/2015. (X.30.) Kr. 26. § (2) bekezdésében rögzítettekre. A Kbt. 67. § (1) bekezdésben, valamint a Kr. 1. § (1) bekezdésben foglaltak alapján az Ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő elfogadja ajánlattevők egyszerű nyilatkozatát az EEKD IV. Részének α: pont kitöltésével. Az építőipari kivitelezési tevékenységet végző gazdasági szereplő esetén a nyilvántartásban szereplés tényét az ajánlatkérő ellenőrzi a céginformációs szolgálattól ingyenesen, elektronikusan kérhető cégjegyzékadatok, az egyéni vállalkozók nyilvántartásának, illetve az építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékének adatai alapján, nem Magyarországon letelepedett építőipari kivitelezési tevékenységet végző gazdasági szereplő esetén a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv XI. mellékletében felsorolt nyilvántartások szerinti igazolást (kivonatot) vagy egyéb igazolást, vagy nyilatkozatot kell igazolásként benyújtani. A nyilvántartásokban szereplés tényét – amennyiben a Kbt. 69. § (11) bek. szerinti nyilván-ban a vonatkozó adatok, illetve tények ingyenes ellenőrzésére nincsen mód – a nyilvántartás kivonatának, a nyilvántartást vezető szerv által kiállított igazolásnak vagy a nyilvántartásban szereplés tényét igazoló dokumentumnak az egyszerű másolatban történő benyújtásával szükséges igazolni.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M1. A Kbt. 67. § (1)-(2) bek és 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bek. alapján ajánlattevőnek - adott esetben kapacitást nyújtó szervezetnek - az ESPD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő e körben elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, azaz az ESPD IV. Rész „Alfa szakaszát kell kitölteni, a további részeket nem. Közös ajánlattevők mindegyike esetében külön formanyomtatvány szükséges, a közös ajánlattevők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése alapján az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek az alábbiak szerint szükséges igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek: M1. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (2) bekezdés a) pontja alapján az eljárást megindító felhívás feladását megelőző 8 évben (96 hónap) befejezett, de legfeljebb 11 évben (132 hónap) belül megkezdett, szerződésszerűen teljesített legjelentősebb építési beruházásait a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. § (3) bekezdése szerint az alkalmassági minimumkövetelményeknek megfelelően részletezett tartalmú igazolás benyújtásával. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. § (3) bekezdése alapján a szerződést kötő másik fél által adott igazolás tartalmazza legalább a következő adatokat (Kbt. 22. § (2) bekezdés): -építési beruházás tárgya és a műemléki beazonosításhoz szükséges adatok oly módon, hogy az előírt alkalmassági követelmény megléte megállapítható legyen, - építési beruházás mennyisége oly módon, hogy az előírt alkalmassági követelmény megléte megállapítható legyen, - a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja) (legalább év/hónap/nap bontásban), - teljesítés helye, - a szerződést kötő másik fél (korábbi megrendelő) megnevezése, az információt adó neve, elérhetősége (telefon és/vagy email cím), - nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Ajánlatkérő a 322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 34. § (4) bekezdése alapján előírja, hogy ha az alkalmasság igazolásához nem Magyarországon teljesített korábbi építési beruházás kerül ismertetésre, műemlék alatt az adott ország jogrendje szerinti műemléki vagy azzal egyenértékű besorolást kell érteni. Amennyiben az igazolás szerinti szerződés tárgya bővebb, mint a közbeszerzés tárgya, akkor a referenciaigazolásban meg kell adni a közbeszerzés tárgyára vonatkozó mennyiségi adatot. A szerződés részteljesítése alapján kiállított referenciaigazolás esetében a teljesítés alatt a részteljesítést, a teljesítés ideje alatt a részteljesítés idejét (kezdő és befejező időpontját) kell érteni. A szerződés részteljesítése alapján kiállított igazolásban a részteljesítés vonatkozásában kell megadni a fenti adatokat olyan módon, hogy az ajánlatkérő tájékoztató jelleggel feltünteti a részteljesítéssel érintett szerződés teljes tárgyának megjelölését is. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21/A. §, a 22. § (4)-(5) bek. és a Kbt. 140. § (9) bek. irányadó. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 65. § (6), (7), (9), (11)-(12) bek., a Kbt. 69. § (11)-(11a) és a Kbt. 67. § (3) bekezdésére. A minősített AT-kre vonatkozó minősítési követelményeknél szigorúbb: M1. Alkalmassági követelmény ismertetése: M1. Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 96 hónapban befejezett, de legfeljebb 132 hónapon belül megkezdett az előírásoknak megfelelően és szerződésszerűen teljesített, sikeres műszaki átadás-átvétellel lezárt, legjelentősebb építési beruházásokra vonatkozó referenciá(k)val, amely az alábbiakat tartalmazza: - legalább 1db minimum 30m hosszúságú, híd műtárgy felújítására és/vagy átépítésére és/vagy bővítésére és/vagy építésére vonatkozó referenciával, továbbá - legalább 1db építési és/vagy felújítási munkákra vonatkozó referenciával, amely tartalmazott műemlékké nyilvánított, részben, vagy egészben acél, és/vagy kovácsoltvas teherhordó szerkezettel rendelkező építmény és/vagy épület felújítására és/vagy bővítésére és/vagy restaurálására vonatkozó részfeladatot, továbbá - legalább 1db vakolt homlokzati architektúra kivitelezésére és/vagy felújítására és /vagy bővítésére és/vagy restaurálására vonatkozó részfeladatot, továbbá - legalább 400 vágányméter vasúti pálya építésére és/vagy felújítására és/vagy bővítésére vonatkozó referenciával, - legalább 1 db vasúti peron építésére és/vagy átépítésére és/vagy felújítására és/vagy bővítésére vonatkozó referenciával, illetve - mennyiségi korlát nélkül közvilágítás és/vagy peronvilágítás létesítésére és/vagy felújítására vonatkozó referenciával. A fenti referenciák között az átfedés megengedett, azaz ajánlattevő akár 1 db referenciával is igazolhatja az alkalmassági feltételeknek való megfelelést, amennyiben a csatolt referencia megfelel valamennyi, fent előírt minimumfeltételnek. Ajánlatkérő rögzíti, hogy az alkalmasságnak való megfelelés több szerződéssel is igazolható, mind az egyes referenciakövetelmények, és azon belül a mennyiségek tekintetében is. Amennyiben az ajánlattevő a negyedik franciabekezdésben előírt referencia iránti követelményt részben vagy egészben kétvágányú vasúti pálya építésére és/vagy felújítására és/vagy bővítésére vonatkozó referenciával kívánja teljesíteni, akkor 1 vágányméter kétvágányú vasúti pálya építésére és/vagy felújítására és/vagy bővítésére vonatkozó referenciát 2 vágányméter pálya építésére és/vagy felújítására vonatkozó referenciának kell tekinteni.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-tech-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M2. A Kbt. 67. § (1)-(2) bek és 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bek. alapján ajánlattevőnek - adott esetben kapacitást nyújtó szervezetnek - az ESPD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő e körben elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, azaz az ESPD IV. Rész „Alfa szakaszát kell kitölteni, a további részeket nem. Közös ajánlattevők mindegyike esetében külön formanyomtatvány szükséges, a közös ajánlattevők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése alapján az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek az alábbiak szerint szükséges igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek: M2. A Kbt. 65. § (1) bek. b) pontja és a Kormányrendelet. 21. § (2) bek. b) pontja alapján ajánlattevőnek ismertetnie kell azoknak a szakembereknek a megnevezését, végzettségét, és képzettségüket, szakmai tapasztalatukat - az adott szakemberrel igazolni kívánt alkalmassági minimumkövetelmény pontos megjelölésével - akiket be kíván vonni a teljesítésbe. Csatolandó dokumentumok: - a szakemberek bevonására vonatkozó nyilatkozat, amelyben feltünteti a szakember nevét; - a szakember saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajza, olyan részletezettséggel, hogy annak alapján az alkalmasság minimumkövetelményei között előírt feltételek megléte egyértelműen megállapítható legyen, továbbá amely tartalmazza a jogosultság megszerzésének első időpontját. (Az önéletrajznak a szakmai tapasztalat kezdő és befejező idejét naptári év, hónap szerinti időtartamok megjelölésével kell tartalmaznia.) - a képzettséget és/vagy végzettséget igazoló dokumentumok; (A felsőfokú végzettség az iskolai oklevél vagy nem iskolai képzésről készült oklevél egyszerű másolatban történő benyújtásával, a szakmai gyakorlat az önéletrajz saját kezűleg aláírt példányának benyújtásával igazolandó.) - A szakembereknek nyilatkozniuk szükséges a tekintetben, hogy a szerződés teljesítése során rendelkezésre fognak állni. A Kbt. 69. § (7) bekezdésre tekintettel a 2. számú értékelési szemponthoz kapcsolódó alkalmassági követelmény (M2.3. szakember) ellenőrzése érdekében a szakember önéletrajzát teljes körűen (mind az alkalmasság szempontjából releváns tapasztalat, mind az értékelés szempontjából releváns többlettapasztalat bemutatásával) szükséges ajánlattevőknek már az ajánlatban benyújtaniuk. Amennyiben a M2. pontjaiban bemutatott szakember az Ajánlat benyújtásakor már rendelkez(nek)ik érvényes és hatályos előírt jogosultsággal, akkor az önéletrajzban a szakmai tapasztalt bemutatása helyett elegendő feltüntetni a szakember jogosultságának számát és a nyilvántartást vezető szakmai szervezet (kamara) elektronikus elérési útvonalát, VALAMINT szükséges megadnia a JOGOSULTSÁG MEGSZERZÉSÉNEK ELSŐ IDŐPONTJÁT. A kamarai nyilvántartásban szereplő szakember eseten az ajánlatkérő az előirt jogosultságot a Magyar Mérnöki Kamara, illetve a Magyar Építészeti Kamara holnapjáról ellenőrzi. Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65.§ (6)-(9), (11)- a Kbt. 69.§ (11) (11a), bekezdései, a Kbt. 140.§ (9) bekezdése is irányadó. A minősített AT-kre vonatkozó minősítési követelményeknél szigorúbb: M2. Alkalmassági követelmény ismertetése: M2.: Alkalmatlan az ajánlattevő, amennyiben nem rendelkezik az alábbi, szerződés teljesítése során igénybe venni kívánt személyi állománnyal: M2.1 legalább 1 fő szakemberrel, aki a 266/2013. (VII. 11.) Korm. rendelet szerint MV-É-M (Építési szakterület műemléki részszakterület) (vagy azzal egyenértékű) felelős műszaki vezetői jogosultsággal, vagy a jogosultság megszerzéséhez szükséges előírt (vagy azzal egyenértékű) végzettséggel és a jogosultság megszerzéséhez szükséges szakmai gyakorlattal rendelkezik. M2.2 legalább 1 fő szakemberrel, aki a 266/2013. (VII. 11.) Korm. rendelet szerint MV-KÉ (Közlekedési építmények szakterület), vagy MV-KÉ-R (Közlekedési építmények szakterület részszakterülete) (vagy azzal egyenértékű) felelős műszaki vezetői jogosultsággal, vagy a jogosultság megszerzéséhez szükséges előírt (vagy azzal egyenértékű) végzettséggel és a jogosultság megszerzéséhez szükséges szakmai gyakorlattal rendelkezik. M2.3. legalább 1 fő legalább középfokú műszaki végzettséggel rendelkező szakemberrel, aki legalább 36 hónap vasúti pálya építésében és/vagy felújításában szerzett építésvezetői és/vagy építésvezetőhelyettesi tapasztalattal/gyakorlattal rendelkezik. A fenti szakemberek között az átfedés megengedett. AK rögzíti, hogy a párhuzamosan szerzett szakmai tapasztalatokat Ajánlatkérő csak egyszer veszi figyelembe mind az alkalmasság, mind az értékelés körében.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlat benyújtása ajánlati biztosíték nyújtásához kötött: mértéke: 35.000.000 Ft, azaz harmincötmillió Ft. Az ajánlati biztosíték teljesíthető a Kbt. 54.§ (2)-ben meghatározott módokon. Az ajánlati biztosítékot az ajánlattételi határidő lejártáig kell ajánlatkérő rendelkezésére bocsátani, és ezt az ajánlatban igazolni. Átutalás/befizetés esetén a közleményben fel kell tüntetni: „VIADUKT felújításának kivitelezési munkái”. A teljesítés befizetés, átutalás esetén visszavonhatatlan pénzintézeti igazolás másolatának, egyéb esetben a biztosítási szerződés alapján kiállított -készfizető kezességvállalást tartalmazó - kötelezvény, pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt készfizető kezességvállalást tartalmazó okirat vagy garancia megfelelő példányának az ajánlatban történő benyújtásával igazolható. Ajánlatkérő bankszámlaszáma: CIB BANK Zrt. 10700024-67032082-51900001 Részletek a Közbeszerzési Dokumentumokban.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001441862024/reszletek</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Ajánlatkérő az alábbiakban adja meg az ellenszolgáltatás teljesítésére vonatkozó jogszabályokra való hivatkozásokat: Az ajánlattétel, a szerződés és a kifizetés pénzneme a magyar forint (HUF). A számlák ellenértékét az ajánlatkérő az igazolt teljesítést követően tervezetten támogatásból finanszírozza, Integrált Közlekedésfejlesztési Operatív Program Plusz projekt keretén belül, Támogatás tervezett intenzitása: 100,000000% Számlák fizetése: szállítói finanszírozás, illetve a Támogatási Szerződésben rögzített módon. AK kifejezetten hivatkozik a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bek, a Kbt. 135. § (1), (5), és (6) bek, illetve a 322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 32/A § szakaszra. Folytatás: BT-761 mező</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) - (9) bekezdésében foglaltakra való tekintettel rögzíti, hogy tárgyi eljárás vonatkozásában kizárja annak lehetőségét, hogy nyertes ajánlattevő(k) a szerződés teljesítését külön erre a célra létrehozott gazdálkodó szervezettel (u.n. projekttársasággal) valósítsa (vagy valósítsák) meg. BT-70 mező folytatása: - Hibás teljesítéssel kapcsolatos igények teljesítésére kikötött biztosíték (alapja: az áfa és Tartalékkeret nélkül számított, teljes vállalkozói díj, mértéke: 5%) - Jótállás időtartama: az igazolt végteljesítés napjától minimum 60 hónap A szerződést biztosító mellékkötelezettségekre vonatkozó részletes előírásokat a közbeszerzési dokumentum tartalmazza. BT-77 mező folytatása: Számlázás ütemezése: 1. számla: Vállalkozói Díj 10%-a 2. számla: Vállalkozói Díj 15%-a 3. számla: Vállalkozói Díj 15%-a 4. számla: Vállalkozói Díj 10%-a 5. számla: Vállalkozói Díj 15%-a 6. számla: Vállalkozói Díj 10%-a 7. számla: Vállalkozói Díj 10%-a 8. számla: Vállalkozói Díj 5%-a 9. számla: Vállalkozói Díj 10%-a Előleg: A Kbt. 135. § (8) bek. alapján (tartalékkeret és ÁFA nélkül számított) –teljes nettó Vállalkozói díj minimum öt (5) %-ának, de a 256/2021. (V.18.) Korm. rendelet alapján legfeljebb harminc (30) %-ának megfelelő összegben amely a számlákból arányosan elszámolandó. Előlegvisszafizetési biztosíték a Kbt. 135. § (8) bek. és a 256/2021. (V.18.) Korm. rendelet szerint. Tartalékkeret: teljes nettó Vállalkozói díj 5%-a A finanszírozás tekintetében irányadó jogszabályok: -a Polgári Törvénykönyvéről szóló 2013. évi V. törvény; -a Közbeszerzésekről szóló 2015. évi CXLIII. törvény; - az építési beruházások, valamint az építési beruházásokhoz kapcsolódó tervezői és mérnöki szolgáltatások közbeszerzésének részletes szabályairól szóló 322/2015. (X. 30.) Korm. rendelet; az építőipari kivitelezési tevékenységről 191/2009. (IX. 15.) Korm. rendelet; - a magyar építészetről szóló 2023. évi C. törvény;-Általános forgalmi adóról szóló 2007. évi CXXVII. törvény; -Számvitelről szóló 2000. évi C. tv. - 256/2021. (V. 18.) Korm. rendelet A részletes fizetési feltételeket a KD részét képező szerződéstervezet tartalmazza.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Ajánlatkérő az alábbiakban jelöli meg a közbeszerzési eljárás eredményeként létrejövő szerződéstervezetben alkalmazott szerződést megerősítő mellékkötelezettségeket, illetve megkövetelt biztosítékokat: - Késedelmi kötbér (alapja: áfa és Tartalékkeret nélkül számított teljes nettó Vállalkozói díj, mértéke 1%-a naponta, legfeljebb 20%-a) - Hibás teljesítési kötbér (alapja: áfa és Tartalékkeret nélkül számított teljes nettó Vállalkozói díj, mértéke: 20%) - Meghiúsulási kötbér (alapja: áfa és Tartalékkeret nélkül számított teljes nettó Vállalkozói díj, mértéke: 30%) Meghiúsulási kötbér alkalmazása esetén hibás teljesítési és késedelmi kötbér felszámítására nincs lehetőség. - Teljesítési biztosíték (alapja: az áfa és Tartalékkeret nélkül számított, teljes vállalkozói díj, mértéke: 5%) Folytatás: BT-761 mező</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Az M2.3. alkalmassági követelmény keretében bemutatott szakembernek az alkalmassági követelményben foglaltak feletti szakmai többlettapasztalata (min. 0 max. 24 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. Többlet jótállás időtartama (hónap) (60 hónap felett min. 0 max. 12 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">4. Egyösszegű nettó ajánlati ár (Ft) [tartalékkeret nélkül]</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001441862024/reszletek</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">60</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint. BT 300 mező folytatása: 18. Ajánlatkérő tájékoztatja ajánlattevőket, hogy tárgyi közbeszerzési eljárás fedezetének biztosítása érdekében AK Támogatási szerződés (továbbiakban: TSZ) megkötésére vonatkozó kérelmet kíván benyújtani. A támogatás odaítéléséről szóló döntés, illetve az az alapján megkötésre kerülő TSZ aláírásának elmaradását, illetve az igényeltnél kisebb összegű támogatás megítélését, vagy ha a megkötésre kerülő TSZ az eljárás teljes fedezetét nem biztosítja, Ajánlatkérő a Kbt. 53. § (6) bekezdése alapján olyan ellenőrzési körén kívül eső, bizonytalan jövőbeli eseménynek tekinti, amelyre a szerződés megkötésére vagy teljesítésre képtelenné válása okaként hivatkozhat, azaz fenti esetekben ajánlatkérő a közbeszerzési eljárást a Kbt. 75. § (2) bekezdés a) pontja alapján eredménytelenné nyilváníthatja. Továbbá erre tekintettel a vállalkozási szerződés tervezete speciális hatályba léptető rendelkezést tartalmaz a Kbt. 135. § (12) bekezdése alapján. Amennyiben a jelen eljárás teljes fedezetének biztosításához szükséges, hatályos Támogatói Szerződés nem áll rendelkezésre a Szerződés mindkét Fél részéről történő aláírását követő hat (6) hónapon belül és így a Szerződés nem lép hatályba, úgy a Szerződés megszűnik. Ajánlatkérő bármikor jogosult arra, hogy a hatályba léptető feltétel teljesülésétől eltekintsen és egyoldalú nyilatkozattal a Szerződést hatályba léptesse, ha diszkrecionális jogkörében eljárva – saját költségvetésén belüli átcsoportosítás vagy egyéb megoldás útján – úgy ítéli meg, hogy a vételár teljes fedezetét biztosítani tudja. 19. Az EKR használatával kapcsolatban bővebb információ a rendszerbe belépve, a https://ekr.gov.hu/portal/tamogatas oldalon, valamint az üzemeltető elérhetőségein érhető el, AK a rendszer működésével, használatával kapcsolatban nem nyújt tájékoztatást. 20. Eljáró FAKSZ: dr. Fekete Tímea lajstromszám: 01122/ dr Bódis Rita Gabriella: 01164 21. A jelen felhívásban és a kapcsolódó közbesz.dok.-ban nem szabályozott kérdésekben a Kbt., valamint annak végrehajtási rendeletei, a 424/2017. (XII. 19.) Kr, ill a Ptk. rendelkezései megfelelően irányadóak.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-06-30+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-06-30+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>12:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok felbontására a 424/2017. (XII. 19.) Kormányrendelet 15. § szerint, valamint a Kbt. 68. § előírásainak megfelelően kerül sor.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">https://ekr.gov.hu</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR001441862024/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">VIADUKT felújításának kivitelezési munkái</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">A Vállalkozó feladata a Viadukt tervcsomagban foglalt műszaki tartalom megvalósítása, a jelenlegi állapothoz való csatlakozás biztosítása fedvénytervvel, amelyhez a BKK segítségül kiadott tervdokumentációkat javasolja használni a jelenlegi állapot felmérése után. Továbbá feladata a 2-es villamos forgalmának Március 15-e térig történő fenntartása érdekében ideiglenes vágánykapcsolat beépítése, melyet szintén a meglévő állapothoz kell kapcsolni a kiadott tervek alapján. A beruházás engedélyköteles tevékenység, a projektre vonatkozó, Innovációs és Technológiai Minisztérium Vasúti Hatósági Főosztálya által kiadott VHF/945-02/2021-ITM iktatószámú “Bp. 2-es villamos vonal, Eötvös tér és Petőfi tér közötti viadukt átépítését Engedélyező határozat”-ot (engedély), és annak részét képező örökségvédelmi szakhatósági állásfoglalást a kiadott tervdokumentációban rendelkezésre bocsátotta Ajánlatkérő. Vállalkozónak kiemelt figyelmet kell fordítani a Világörökségvédelmi helyszínen, árvízvédelmi fővonalon végzett munka kapcsán szakhatóság által előírtakra. A hozzájárulásokban szereplő szakfelügyeletek megrendelése Vállalkozó felelőssége. A műtárgy a Kulturális Örökségvédelmi Hivatal védelme alatt álló, örökségvédelmi jogszabályok alapján műemléki és régészeti védettséggel bíró, részben egészben acél és/vagy kovácsolt vas teherhordó szerkezettel rendelkező építmény. Az adott helyrajzi számon szereplő műtárgy műemléki védelem alatt áll, műemléki védelmének törzsszáma(i) 16288, 15001, régészeti védelmének törzsszáma: 66154, világörökségi védelmének törzsszáma 30479.A feladat tartalmazza a 463 m hosszúságú Viadukt műtárgy felújítását is a Műszaki diszpozícióban rögzítettek szerint. Főbb feladatok: - Viadukt tervcsomag tartalmának megvalósítása (villamospálya átépítés, örökségvédelmi szabályok alapján műemléki, régészeti és világörökségi védelemben részesített, szegecselt acél teherhordó szerkezettel rendelkező műtárgy felújítása, műtárgy részét képező, vakolt homlokzat, csatlakozó kőburkolatú árvízvédelmi támfalak felújítása, peron akadálymentesítés, víztelenítés, korrózióvédelem stb) - Eötvös téri megállóhely peronjainak átépítése (akadálymentesítése) és a meglévő állapothoz való csatlakozás biztosítása - Március 15-e téri ideiglenes vágánykapcsolat beépítése - Peronvilágítás biztosítása közvilágítási oszlopokkal - a vágánykapcsolat és a Viadukt tervcsomag közötti csatlakozás biztosítása a diszpozíció alapján A Vállalkozó köteles a munkaterület átadásáig (hatálybalépéstől számított 90 napon belül) a szerződéstervezet 3.5. pontjában foglalt feladatok ellátását teljesíteni az alábbiak szerint: - a közmű jóváhagyások, közmű hozzájárulások meghosszabbítása, továbbá a hiányzó közmű hozzájárulások beszerzésének kezdeményezése; - az alaptervek leszállítása óta eltelt időben befejezett belvárosi projektekhez kapcsolódóan a csatlakozási pontok vizsgálata. Vállalkozó feladata a jelenlegi állapothoz való csatlakozás biztosítása a Műszaki leírásban rögzített elvárások szerint; - a Műszaki leírásban foglaltak szerint organizációs terv, ideiglenes forgalomtechnikai terv készítése és Megrendelővel való jóváhagyatása. Vállalkozó a kivitelezési munkát munkakezdési engedély birtokában kezdheti meg, melyhez szükséges összes hozzájárulás megszerzése Vállalkozó feladatát képezi (e-közmű eljárás lefolytatása, lejárt tulajdonosi, kezelői hozzájárulások ismételt megszerzése; munkakezdési engedélyhez szükséges kezelői és üzemeltetői nyilatkozat) A megvalósítás után a Vállalkozó feladata a megvalósulási tervek elkészítése, azokra vonatkozó DeBo tanúsítás megszerzése, a Kezelői lehatárolási terv (TKÜ) elkészítése, aláíratása és hatályba léptetése a Műszaki diszpozícióban, illetve a vállalkozási szerződéstervezetben foglaltaknak megfelelően. A Vállalkozó köteles biztosítani a Projektelem, vagy annak bármely része üzemi próbáját a műszaki átadás-átvételi eljárás lezárása előtt. A sikeres üzempróbát a vonalszakasz próbaüzeme (korlátozott szolgáltatási szintű forgalom) követi. A Vállalkozó ezzel kapcsolatos feladatait részletesen a Műszaki diszpozíció “3.3.3.14. Villamos pálya” pontja, illetve annak alpontai tartalmazzák. Főbb mennyiségek: - 880 m vágányfelújítás a műszaki diszpozíció szerinti tartalommal és síntípusokkal - 1245 vm Nyitott Vignol sínes vb. lemezre ragasztással rögzített rugalmas leerősítésű felépítmény (BL) - 547 m terelősín felszerelése - 170,8 fm akadálymentességet biztosító taktilis burkolati sáv - 1585 m munkavezeték bontása és 1679m munkavezeték felszerelése - 8200 kg Viadukt acélszerkezet bontása - 35 m2 támfal hibák javítása - 3372 m2 dinamikusan repedésáthidaló vastag védőbevonat - 212 fm mészkő tömb lépcsőfok bontása - 533,14 fm Duna korzó felőli tömbkő mellvéd tisztítása - 322 m optikai kábel behúzása - 96m csapadékcsatorna építése - 3070 db homokzsák lépcsőnyílások lezáráshoz - árvízvédelem - 10 db közvilágítási oszlop bontása és felújítása - 926 nm vakolt építmény homlokzat felújítása Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 46. § (3) bekezdését alkalmazza, mely szerint: ahol a közbeszerzés tárgyának egyértelmű és közérthető meghatározása szükségessé tette meghatározott gyártmányú, eredetű, típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre való hivatkozást, ezekben a konkrét esetekben a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett „vagy azzal egyenértékű” terminust minden esetben alkalmazza Ajánlatkérő, azt minden esetben érteni kell, ajánlattevők eszerint tehetik meg ajánlatukat. Az egyenértékűséget az ajánlatban az ajánlattevőnek kell igazolnia külön nyilatkozattal, megadva azt a terméket, mely esetében egyenértékű ajánlatot tesz, megnevezve az egyenértékűség objektív bizonyítékát. A részletes feltételeket a közbeszerzési dokumentumok részét képező közbeszerzési műszaki leírás tartalmazza.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-36 mező: A feltüntetett időtartam alatt ajánlatkérő nem munkanapot, hanem naptári napot ért, mely a szerződés hatálybalépésétől számítódik. A szerződés időtartama 448 naptári nap az alábbi megbontás szerint: Munkaterület átadása: A munkaterület átadására a szerződés hatálybalépésétől számítva 90 naptári nap áll rendelkezésre. A munkaterület átadására rendelkezésre álló 90 nap magában foglalja az e-közmű eljárás megkezdését és hozzájárulások megszerzésének időtartamát. A kivitelezés és műszaki átadás-átvételi eljárást lezárása: a Munkaterület átadásától számított háromszázadik (300.) naptári nap. A tényleges kivitelezési munkára biztosított teljesítési határidő: a Munkaterület átadásától számított 358 naptári nap, mely magában foglalja a DeBo tanúsítás, TKÜ tervek hatályba léptetésére rendelkezésre álló, a műszaki átadás-átvételi eljárás lezárásától számított 58 naptári napot is. BT-540 mező: Az ajánlatok értékelési szempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa 0-10. Értékelési szempont - Súlyszám - Értékelési módszer: 1. Az M2.3. alkalmassági követelmény keretében bemutatott szakembernek az alkalmassági követelményben foglaltak feletti szakmai többlettapasztalata (min. 0 max. 24 hónap) – 15 – Egyenes arányosítás 2. Többlet jótállás időtartama (hónap) (60 hónap felett min. 0 max. 12 hónap) – 15 – Egyenes arányosítás 3. Egyösszegű nettó ajánlati ár (Ft) [tartalékkeret nélkül] – 70 – Fordított arányosítás</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45200000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233120</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45234126</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45234160</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">BT-5141 mező: teljesítés helye: a Duna korzó az Eötvös téri útátjáró és a Petőfi tér Március 15. téren található északi gyalogátkelőhely közötti szakasz, beleértve a VIADUKT műtárgyat</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Rumbach Sebestyén</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>1075</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>19-21.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">448</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>