<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">   <ext:UBLExtensions>      <ext:UBLExtension>         <ext:ExtensionContent>            <efext:EformsExtension>               <efac:NoticeSubType>                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>               </efac:NoticeSubType>               <efac:Organizations>                  <efac:Organization>                     <efac:Company>                        <cbc:WebsiteURI>https://studierendenwerk-augsburg.de/</cbc:WebsiteURI>                        <cac:PartyIdentification>                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>                        </cac:PartyIdentification>                        <cac:PartyName>                           <cbc:Name languageID="DEU">Studierendenwerk Augsburg AöR</cbc:Name>                        </cac:PartyName>                        <cac:PostalAddress>                           <cbc:StreetName>Bürgermeister-Ulrich-Str. 152</cbc:StreetName>                           <cbc:CityName>Augsburg</cbc:CityName>                           <cbc:PostalZone>86159</cbc:PostalZone>                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE271</cbc:CountrySubentityCode>                           <cac:Country>                              <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>                           </cac:Country>                        </cac:PostalAddress>                        <cac:PartyLegalEntity>                           <cbc:CompanyID>082199965100</cbc:CompanyID>                        </cac:PartyLegalEntity>                        <cac:Contact>                           <cbc:Telephone>+49 82199965100</cbc:Telephone>                           <cbc:Telefax>+49 82199965902</cbc:Telefax>                           <cbc:ElectronicMail>info@stw-a.de</cbc:ElectronicMail>                        </cac:Contact>                     </efac:Company>                  </efac:Organization>                  <efac:Organization>                     <efac:Company>                        <cbc:WebsiteURI>https://www.regierung.oberbayern.bayern.de/</cbc:WebsiteURI>                        <cac:PartyIdentification>                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>                        </cac:PartyIdentification>                        <cac:PartyName>                           <cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer Südbayern</cbc:Name>                        </cac:PartyName>                        <cac:PostalAddress>                           <cbc:StreetName>Maximilianstraße 39</cbc:StreetName>                           <cbc:CityName>München</cbc:CityName>                           <cbc:PostalZone>80538</cbc:PostalZone>                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE212</cbc:CountrySubentityCode>                           <cac:Country>                              <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>                           </cac:Country>                        </cac:PostalAddress>                        <cac:PartyLegalEntity>                           <cbc:CompanyID>09-0318006-60</cbc:CompanyID>                        </cac:PartyLegalEntity>                        <cac:Contact>                           <cbc:Telephone>+49 8921762411</cbc:Telephone>                           <cbc:Telefax>+49 8921762847</cbc:Telefax>                           <cbc:ElectronicMail>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</cbc:ElectronicMail>                        </cac:Contact>                     </efac:Company>                  </efac:Organization>               <efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations>                           <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367030-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>         </ext:ExtensionContent>      </ext:UBLExtension>   </ext:UBLExtensions>   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>   <cbc:ProfileID>eforms-sdk-1.12</cbc:ProfileID>   <cbc:ID schemeName="notice-id">d8075acf-973f-4dd8-b1f0-d5ff684f05f7</cbc:ID>   <cbc:ContractFolderID>9a742c01-417c-4351-bc13-4d5ea0ac884e</cbc:ContractFolderID>   <cbc:IssueDate>2025-06-05+01:00</cbc:IssueDate>   <cbc:IssueTime>09:00:00+01:00</cbc:IssueTime>   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-05+01:00</cbc:RequestedPublicationDate>   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>   <cbc:NoticeLanguageCode>DEU</cbc:NoticeLanguageCode>   <cac:ContractingParty>      <cbc:BuyerProfileURI>https://studierendenwerk-augsburg.de/</cbc:BuyerProfileURI>      <cac:ContractingPartyType>         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-ra</cbc:PartyTypeCode>      </cac:ContractingPartyType>      <cac:ContractingActivity>         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">education</cbc:ActivityTypeCode>      </cac:ContractingActivity>      <cac:Party>         <cac:PartyIdentification>            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>         </cac:PartyIdentification>      <cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party>   </cac:ContractingParty>   <cac:TenderingTerms>      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>         <cbc:ID schemeName="ELI">vgv</cbc:ID>      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>      <cac:TendererQualificationRequest>         <cac:SpecificTendererRequirement>            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>         </cac:SpecificTendererRequirement>      </cac:TendererQualificationRequest>      <cac:TendererQualificationRequest>         <cac:SpecificTendererRequirement>            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>            <cbc:Description languageID="DEU">Es gelten zusätzlich die gesetzlichen Ausschlussvoraussetzungen nach §§ 123 bis 126 GWB. Der Bieter hat anzugeben, ob Ausschlussgründe nach §§ 123,124 GWB vorliegen und ob er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bieter Vertretungsberechtigter in den letzten zwei Jahren• gem. § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder• gem. § 21 Abs. 1 Arbeitnehmerentsendegesetz oder• gem. § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetzmit einer Freiheitsstrafe von mehr als drei Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2.500 Euro belegt worden ist.Jeder Bewerber bzw. jede Bewerbergemeinschaft hat ihre Teilnahmeberechtigung eigenverantwortlich zu prüfen. Zum Ausschluss aus dem Bewerbungsverfahren führen: Nicht digital eingereichte Bewerbungen, nicht fristgerecht eingegangene Bewerbungen, Unvollständig ausgefüllte Bewerbungsunterlagen, fehlende Nachweise, Mehrfachbewerbungen von natürlichen oder juristischen Personen oder von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft.Liegen in der Person des Teilnehmers Gründe vor, die in § 4 Abs. 2 RPW aufgeführt sind, ist eine Teilnahme am Wettbewerb ausgeschlossen. Darüber hinaus sind Personen und Büros, die am Bewerbungs- und Auswahlverfahren nicht teilgenommen haben, vom Wettbewerb ausgeschlossen, ausgenommen die gesetzten Teilnehmer.Ausgeschlossen sind ferner die am Verfahren Beteiligten, deren Zulassung zur Teilnahme nicht durch das Los ermittelt wurde.Im Übrigen gilt § 4 Abs. 2 RPW.</cbc:Description>         </cac:SpecificTendererRequirement>      </cac:TendererQualificationRequest>   </cac:TenderingTerms>   <cac:TenderingProcess>      <ext:UBLExtensions>         <ext:UBLExtension>            <ext:ExtensionContent>               <efext:EformsExtension>                  <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>               </efext:EformsExtension>            </ext:ExtensionContent>         </ext:UBLExtension>      </ext:UBLExtensions>      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">restricted</cbc:ProcedureCode>      <cac:ProcessJustification>         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>      </cac:ProcessJustification>   </cac:TenderingProcess>   <cac:ProcurementProject>      <cbc:ID schemeName="InternalID">001</cbc:ID>      <cbc:Name languageID="DEU">Nicht offener Realisierungswettbewerb nach RPW 2013: Neubau Studierendenwohnheim "Am Illerpark" in Neu-Ulm</cbc:Name>      <cbc:Description languageID="DEU">Der Wettbewerb wird als einstufiger nichtoffener Realisierungswettbewerb ausgelobt. Die Wettbewerbsbeiträge bleiben bis zum Abschluss des Verfahrens nach der Entscheidung des Preisgerichts anonym. Die Bewerbungs- und Wettbewerbssprache ist Deutsch.Aufgabe des Realisierungswettbewerbes, mit anschließendem Verhandlungsverfahren gem. § 14 Abs. 4 Pkt. 8 VgV, ist die Planung der Objektplanungsleistungen für Gebäude und Innenräume eines Wohnheims für Studierende (Bauwerksplanung) nach den aktuellen Anforderungen für das Studierendenwerk Augsburg.Das Studierendenwerk Augsburg ist eine Anstalt des Öffentlichen Rechts, deren Aufgabe unter anderem der Bau und Betrieb von günstigem Wohnraum für Studierende unter den Grundsätzen der Gemeinnützigkeit ist. Die Beantragung von öffentlichen Mitteln des Freistaats Bayern ist beabsichtigt. Hierfür sind die einschlägigen Förderrichtlinien einzuhalten.Mit Veröffentlichung der EU-Bekanntmachung werden folgende Unterlagen zur Verfügung gestellt:Auslobungstext mit den Anlagen 1-12 (Anlage 13 – Vertragsentwurf Objektplanungsleistung - wird nachgereicht), Bewerbungsbogen zum Teilnahmeantrag, Bewertungstabelle VgV (Zuschlagskriterien), Vordruck Verpflichtungserklärung (Eignungsleihe), Erklärung Bewerber-Bietergemeinschaft sowie weitere Vordrucke für Nachweise, welche mit Angebotsabgabe für das anschließende VgV vorgelegt werden müssen.</cbc:Description>      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>      <cbc:Note languageID="DEU">#Besonders auch geeignet für:selbst#AUSWAHLVERFAHRENBei dem Nichtoffenen Realisierungswettbewerb fordert der Auslober auf einer ersten Stufe interessierte Fachleute öffentlich zur Bewerbung auf (Auswahlverfahren). Teilnahmeberechtigt sind alle natürlichen und juristischen Personen, die die geforderten Zulassungsvoraussetzungen und Eignungskriterien erfüllen. Die Teilnehmerzahl ist auf 18 Teilnehmer beschränkt. Es wurden 6 Teilnehmer bereits vor Veröffentlichung der Wettbewerbsbekanntmachung ausgewählt. Die Auswahlkriterien der gesetzten Büros wurden geprüft.Die Teilnehmer des Wettbewerbs werden anhand eindeutiger, nicht diskriminierender, angemessener und qualitativer Kriterien aus dem Kreis der Bewerber ausgewählt (Auswahlkriterien). Die Auswahlkriterien zur Teilnahme am Auswahlverfahren lauten wie folgt:1.Fristgerecht eingereichte Bewerbung (Teilnahmeantrag) zum 07.07.25 bis 12 Uhr über die   Vergabeplattform, bestehend aus folgenden Unterlagen (PDF-Format):- Vollständig ausgefüllter und unterschriebener Bewerbungsbogen- Nachweis der Berufszulassung - Referenzblatt- bzw. blätter- ggf.: Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen zur Eignungsleihe, Erklärung Bewerbergemeinschaft - falls zutreffend. 2. Erreichen der Mindestanforderungen an die geforderte ReferenzEignungkriterium: Technische und berufliche Leistungsfähigkeit. 3. Vorlage eines gültigen Nachweis zum Berufsstand, z.B. Nachweis KammermitgliedschaftEignungkriterium: Eignung zur Berufsausübung. Ist die Bewerberanzahl nach einer objektiven Auswahl entsprechend dieser Auswahlkriterien zu hoch, wird die Auswahl der verbleibenden Bewerber für die 12 Teilnehmer durch Los getroffen (vgl. § 3 Abs. 3 der RPW 2013). Zusätzlich werden Nachrücker in angemessener Zahl durch das Los bestimmt. Die Losziehung erfolgte durch ein zweiköpfiges, unabhängiges Gremium, deren Mitglieder nicht dem Preisgericht angehören und nicht mit dem Auslober verbunden sind.Nach Auswahl der 18 Teilnehmer des Realisierungswettbewerbes erfolgt auf einer zweiten Stufe des Nichtoffenen Wettbewerbsverfahrens die Aufforderung zur Einreichung der Wettbewerbsarbeiten am 15.07.2025. Die 18 Teilnehmer des Wettbewerbs haben die Möglichkeit ihre Wettbewerbsarbeiten bis zum 09.09.2025 vollständig einzureichen. AUSKÜNFTE ZUM AUSWAHLVERFAHREN: Auskünfte erteilt das betreuende Büro ausschließlich auf Anfrage über die Online-Vergabeplattform.</cbc:Note>      <cac:MainCommodityClassification>         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode>      </cac:MainCommodityClassification>      <cac:RealizedLocation>         <cac:Address>            <cbc:StreetName>Kingsleystraße</cbc:StreetName>            <cbc:CityName>Neu-Ulm</cbc:CityName>            <cbc:PostalZone>89231</cbc:PostalZone>            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE279</cbc:CountrySubentityCode>            <cac:Country>               <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>            </cac:Country>         </cac:Address>      </cac:RealizedLocation>   </cac:ProcurementProject>   <cac:ProcurementProjectLot>      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>      <cac:TenderingTerms>         <ext:UBLExtensions>            <ext:UBLExtension>               <ext:ExtensionContent>                  <efext:EformsExtension>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">ART: Eignung zur BerufsausübungBEZEICHNUNG: Berufliche QualifikationBESCHREIBUNG: Zur Teilnahme zugelassen sind Architektinnen und Architekten. Teilnahmeberechtigt sind natürliche und juristische Personen, welche die geforderten fachlichen Anforderungen sowie die sonstigen Zulassungsvoraussetzungen erfüllen. Bei natürlichen Personen sind die fachlichen Anforderungen erfüllt, wenn sie gemäß Rechtsvorschrift ihres Heimatstaates berechtigt sind, am Tage der Bekanntmachung die Berufsbezeichnung „Architekt/in“zu führen. Ist die Berufsbezeichnung im jeweiligen Heimatstaat gesetzlich nicht geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen, wer über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung nach der Richtlinie 2005/36/EG und den Vorgaben des Rates vom 07. September 2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen (ABI. EU Nr. L 255 S. 22) den entsprechenden beruflichen Anforderungen entspricht. Bei juristischen Personen sind die fachlichen Anforderungen erfüllt, wenn zu ihrem satzungsgemäßen Geschäftszweck Planungsleistungen gehören, die der anstehenden Planungsaufgabe entsprechen, und wenn der bevollmächtigte Vertreter der juristischen Person und der Verfasser der Wettbewerbsarbeit die fachlichen Anforderungen erfüllt, die an natürliche Personen gestellt werden.Bewerbergemeinschaften natürlicher und juristischer Personen sind teilnahmeberechtigt, wenn jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft die fachlichen Anforderungen und die Bewerbergemeinschaft insgesamt die sonstigen Zulassungsvoraussetzungen erfüllt.Jede Bewerbergemeinschaft hat einen bevollmächtigten Vertreter zu benennen, der/ die für die Wettbewerbsleistung verantwortlich ist. Bei teilnehmenden Bewerbergemeinschaften muss die Bewerbergemeinschaft insgesamt teilnahmeberechtigt sein. Es dürfen Architekten/ Innenarchitekten / Stadtplaner nicht an mehreren Bewerbergemeinschaften beteiligt sein. Bei Bildung einer Bewerbergemeinschaft haften die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft gesamtschuldnerisch. Auf die Möglichkeit der Eignungsleihe wird verwiesen.Nachweis z.B. über: Scan der Architektenurkunde der Kammer, des Architektenausweises oder der Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung oder ein vergleichbares Dokument</cbc:Description>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">ART: Technische und berufliche LeistungsfähigkeitBEZEICHNUNG: ReferenzBESCHREIBUNG: Nachweis in Form von einem abgeschlossenen Referenzobjekt im Leistungsbild Gebäude und Innenräume, § 34 HOAI, mit folgenden 4 Mindestanforderungen:- Planungsleistung nach § 34 HOAI für einen Neubau  vergleichbarer Schwierigkeit im Bereich Wohnungsbau- Baukosten KG 300+400 &gt; 2,5 Mio. Euro brutto oder einer BGF von mind. 1000 qm- Honorarzone: mind. III- mind. Leistungsphasen 1 und 2, vom Bewerber erbracht in den letzten 8  JahrenDas Referenzprojekt ist auf max. 3 DIN A3 Seiten darzustellen. Erwartet werden aussagekräftige (foto-)grafische Darstellungen und kurze stichwortartige Erläuterungen zu dem Projekt.Aus Bewerbungen ausgewählte Teilnehmer dürfen keine anderen als die in der Bewerbung genannten Personen am Wettbewerb beteiligen (Mitverfasser).</cbc:Description>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">ART: Wirtschaftliche und finanzielle LeistungsfähigkeitBEZEICHNUNG: BerufshaftpflichtversicherungBESCHREIBUNG: Vorlage, welche mit Aufforderung zur Teilnahme und Angebotsabgabe am anschließenden Verhandlungsverfahren vorzulegen ist: Nachweis über das Bestehen einer Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme von 3,0 Mio. € für Personenschäden und von 2,0 Mio. € für Sonstige Schäden für Gebäude und Innenräume. Alternativ genügt jeweils eine Bestätigung eines Versicherers (nicht Versicherungsmaklers) über eine entsprechende Versicherbarkeit im Auftragsfall.</cbc:Description>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:StrategicProcurement>                        <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>                     </efac:StrategicProcurement>                  </efext:EformsExtension>               </ext:ExtensionContent>            </ext:UBLExtension>         </ext:UBLExtensions>         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>         <cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode>         <cac:CallForTendersDocumentReference>            <ext:UBLExtensions>               <ext:UBLExtension>                  <ext:ExtensionContent>                     <efext:EformsExtension>                        <efac:OfficialLanguages>                           <cac:Language>                              <cbc:ID>DEU</cbc:ID>                           </cac:Language>                        </efac:OfficialLanguages>                     </efext:EformsExtension>                  </ext:ExtensionContent>               </ext:UBLExtension>            </ext:UBLExtensions>            <cbc:ID>312884</cbc:ID>            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>            <cac:Attachment>               <cac:ExternalReference>                  <cbc:URI>https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EFormsBekVuUrl?z_param=312884</cbc:URI>               </cac:ExternalReference>            </cac:Attachment>         </cac:CallForTendersDocumentReference>         <cac:TendererQualificationRequest>            <cac:SpecificTendererRequirement>               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>            </cac:SpecificTendererRequirement>         </cac:TendererQualificationRequest>         <cac:TendererQualificationRequest>            <cac:SpecificTendererRequirement>               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-none</cbc:TendererRequirementTypeCode>            </cac:SpecificTendererRequirement>         </cac:TendererQualificationRequest>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:AwardingTerms>            <cac:AwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <ext:UBLExtensions>                     <ext:UBLExtension>                        <ext:ExtensionContent>                           <efext:EformsExtension>                              <efac:AwardCriterionParameter>                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>                                 <efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric>                              </efac:AwardCriterionParameter>                           </efext:EformsExtension>                        </ext:ExtensionContent>                     </ext:UBLExtension>                  </ext:UBLExtensions>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Name languageID="DEU">Wettbewerbsergebnis</cbc:Name>                  <cbc:Description languageID="DEU">Die maximal erreichbare Punktzahl beträgt 250. Die Preisträger*innen erhalten folgende Bepunktung: 1. Preis: 250 Punkte (100%); 2. Preis: 200 Punkte (80%); 3. Preis: 150 Punkte (60 %).</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <ext:UBLExtensions>                     <ext:UBLExtension>                        <ext:ExtensionContent>                           <efext:EformsExtension>                              <efac:AwardCriterionParameter>                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>                                 <efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric>                              </efac:AwardCriterionParameter>                           </efext:EformsExtension>                        </ext:ExtensionContent>                     </ext:UBLExtension>                  </ext:UBLExtensions>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Name languageID="DEU">Bereitschaft zur Weiterentwicklung des Wettbewerbsergebnisses</cbc:Name>                  <cbc:Description languageID="DEU">Die maximal erreichbare Punktzahl beträgt 25.</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <ext:UBLExtensions>                     <ext:UBLExtension>                        <ext:ExtensionContent>                           <efext:EformsExtension>                              <efac:AwardCriterionParameter>                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>                                 <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>                              </efac:AwardCriterionParameter>                           </efext:EformsExtension>                        </ext:ExtensionContent>                     </ext:UBLExtension>                  </ext:UBLExtensions>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Name languageID="DEU">Arbeitsweise des Bieters</cbc:Name>                  <cbc:Description languageID="DEU">Die maximal erreichbare Punktzahl beträgt 75.</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <ext:UBLExtensions>                     <ext:UBLExtension>                        <ext:ExtensionContent>                           <efext:EformsExtension>                              <efac:AwardCriterionParameter>                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>                                 <efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric>                              </efac:AwardCriterionParameter>                           </efext:EformsExtension>                        </ext:ExtensionContent>                     </ext:UBLExtension>                  </ext:UBLExtensions>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Name languageID="DEU">Honorarangebot</cbc:Name>                  <cbc:Description languageID="DEU">Die maximal erreichbare Punktzahl beträgt 150.</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>            </cac:AwardingCriterion>         </cac:AwardingTerms>         <cac:TenderRecipientParty>            <cbc:EndpointID>https://staatsanzeiger-eservices.de</cbc:EndpointID>         </cac:TenderRecipientParty>         <cac:AppealTerms>            <cac:PresentationPeriod>               <cbc:Description languageID="DEU">Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</cbc:Description>            </cac:PresentationPeriod>            <cac:AppealReceiverParty>               <cac:PartyIdentification>                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>               </cac:PartyIdentification>            </cac:AppealReceiverParty>         </cac:AppealTerms>         <cac:Language>            <cbc:ID>DEU</cbc:ID>         </cac:Language>         <cac:PostAwardProcess>            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>         </cac:PostAwardProcess>      </cac:TenderingTerms>      <cac:TenderingProcess>         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>         <cac:ParticipationRequestReceptionPeriod>            <cbc:EndDate>2025-07-07+01:00</cbc:EndDate>            <cbc:EndTime>12:00:00+01:00</cbc:EndTime>         </cac:ParticipationRequestReceptionPeriod>         <cac:AuctionTerms>            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>         </cac:AuctionTerms>         <cac:ContractingSystem>            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>         </cac:ContractingSystem>         <cac:ContractingSystem>            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>         </cac:ContractingSystem>      </cac:TenderingProcess>      <cac:ProcurementProject>         <cbc:ID schemeName="InternalID">LOS 1</cbc:ID>         <cbc:Name languageID="DEU">Nicht offener Realisierungswettbewerb nach RPW 2013: Neubau Studierendenwohnheim "Am Illerpark" in Neu-Ulm</cbc:Name>         <cbc:Description languageID="DEU">PLANAUFGABE:Das Studierendenwerk Augsburg beabsichtigt auf dem Grundstück mit der Flurnummer 452/34 in Neu-Ulm im neuen Wohnquartier „Am Illerpark“, die Errichtung eines Studierendenwohnheims mit mind. 75 Wohnheimplätzen. Das Wettbewerbsgrundstück hat eine Fläche von ca. 1720 m2 und ist unbebaut.TERMINE:- Fristablauf zur Bewerbung mit Abgabe der Teilnahmeanträge über die Vergabeplattform am: 07.07.2025, 12 Uhr- Prüfung der Bewerber und Auswahl der Teilnehmer bis: 14.07.2025- Aufforderung zur Abgabe der Wettbewerbsarbeiten am: 15.07.2025- Abgabe der Wettbewerbsarbeiten bis: 09.09.2025- Preisgerichtsitzung: 08.10.2025- Aufforderung der Preisträger zur Teilnahme an dem anschließenden Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb: ca. KW 42 – im Anschluss an die PreisgerichtssitzungBEURTEILUNGSKRITERIEN WETTBEWERBSARBEITEN:Die eingereichten Wettbewerbsarbeiten werden anhand der folgenden Beurteilungskriterien  bewertet (ohne Rangfolge): Vorprüfung( Vollständigkeit, Erfüllung Raumprogramm, Verstöße gegen die Ausbildung, Erfüllung des Baurechts); Städtebauliche Eingliederung; Erschließung/ Innere Funktion und Gestaltung; Konstruktion/ Bauausführung; Nachhaltigkeit VGV:Im Anschluss an den Nichtoffenen Realisierungswettbewerb wird mit den Preisträgern des Wettbewerbs, gemäß § 14 Abs. 4 Nr. 8 VgV, ein Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb durchgeführt. Entsprechend der europaweiten Wettbewerbsbekanntmachung werden die Preisträger des Realisierungswettbewerbes zur Teilnahme an den Verhandlungen und zur Abgabe eines Angebots aufgefordert. Im anschließenden Verhandlungsverfahren werden von den Preisträgern des Wettbewerbs folgende weitere  Eignungsnachweise mit der Aufforderung zur Angebotsabgabe verlangt: - Nachweis einer bestehenden Berufshaftpflichtversicherung des/der Architekten/-in(Mindestdeckungssumme 3,0 Mio. Euro für Personenschäden und 2,0 Mio. Euro für Sachschäden)Eignungskriterium: Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit- Eigenerklärung, dass keine Ausschlusskriterien gemäß §42 (1) VgV, §123 und 124 GWB vorliegen von Architekten/-innen- Russland-Erklärung, unterschrieben von Architekten/-innen- Angabe, ob wirtschaftliche Verbindungen mit anderen Unternehmen bestehen- Auszug aus Handels- oder Partnerschaftsregister, falls zutreffendZUSCHLAGSKRITERIEN:Die Kriterien der Bewertung im Vergabegespräch (Zuschlagskriterien) werden wie folgt festgelegt:A. Wettbewerbsergebnis: 50% (max. 250 Punkte)Wertung 1. Preis: 100% von 50%Wertung 2. Preis: 80% von 50%Wertung 3. Preis: 60% von 50%B. Bereitschaft zur Weiterentwicklung des Wettbewerbsergebnisses: 5% (max. 25 Punkte)C. Arbeitsweise des Bewerbers : 15% (max. 75 Punkte)D. Honorar: 30% (max. 150 Punkte)Maximal erreichbare Punktzahl: 500 PunkteWEITERE BEAUFTRAGUNG DURCH DEN AUSLOBER:Die weitere Beauftragung erfolgt stufenweise für die Objektplanungsleistungen für Gebäude und Innenräume nach § 34 HOAI in der aktuell gültigen Fassung in Verbindung mit der Leistungsbeschreibung:- Leistungsstufe 1: Objektplanungsleistungen für Gebäude und Innenräume der Leistungsphasen 1 und 2 gemäß § 34 Abs. 3 HOAI;- Leistungsstufe 2: Objektplanungsleistungen für Gebäude und Innenräume der Leistungsphasen 3 und 4 gemäß § 34 Abs. 3 HOAI;- Leistungsstufe 3: Erstellen der funktionalen Leistungsbeschreibung mit den flankierenden Zuschlagskriterien zur Beschaffung der nachfolgenden Totalunternehmerleistungen sowie den maßgeblichen Leitdetails.</cbc:Description>         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>         <cbc:Note languageID="DEU">#Besonders auch geeignet für:selbst#MITGLIEDER DER JURY: Fachpreisrichter,stimmberechtigt:1 Dr. Franz Pesch, Prof. (em.) Dr. -Ing. Architekt BDA, Dortmund2 Roman Dienersberger, Dipl.-Ing. Architekt, MR, Staatsministerium für Wohnen, Bau, Verkehr, München oder in Vertretung:Dr. Dagmar Bayer, Dr.-Ing. Architektin, BD, Staatsmin. für Wohnen, Bau, Verkehr, MünchenJana Hiller, Dipl.-Ing. Architektin, BD, Staatsmin. für Wohnen, Bau, Verkehr, München3 Rüdiger Krisch, Dipl.-Ing., M. Arch., Architekt BDA, Stadtplaner, Tübingen4 Carmen Wolf, Dipl.-Ing. Architektin, München5 Markus Krämer, Dipl.-Ing. Architekt, Stadtbaudirektor Neu-UlmSachpreister, stimmberechtigt:1 Selina Exarchos, Geschäftsführerin SW Augsburg2 Katrin Albsteiger, Oberbürgermeisterin Neu-Ulm 3 Marcus Dingel, Kanzler Hochschule Neu-Ulm4 Jörg Oberle Dipl.-Ing. Stadtplaner, Leiter Hauptabteilung Stadtentwicklung Neu-UlmBEREITS AUSGEWÄHLTE TEILNEHMER: 1.Böge Lindner K2 Architekten, Hamburg2.Drei Architekten Konsek Streule Vogel, Stuttgart3.Schrammel Architektur Stadtplanung, Augsburg4.Hetterich Architekten, Würzburg5.DÖMGES ARCHITEKTEN, Regensburg6.H2M Architekten + Stadtplaner GmbH, Kulmbach u. MünchenWETTBEWERBSSUMME (PREISE UND ANERKENNUNGEN)1. Preis: 20.800 Euro2. Preis: 13.000 Euro3. Preis: 7800 EuroAnerkennungen: 10.400 EuroDie auslobende Stelle stellt eine Wettbewerbssumme in Höhe  von insgesamt 52.00 Euro (netto) zur Verfügung. Das Preisgericht ist berechtigt, die Gesamtsumme (Preise + Anerkennungen) durch einstimmigen Beschluss anders zu verteilen. Die ausgelobte Wettbewerbssumme ist dabei auszuschöpfen.Sofern mit Preisen bzw. Anerkennungen ausgezeichnete Wettbewerbsteilnehmer MwSt. abführen, wird diese ihnen anteilig zusätzlich vergütet.</cbc:Note>         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>         <cac:ProcurementAdditionalType>            <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>         </cac:ProcurementAdditionalType>         <cac:MainCommodityClassification>            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode>         </cac:MainCommodityClassification>         <cac:AdditionalCommodityClassification>            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71200000</cbc:ItemClassificationCode>         </cac:AdditionalCommodityClassification>         <cac:AdditionalCommodityClassification>            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71221000</cbc:ItemClassificationCode>         </cac:AdditionalCommodityClassification>         <cac:RealizedLocation>            <cac:Address>               <cbc:StreetName>Kingsleystarße</cbc:StreetName>               <cbc:CityName>Neu-Ulm</cbc:CityName>               <cbc:PostalZone>89231</cbc:PostalZone>               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE279</cbc:CountrySubentityCode>               <cac:Country>                  <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>               </cac:Country>            </cac:Address>         </cac:RealizedLocation>         <cac:PlannedPeriod>            <cbc:StartDate>2025-07-15+01:00</cbc:StartDate>            <cbc:EndDate>2025-09-09+01:00</cbc:EndDate>         </cac:PlannedPeriod>      </cac:ProcurementProject>   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>