<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>353098-2025</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">5.1.6 Informacje ogólne, Informacje uzupełniające sekcję 5.1.12 Termin do którego oferta musi pozostać ważna, OTRZYMUJE BRZMIENIE: Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą do dnia 10.10.2025 r. 
5.1.12. Warunki udzielenia zamówienia, Termin składania ofert: 10/06/2025 10:00:00 (UTC+2) OTRZYMUJE BRZMIENIE: 13/06/2025 10:00:00 (UTC+2) 
5.1.12. Warunki udzielenia zamówienia, Informacje na temat publicznego otwarcia: Data otwarcia: 10/06/2025 11:00:00 (UTC+2) OTRZYMUJE BRZMIENIE: 13/06/2025 11:00:00 (UTC+2)</efbc:ChangeDescription>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>TPO-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://platformazakupowa.plk-sa.pl</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.plk-sa.pl</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Targowa 74,</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>03-734</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>KRS 0000037568, NIP 113-23-16-427, Regon 017319027</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 22 47 324 04</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>jaromir.chojecki@plk-sa.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17A</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP 5262239325,Regon 010828091</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48 224587800</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368396-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">a33803c3-5b22-45d5-9c47-cc5f727d93a1</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>c607b6c0-81d4-4424-a865-2a4b0ecf81ce</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>10:58:27Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-06Z</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">rail</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">9090/IRZR2/14710/03824/24/P</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Zaprojektowanie i wykonanie robót budowlanych na odcinku Gdynia Chylonia – Lębork linii kolejowej nr 202 w ramach projektu pn.:„Prace na linii kolejowej nr 202 na odcinku Gdynia Chylonia – Słupsk” - Faza II. </cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem Zamówienia jest:
Zaprojektowanie i wykonanie robót budowlanych na odcinku Gdynia Chylonia – Lębork linii kolejowej nr 202 w ramach projektu pn.: „Prace na linii kolejowej nr 202 na odcinku Gdynia Chylonia – Słupsk” - Faza II. 
Całość przedmiotu Zamówienia obejmuje wykonanie następujących elementów:
Zakres podstawowy Zamówienia obejmuje:  
1. Opracowanie dokumentacji projektowej, w tym:
a)	projektu budowlanego,
b)	projektów wykonawczych z przedmiarami robót i STWiORB,
c)	uzyskanie pozwoleń wodnoprawnych,
d)	uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach oddziaływania na środowisko,
e)	uzyskanie decyzji o ustaleniu lokalizacji linii kolejowej i/lub decyzji o ustaleniu lokalizacji inwestycji celu publicznego,
f)	uzyskanie pozwolenia na budowę i innych niezbędnych decyzji administracyjnych,
g)	wykonanie niezbędnych operatów szacunkowych w celu wypłaty odszkodowań za nabyte nieruchomości (grunty, budynki), 
h)	opracowanie dokumentacji powykonawczej, w tym geodezyjnej dokumentacji powykonawczej,
2.  Robót budowlanych w zakresach:
a)	rozbudowa linii na całym odcinku do układu dwutorowego,
b)	przebudowa torów w celu przystosowania geometrii do prowadzenia ruchu pociągów pasażerskich z prędkością do 200 km/h oraz pociągów towarowych z prędkością do 120 km/h,
c)	zabudowa nowych urządzeń sterowania ruchem kolejowym (srk),
d)	urządzenia i systemy telekomunikacyjne,
e)	sieć trakcyjna wraz z zasilaniem,
f)	urządzenia i układy elektroenergetyki do 1 kV,
g)	budowa, przebudowa obiektów inżynieryjnych,
h)	perony i obiekty kubaturowe,
i)	budowa nowych przystanków osobowych,
j)	przejścia i przejazdy,
k)	likwidacja skrzyżowań linii kolejowej z drogami w poziomie szyn,
l)	geologia i geotechnika
3. 	Realizacji robót polegających na budowie obiektów służących ochronie środowiska.
4.	Dokumentacji powykonawczej, w tym:
a)	opracowanie regulaminów technicznych, we współpracy z Zamawiającym, na podstawie Instrukcji Ir-3, po zakończeniu robót budowlanych, w zakresie wszystkich branż,
b)	opracowanie geodezyjnej dokumentacji powykonawczej:
- pikietażu linii i profilu podłużnego linii kolejowej,
- protokołów zdawczo-odbiorczych znaków regulacji osi toru,
- numerycznej mapy sytuacyjno-wysokościowej z geodezyjną inwentaryzacją powykonawczą,
c)	przeprowadzeniu procesu oceny zgodności podsystemów i przekazaniu odpowiednich deklaracji i certyfikatów WE dla podsystemów,
d)	opracowanie dokumentacji z założenia oraz pomiaru Kolejowej podstawowej osnowy geodezyjnej oraz Kolejowej osnowy specjalnej,
e)	opracowanie nowych schematów posterunków ruchu oraz punktów ekspedycyjnych.
5.	Przeprowadzenie procesu oceny zgodności podsystemów strukturalnych w zakresie objętym zamówieniem na każdym etapie (projektowania, budowy i końcowych prób podsystemu) i przekazanie odpowiednich deklaracji weryfikacji WE i certyfikatów weryfikacji WE dla podsystemów. 
Opcja na interfejs obejmuje:
realizację świadczeń określonych w Rozdziale 5 TOMU III — PFU „Przewidywane zmiany w zakresie interfejsów” – Opcja na interfejs.  
Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia przedstawiony został w Programie Funkcjonalno-Użytkowym (PFU) stanowiącym Tom III SWZ.
</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">Informacje uzupełniające sekcję 2.1.6 Informacje ogólne oraz sekcję 5.1.9 Kryteria kwalifikacji: 1. O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:
a) zdolności do występowania w obrocie gospodarczym; - Nie dotyczy
b) uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej,  o ile wynika to z odrębnych przepisów; - Nie dotyczy
c) sytuacji ekonomicznej lub finansowej;
d) zdolności technicznej lub zawodowej.
2. Wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego Zamówienia, lub jego części może polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej podmiotów udostępniających zasoby, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych.
3. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując Zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji Zamówienia lub inny Podmiotowy Środek Dowodowy potwierdzający powyższe okoliczności.
4. Zamawiający będzie oceniał, czy udostępniane Wykonawcy przez podmioty udostepniające zasoby zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w Postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, określone w punkcie 8.7 IDW.   
5. Jeżeli Wykonawca, wykazuje spełnienie warunków, o których mowa w punkcie 8.2.3 - 8.2.4 i 8.6 IDW i powołuje się na zasoby  podmiotów udostępniających zasoby w celu wykazania braku wobec niego podstaw do wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu – zamieszcza informację o tych podmiotach w Formularzu Ofertowym.
6. W stosunku do podwykonawców, na zasobach których Wykonawca nie polega, jeśli jest już wiadome Wykonawcy, którym podwykonawcom zamierza powierzyć wykonanie części Zamówienia, Zamawiający zbada, czy wobec tego podmiotu nie zachodzą podstawy wykluczenia, o których mowa w punkcie 8.7 IDW.
7. W celu wstępnego wykazania braku podstaw do wykluczenia z Postępowania oraz potwierdzenia spełnienia warunków udziału w Postępowaniu, każdy z Wykonawców wraz z ofertą  zobowiązany jest złożyć Jednolity Dokument, którego wzór stanowi Załącznik nr 1C do IDW. 
W przypadku wspólnego ubiegania się o Zamówienie przez Wykonawców (np. Konsorcjum), Jednolity Dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o Zamówienie.
8. Wykonawca, w przypadku polegania na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby, przedstawia także Jednolity Dokument podmiotu udostępniającego zasoby, potwierdzający brak podstaw wykluczenia tego podmiotu oraz odpowiednio spełnianie warunków udziału w Postępowaniu w zakresie, w jakim Wykonawca powołuje się na jego zasoby, którego wzór stanowi Załącznik Nr 1C do IDW, dotyczący każdego z tych podmiotów. Oświadczenie należy złożyć  wraz z zobowiązaniem podmiotu udostępniającego zasoby, którego wzór stanowi Załącznik nr 1A do IDW lub innym Podmiotowym Środkiem Dowodowym potwierdzającym oddanie do dyspozycji Wykonawcy  niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji Zamówienia. 
9. Wykonawca wskazujący podwykonawców, którym zamierza powierzyć wykonanie części Zamówienia, a na których zasobach nie polega, jeśli są już znani, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia wskazanych w pkt 8.4 IDW, składa Jednolity Dokument, którego wzór stanowi Załącznik Nr 1D do IDW, dotyczący każdego z tych podwykonawców.
10. Niezależnie od dokumentów  wskazanych  w pkt 9.1 - 9.3 IDW wraz z ofertą Wykonawca oraz każdy podmiot na którego zasoby powołuje się Wykonawca, złożą Zamawiającemu oświadczenie dotyczące przesłanek wykluczenia z art. 5k rozporządzenia 833/2014, zgodnie ze wzorem określonym w Załączniku 1E i 1F do IDW.
11. Zamawiający przed wyborem oferty najkorzystniejszej, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia Podmiotowych Środków Dowodowych, a w przypadku polegania przez Wykonawcę na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby – do złożenia Podmiotowych Środków Dowodowych w zakresie pkt 9.7.1÷ 9.7.3 i 9.7.5 oraz pkt 9.7.6 IDW dotyczących tych podmiotów. 
Szczegółowe informacje zawarte są w Tomie I SWZ.
Informacje uzupełniające sekcję 5.1.9 Kryteria kwalifikacji
Kryterium: Odpowiednie kwalifikacje edukacyjne i zawodowe
Opis: Dysponowanie osobami zdolnymi do wykonania Zamówienia, zgodnie z poniższym
wyszczególnieniem:
g)Główny Projektant – koordynator – 1 osoba
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe)
uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych.
Doświadczenie
W okresie ostatnich 10 (dziesięciu) lat przed upływem terminu składania ofert opracował w charakterze Głównego Projektanta** co najmniej 2 (dwie) dokumentacje projektowe dla robót budowlanych polegających na Budowie lub Przebudowie* Infrastruktury kolejowej. Każda ww. dokumentacja projektowa obejmowała min. 4 (cztery) branże: torowa, sieć trakcyjna, obiekty inżynieryjne, srk, w tym 1 (jedną) stację kolejową z min. 20 zwrotnicami.
W ramach każdej ww. dokumentacji projektowej uzyskano ostateczne decyzje pozwolenia na budowę, obejmujące ww. branże.
Zamawiający uzna dokumentację projektową jeżeli będzie obejmować projekt budowlany i wykonawczy dla poszczególnych branż. Dla branży srk  Zamawiający dopuszcza projekt budowlany.
*Budowa/Przebudowa w rozumieniu ustawy Prawo budowlane
**Główny Projektant – osoba:
•	pełniąca funkcję Projektanta (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowalnych 
i jednocześnie 
•	odpowiedzialna za zapewnienie udziału w opracowaniu dokumentacji projektowej osób posiadających uprawnienia budowlane do projektowania w odpowiednich specjalnościach oraz wzajemne skoordynowanie techniczne wykonanych przez te osoby opracowań projektowych dla poszczególnych branż.
Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. 
Informacje uzupełniające sekcję 5.1.6 Informacje ogólne: W przypadku niniejszego postępowania o udzielenie zamówienia zastosowanie mają przepisy rozporządzenia (UE) 2022/2560, w szczególności rozdział 4 tego rozporządzenia. Wykonawca jest zobowiązany do złożenia z ofertą zgłoszenia lub oświadczenia o zagranicznych wkładach finansowych, o których mowa w art. 29 Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2022/2560 z dnia 14 grudnia 2022 roku w sprawie subsydiów zagranicznych zakłócających rynek wewnętrzny (Dz.U.UE.L.2022.330.1), sporządzone na Formularzu stanowiącym Załącznik nr 2 do Rozporządzenia Wykonawczego Komisji (UE) 2023/1441 z dnia 10 lipca 2023 roku w sprawie szczegółowych ustaleń dotyczących prowadzenia przez Komisję postępowań na podstawie Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2022/2560 (Dz.U.UE.L.2023.177.1) oraz zgodnie z wymaganiami zawartymi w ww. Rozporządzeniach.
Zamawiający zastrzega, że Wykonawca zobowiązany jest do osobistego wykonania części Zamówienia określonych w pkt 24.1 Instrukcji Dla Wykonawców oraz § 36 ust. 13 Warunków Umowy.  
Zamawiający dopuszcza powierzenie pozostałych części Zamówienia podwykonawcom. Wykonawca zobowiązany jest wskazać w Formularzu Ofertowym, części Zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom oraz podać (o ile są już znane) firmy/nazwy tych podwykonawców.</cbc:Note>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71322000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45200000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31213300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31321700</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31682530</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33124100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34632000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34632200</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">39130000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231220</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45110000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45213320</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231600</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45232300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45232320</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45232410</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45300000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45310000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45312100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45312200</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45312300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45314100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45314300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45400000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45500000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">48000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211400</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45314000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cbc:Description languageID="POL">Linia kolejowa nr 202 Gdańsk Główny – Stargard na odcinku od stacji Gdynia Chylonia do stacji Lębork zlokalizowana jest na terenie województwa pomorskiego w powiatach: gdyńskim, wejherowskim, lęborskim. Linia kolejowa nr 250 Gdańsk Śródmieście – Rumia na odcinku od stacji Gdynia Chylonia do stacji Lębork zlokalizowana jest na terenie województwa pomorskiego w powiatach: gdyńskim, wejherowskim.</cbc:Description>
         <cac:Address>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL634</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">W zakresie warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej wymagane jest:
1. Wykazanie przez Wykonawcę, że w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy–w tym okresie wykonał: 
a)robotę budowlaną w ramach 1 (jednej) umowy, na zakres której składają się Budowa lub Przebudowa nawierzchni torowej na linii kolejowej co najmniej dwutorowej zelektryfikowanej lub elektryfikowanej, gdzie suma długości Budowanych lub Przebudowywanych torów wynosiła co najmniej 30 (trzydzieści) km, przy czym co najmniej 10 (dziesięć) km robót wykonana była przy prowadzonym ruchu po torach sąsiednich,
b)robotę budowlaną w ramach 1 (jednej) umowy, na zakres której składają się Budowa lub Przebudowa sieci trakcyjnej wraz z konstrukcjami wsporczymi na linii kolejowej co najmniej dwutorowej zelektryfikowanej lub elektryfikowanej, gdzie suma długości Budowanej lub Przebudowywanej sieci trakcyjnej wraz z konstrukcjami wsporczymi wynosiła  co najmniej30 (trzydzieści) km, przy czym co najmniej 10 (dziesięć) km robót wykonana była przy prowadzonym ruchu po torach sąsiednich,
c)roboty budowlane  w ramach jednej umowy, na zakres których składają się  zabudowa lub wymiana co najmniej 20 (dwudziestu) rozjazdów kolejowych,
d)Budowę lub Przebudowę co najmniej 1 (jednej) stacji kolejowej, przy czym roboty budowlane obejmowały co najmniej 6 (sześć) torów na stacji, w tym  co najmniej 2 (dwa) tory główne zasadnicze  wraz z nawierzchnią i podtorzem z odwodnieniem oraz co najmniej 2 (dwa) perony oraz roboty wykonywane były przy prowadzonym ruchu pociągów na tej stacji, 
e)Budowę lub Przebudowę co najmniej 1 (jednego) systemu stacyjnych, scentralizowanych komputerowych urządzeń SRK (sterowania ruchem kolejowym), na stacji liczącej co najmniej 20 (dwadzieścia) zwrotnic,
f)Budowę lub Przebudowę co najmniej 1 (jednej) blokady liniowej wraz z powiązaniem do systemu stacyjnego,
g)Budowę lub Przebudowę co najmniej 5 (pięciu) obiektów typu: most, wiadukt lub estakada, w tym co najmniej 1 (jeden) most kolejowy lub wiadukt  kolejowy lub estakada kolejowa, o rozpiętości teoretycznej najdłuższego przęsła nie mniejszej niż 20 (dwadzieścia) m,
h)roboty budowlane  w ramach jednej umowy, na zakres których składają się Budowa lub Przebudowa co najmniej 1 (jednego) przejazdu kolejowego.
i)co najmniej 1 (jedną) dokumentację projektową dla robót budowlanych polegających na Budowie lub Przebudowie Infrastruktury kolejowej. Dokumentacja projektowa, sporządzona w ramach jednej umowy, powinna obejmować łącznie co najmniej 4 (cztery) branże: torowa, sieć trakcyjna, obiekty inżynieryjne, srk. Na podstawie opracowanej dokumentacji projektowej uzyskano ostateczne decyzje pozwolenia na budowę obejmujące co najmniej ww. branże.
Zamawiający uzna dokumentację projektową jeżeli będzie obejmować projekt budowlany i wykonawczy dla poszczególnych branż. Dla branży srk Zamawiający dopuszcza co najmniej projekt budowlany. 
Każde wykazane zadanie/realizacja może jednocześnie potwierdzać spełnianie kilku z powyższych warunków.
</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Dysponowanie osobami zdolnymi do wykonania Zamówienia, zgodnie z poniższym wyszczególnieniem: 
a)Dyrektor kontraktu - 1 osoba
Kwalifikacje oraz doświadczenie 
- posiada co najmniej 3 (trzy) lata doświadczenia zawodowego na stanowisku dyrektora kontraktu lub zastępcy dyrektora kontraktu* lub na stanowisku przedstawiciela Wykonawcy, który był zgłoszony do Zamawiającego oraz posiadał odpowiednie pełnomocnictwa do reprezentowania Wykonawcy lub na stanowisku Kierownika Budowy, 
- posiada doświadczenie, w zakresie zarządzania projektami, na stanowiskach, o których mowa powyżej, na minimum 2 (dwóch) inwestycjach Infrastruktury kolejowej przez okres co najmniej 12 (dwunastu) miesięcy na każdej inwestycji, których wartość realizacyjna (kontraktowa) wynosiła minimum 300 000 000,00 (trzysta milionów złotych) PLN netto dla każdej inwestycji. 
* Przez stanowisko dyrektora kontraktu (analogicznie zastępcy dyrektora kontraktu) Zamawiający rozumie przedstawiciela Wykonawcy robót budowlanych w zakresie zarządzania projektami inwestycyjnymi, przy ich realizacji, który był zgłoszony do Zamawiającego oraz posiadał odpowiednie pełnomocnictwa do reprezentowania Wykonawcy.
b)Kierownik Budowy – 1 osoba,
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) - uprawnienia budowlane bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych. 
Doświadczenie 
- posiada co najmniej 5 (pięć) lat doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji Kierownika Budowy lub Kierownika robót (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych na robotach związanych z Budową lub Przebudową Infrastruktury kolejowej, 
oraz 
- w ciągu ostatnich 10 (dziesięciu) lat przed upływem terminu składania ofert pełnił funkcję Kierownika Budowy lub Kierownika robót (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych przy realizacji 2 (dwóch) inwestycji przez okres co najmniej 12 (dwunastu) miesięcy na każdej inwestycji, których wartość realizacyjna (kontraktowa) wynosiła minimum 200 000 000,00 (dwieście milionów złotych) PLN netto dla każdej inwestycji, przy czym każda inwestycja obejmowała Budowę lub Przebudowę Infrastruktury kolejowej w zakresie co najmniej 1 (jednego) szlaku i 1 (jednej) stacji kolejowej.
c)Kierownik robót torowych – 1 osoba
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) 
uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych. Doświadczenie 
posiada co najmniej 3 (trzy) lata doświadczenia zawodowego, w pełnieniu funkcji Kierownika Budowy lub Kierownika robót lub Inspektora Nadzoru (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych na robotach związanych z Budową lub Przebudową Infrastruktury kolejowej w zakresie robót torowych.
d)Kierownik robót mostowych - 1 osoba
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) 
uprawnienia budowlane bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej mostowej. 
Doświadczenie 
- posiada co najmniej 3 (trzy) lata doświadczenia zawodowego, w pełnieniu funkcji Kierownika Budowy lub Kierownika robót lub Inspektora Nadzoru (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w specjalności inżynieryjnej mostowej na robotach związanych z Budową lub Przebudową kolejowych obiektów inżynieryjnych, w rozumieniu przepisów w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać budowle kolejowe i ich usytuowanie, 
- posiada doświadczenie zawodowe w pełnieniu funkcji Kierownika Budowy lub Kierownika robót (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) w specjalności inżynieryjnej mostowej w zakresie Budowy lub Przebudowy przynajmniej jednego mostu kolejowego lub wiaduktu kolejowego o rozpiętości teoretycznej najdłuższego przęsła min. 20 m.
e)Kierownik robót elektrycznych i elektroenergetycznych z doświadczeniem w zakresie sieci trakcyjnych - 1  osoba
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) 
uprawnienia budowlane bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi których zakres obejmuje kolejowe sieci trakcyjne. 
Doświadczenie
posiada co najmniej 3 (trzy) lata doświadczenia zawodowego, w pełnieniu funkcji Kierownika Budowy lub Kierownika robót lub Inspektora Nadzoru (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w zakresie sieci trakcyjnej na robotach związanych z Budową lub Przebudową Infrastruktury kolejowej w zakresie sieci trakcyjnych.
f)Kierownik robót sterowania ruchem kolejowym - 1 osoba
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) 
uprawnienia budowlane bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi których zakres obejmuje urządzenia sterowania ruchem kolejowym. Doświadczenie
posiada co najmniej 3 (trzy)lata doświadczenia zawodowego, w pełnieniu funkcji Kierownika Budowy lub Kierownika robót lub Inspektora Nadzoru (samodzielna funkcja techniczna w rozumieniu Ustawy Prawo budowlane) w zakresie sterowania ruchem kolejowym na robotach związanych z Budową lub Przebudową Infrastruktury kolejowej w zakresie sterowania ruchem kolejowym.
g)Główny Projektant – koordynator – 1 osoba
Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) oraz Doświadczenie opisane zostały w sekcji 2.1.4 "Informacje ogólne".
Nie dopuszcza się wskazywania w ofercie, ani w żadnej jej części, tej samej osoby na więcej niż jedno stanowisko.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-facil-tools</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Dostępność do niżej wymienionych narzędzi i urządzeń technicznych w celu realizacji Zamówienia:
a.co najmniej 1 szt. - żuraw samojezdny kolejowy o maksymalnym udźwigu co najmniej 30 t,
b.co najmniej 1 szt. – automatyczna podbijarka toru, o wydajności minimum 600 mb toru / 1 godz. pracy wyposażona w system automatycznej rejestracji parametrów geometrycznych toru po podbiciu oraz wyposażona w zagęszczanie podsypki od czół podkładów,
c.co najmniej 1 szt. - podbijarka uniwersalna torowo-rozjazdowa umożliwiająca podbicie rozjazdów i skrzyżowań torów na podrozjazdnicach strunobetonowych,
d.co najmniej 1 szt. - stabilizator dynamiczny toru lub automatyczna podbijarka toru (uniwersalna podbijarka torowo- rozjazdowa) wyposażona w zintegrowany moduł dynamicznej stabilizacji toru w zakresie równoważnym z niezależnym stabilizatorem toru, 
e.co najmniej 1 szt. - wysokowydajna profilarka tłucznia
f.co najmniej 2 szt. - palownica do wbijania prefabrykowanych fundamentów pod słupy sieciowe (kolejowa lub dwudrogowa),
g.co najmniej 1 szt. - pociąg sieciowy lub pojazd dwudrogowy (jazda na kołach kolejowych napęd hydrostatyczny) wyposażone w co najmniej: dwuramienną wypornicę sieci trakcyjnej, podest ruchomy, pantograf z listwą pomiarową, żuraw, 
h.co najmniej 1 szt. - bramki suwnicowe poruszające się po szynach tymczasowo ułożonych na subwarstwie tłucznia lub bramki suwnicowe gąsiennicowe poruszające się po subwarstwie tłucznia,
i.co najmniej 1 zestaw posiadający min 10 szt. wagonów samowyładowczych do przewozu kruszywa wraz z lokomotywą,
j.co najmniej 1 zestaw, w każdym min. 3  szt. wagonów do transportu rozjazdów w blokach,
k.co najmniej 1 szt. - zgrzewarka do szyn z komputerowym rejestratorem procesu zgrzewania.
Ocena spełniania warunków wskazanych powyżej nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów,
o których mowa w punkcie 9 IDW. Dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie spełniania ww. warunków udziału w Postępowaniu zawarte są w sekcji 5.1.6 Informacje ogólne w polu: "Informacje dodatkowe".
</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">W zakresie warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej wymagane jest:
Wykazanie przez Wykonawcę, iż znajduje się w sytuacji ekonomicznej lub finansowej zapewniającej wykonanie Zamówienia, tj.:
a)posiada w ciągu ostatnich 3 lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, za ten okres, minimalny roczny przychód netto ze sprzedaży w kwocie 767 000 000,00 PLN,
b)posiada środki finansowe lub zdolność kredytową - w wysokości nie mniejszej niż 191 000 000,00 PLN. .
Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.
Ocena spełniania powyższego warunku  nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w punkcie 9 IDW.
Dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie spełniania warunku udziału w Postępowaniu:
1.Część sprawozdania finansowego, tj. rachunek zysków i strat, w przypadku gdy sporządzenie sprawozdania wymagane jest przepisami prawa kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, a jeżeli podlega ono badaniu przez  firmę audytorską zgodnie z przepisami ustawy o rachunkowości, również ze sprawozdaniem z badania sprawozdania finansowego (jego części), a w przypadku Wykonawców niezobowiązanych do sporządzenia sprawozdania finansowego, inne dokumenty określające przychody netto ze sprzedaży – za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres;
2.Informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 3 miesiące przed jej złożeniem;
3. Inne dokumenty, które w wystarczający sposób potwierdzają spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w Postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej – jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie jest w stanie uzyskać dokumentów, o których mowa w pkt. 9.6.6 i 9.6.7 IDW.
</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Każdy Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w wysokości:
15 350 000,00  PLN (słownie: piętnaście milionów trzysta pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100).
Wadium musi być wniesione w formie zgodnej z art. 97 ust. 7 Ustawy.
Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert, wskazanym w pkt 17.1 IDW i utrzymane nieprzerwanie do dnia upływu terminu związania ofertą, z wyjątkiem przypadków, o których mowa w pkt 11.11 ppkt 2 i 3 IDW oraz pkt 11.12 IDW. Potwierdzeniem skutecznego wniesienia wadium będzie:
a)	w przypadku wadium w formie pieniężnej - zaksięgowanie na rachunku bankowym Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert, Zamawiający zaleca, aby Wykonawca dołączył do oferty dokument potwierdzający wniesienie wadium w formie pieniężnej,
b)	w przypadku wadium w formie innej niż pieniężna - przekazanie oryginału dokumentu wadialnego (gwarancji lub poręczenia), wystawionego zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa, w postaci elektronicznej.
W przypadku wnoszenia przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji, gwarancja ma być co najmniej gwarancją bezwarunkową, nieodwołalną i płatną na pierwsze żądanie Zamawiającego, przy czym gwarancja powinna umożliwić złożenie tego żądania według wyboru Zamawiającego w formie pisemnej albo oświadczenia woli złożonego w postaci elektronicznej opatrzonego kwalifikowanym podpisem elektronicznym, na wskazany w tym celu w treści gwarancji adres poczty elektronicznej. Do gwarancji zastosowanie będzie miało prawo polskie. Zamawiający wskazuje, że sposób wnoszenia żądania wypłaty z gwarancji musi umożliwiać wniesienie takiego żądania do upływu terminu związania ofertą.
Gwarancja powinna być wystawiona przez bank lub zakład ubezpieczeń, którego działalność jest prowadzona w sposób prawidłowy, ostrożny oraz stabilny. Pochodzące z obszaru Federacji Rosyjskiej i Republiki Białorusi ww. instytucje, PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. traktuje jako istotną wątpliwość, co do tego, że działalność tych podmiotów spełnia ww. wymóg. W konsekwencji PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. uznaje, że w postępowaniach o udzielenie zamówienia publicznego, wystawienie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej  dotyczącej wadium  przez bank lub zakład ubezpieczeń pochodzący z ww. obszaru, nie stanowi wniesienia  wadium.  
Gwarancje i poręczenia muszą zawierać (oprócz elementów właściwych dla każdej formy, określonych przepisami prawa):
a)	nazwę i adres Zamawiającego,
b)	oznaczenie (numer referencyjny Postępowania) oraz nazwę Postępowania,
c)	termin ważności wadium – odpowiadający terminowi związania ofertą, zgodnie z pkt 16.1 IDW.
Zamawiający zaleca, aby dokument wadialny (gwarancje lub poręczenia), został złożony wraz z ofertą, jako załącznik do Formularza złożenia oferty, o którym mowa w pkt 14.10 IDW.
W przypadku oferty wspólnej, Zamawiający dopuszcza podział kwoty wadium pomiędzy Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia i jego wniesienie w częściach, o ile suma tych części będzie równa kwocie wadium określonej w pkt 11.1 IDW. 
Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na następujący rachunek Zamawiającego:
Bank Pekao S.A.
20 1240 6292 1111 0010 8773 9906
SWIFT: PKOPPLPW
W tytule przelewu należy podać:
„Wadium w Postępowaniu: 9090/IRZR2/14710/03824/24/P ”
Wykonawca jest zobowiązany podać w treści przelewu bankowego numer referencyjny Postępowania. 
WYMAGANIA DOTYCZĄCE ZABEZPIECZENIA WYKONANIA :
Zamawiający ustala Zabezpieczenie Wykonania umowy zawartej w wyniku Postępowania o udzielenie Zamówienia w wysokości 5% ceny całkowitej brutto podanej w ofercie pomniejszonej o Wynagrodzenie Warunkowe brutto, ale wraz z kwotą brutto na pokrycie kosztów komunikacji zastępczej wskazaną w cenie Oferty.  
</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>_DEFAULT_VALUE_CHANGE_ME_</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.plk-sa.pl</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:PaymentTerms>
            <cbc:Note languageID="POL">Wszelkie rozliczenia związane z realizacją Zamówienia będą prowadzone w polskich złotych (PLN). Szczegółowe zasady oraz sposób rozliczeń określony został w Warunkach Umowy stanowiących Tom II SWZ.</cbc:Note>
         </cac:PaymentTerms>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
            <cbc:CompanyLegalForm languageID="POL">1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie Zamówienia muszą ustanowić i wskazać Pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu o udzielenie Zamówienia albo reprezentowania w Postępowaniu o udzielenie Zamówienia i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego („Pełnomocnik”) – zgodnie z postanowieniem art. 58 Ustawy. 2. W przypadku gdy zostanie wybrana jako najkorzystniejsza oferta Wykonawców występujących wspólnie, to przed podpisaniem umowy powinni oni przedłożyć kopię umowy regulującej współpracę tych Wykonawców np. umowę konsorcjum lub umowę spółki.</cbc:CompanyLegalForm>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Warunki realizacji umowy określone są w Tomie II SWZ - Warunki Umowy.</cbc:Description>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Całkowita cena brutto – waga: 100 % </cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.plk-sa.pl</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">120</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1. Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu Zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w art. 505 i następnych Ustawy. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia wszczynającego Postępowanie o udzielenie zamówienia oraz Dokumentów Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt 15 Ustawy oraz Rzecznikowi Małych i Średnich Przedsiębiorców.
2. Wobec niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w  Postępowaniu,  w tym na projektowane postanowienie umowy lub w przypadku zaniechania przez Zamawiającego dokonania czynności do których podjęcia zobowiązany jest Zamawiający przepisami Ustawy lub w przypadku zaniechania przeprowadzenia Postępowania o udzielenie Zamówienia, mimo że Zamawiający był do tego obowiązany na podstawie Ustawy, Wykonawca może wnieść odwołanie.
3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby Odwoławczej w formie pisemnej, w formie elektronicznej albo w postaci elektronicznej, z tym że odwołanie i przystąpienie do postępowania odwoławczego, wniesione w postaci elektronicznej, wymagają opatrzenia podpisem zaufanym.
4. Odwołujący przekazuje Zamawiającemu odwołanie wniesione w formie elektronicznej albo postaci elektronicznej albo kopię tego odwołania, jeżeli zostało ono wniesione w formie pisemnej, przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.
5. Odwołanie wnosi się w terminie: 
a) 	10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej;
b) 	15 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w lit. a).
6. Odwołanie wobec treści Ogłoszenia o Zamówieniu lub wobec treści Dokumentów Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Dokumentów Zamówienia na stronie internetowej Zamawiającego. 
7. Odwołanie w przypadkach innych niż określone w pkt 5 i 6  wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.
8. Jeżeli Zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze najkorzystniejszej oferty, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:
1) 	30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;
2) 	6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.
9. Na orzeczenie Izby Odwoławczej  oraz postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 Ustawy , stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu zgodnie z zapisami art. 579- 590 Ustawy.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-13+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-13+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.plk-sa.pl</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">9090/IRZR2/14710/03824/24/P</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Zaprojektowanie i wykonanie robót budowlanych na odcinku Gdynia Chylonia – Lębork linii kolejowej nr 202 w ramach projektu pn.: „Prace na linii kolejowej nr 202 na odcinku Gdynia Chylonia – Słupsk” - Faza II. </cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem Zamówienia jest:
Zaprojektowanie i wykonanie robót budowlanych na odcinku Gdynia Chylonia – Lębork linii kolejowej nr 202 w ramach projektu pn.:        „Prace na linii kolejowej nr 202 na odcinku Gdynia Chylonia – Słupsk” - Faza II. 
Całość przedmiotu Zamówienia obejmuje wykonanie następujących elementów:
Zakres podstawowy Zamówienia obejmuje:  
1. Opracowanie dokumentacji projektowej, w tym:
a)	projektu budowlanego,
b)	projektów wykonawczych z przedmiarami robót i STWiORB,
c)	uzyskanie pozwoleń wodnoprawnych,
d)	uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach oddziaływania na środowisko,
e)	uzyskanie decyzji o ustaleniu lokalizacji linii kolejowej i/lub decyzji o ustaleniu lokalizacji inwestycji celu publicznego,
f)	uzyskanie pozwolenia na budowę i innych niezbędnych decyzji administracyjnych,
g)	wykonanie niezbędnych operatów szacunkowych w celu wypłaty odszkodowań za nabyte nieruchomości (grunty, budynki), 
h)	opracowanie dokumentacji powykonawczej, w tym geodezyjnej dokumentacji powykonawczej,
2.  Robót budowlanych w zakresach:
a)	rozbudowa linii na całym odcinku do układu dwutorowego,
b)	przebudowa torów w celu przystosowania geometrii do prowadzenia ruchu pociągów pasażerskich z prędkością do 200 km/h oraz pociągów towarowych z prędkością do 120 km/h,
c)	zabudowa nowych urządzeń sterowania ruchem kolejowym (srk),
d)	urządzenia i systemy telekomunikacyjne,
e)	sieć trakcyjna wraz z zasilaniem,
f)	urządzenia i układy elektroenergetyki do 1 kV,
g)	budowa, przebudowa obiektów inżynieryjnych,
h)	perony i obiekty kubaturowe,
i)	budowa nowych przystanków osobowych,
j)	przejścia i przejazdy,
k)	likwidacja skrzyżowań linii kolejowej z drogami w poziomie szyn,
l)	geologia i geotechnika
3. 	Realizacji robót polegających na budowie obiektów służących ochronie środowiska.
4.	Dokumentacji powykonawczej, w tym:
a)	opracowanie regulaminów technicznych, we współpracy z Zamawiającym, na podstawie Instrukcji Ir-3, po zakończeniu robót budowlanych, w zakresie wszystkich branż,
b)	opracowanie geodezyjnej dokumentacji powykonawczej:
- pikietażu linii i profilu podłużnego linii kolejowej,
- protokołów zdawczo-odbiorczych znaków regulacji osi toru,
- numerycznej mapy sytuacyjno-wysokościowej z geodezyjną inwentaryzacją powykonawczą,
c)	przeprowadzeniu procesu oceny zgodności podsystemów i przekazaniu odpowiednich deklaracji i certyfikatów WE dla podsystemów,
d)	opracowanie dokumentacji z założenia oraz pomiaru Kolejowej podstawowej osnowy geodezyjnej oraz Kolejowej osnowy specjalnej,
e)	opracowanie nowych schematów posterunków ruchu oraz punktów ekspedycyjnych.
5.	Przeprowadzenie procesu oceny zgodności podsystemów strukturalnych w zakresie objętym zamówieniem na każdym etapie (projektowania, budowy i końcowych prób podsystemu) i przekazanie odpowiednich deklaracji weryfikacji WE i certyfikatów weryfikacji WE dla podsystemów. 
Opcja na interfejs obejmuje:
realizację świadczeń określonych w Rozdziale 5 TOMU III — PFU „Przewidywane zmiany w zakresie interfejsów” – Opcja na interfejs.  
Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia przedstawiony został w Programie Funkcjonalno-Użytkowym (PFU) stanowiącym Tom III SWZ.
Projekt „Prace na linii kolejowej nr 202 na odcinku Gdynia Chylonia – Słupsk” - Faza II ubiega się o dofinansowanie przez Unię Europejską w ramach Funduszy Europejskich na Infrastrukturę, Klimat, Środowisko 2021-2027.
Informacje uzupełniające sekcję 5.1.3 Szacowany okres obowiązywania: Okres realizacji Zamówienia: 
1)Zakres podstawowy - 56 (pięćdziesiąt sześć) miesięcy od daty zawarcia umowy zgodnie z § 4 Warunków Umowy, znajdujących się w Tomie II SWZ w tym:
a)zakończenie wszystkich Robót (z zastrzeżeniem punktu b) poniżej), stwierdzone dokonaniem przez Zamawiającego Ostatniego Odbioru Końcowego, w tym przekazanie Zamawiającemu kompletnej dokumentacji powykonawczej oraz dostarczenie Zamawiającemu kompletu dokumentów związanych z procesem certyfikacji - 48 (czterdzieści osiem) miesięcy od daty zawarcia Umowy,
b)dostarczenie Zamawiającemu zezwoleń na dopuszczenie do eksploatacji podsystemów strukturalnych, zgodnie z Ustawą o transporcie kolejowym – nie dłużej niż w ciągu 8 (ośmiu) miesięcy od daty dokonania przez Zamawiającego Ostatniego Odbioru Końcowego. 
2)Opcja na interfejs - nie mniej niż 6 miesięcy, z zastrzeżeniem, że wskazany przez Zamawiającego termin realizacji nie będzie dłuższy niż 4 lata od dnia uruchomienia Opcji na interfejs. Zamawiający będzie miał prawo do uruchamiania Opcji na interfejs w całym okresie realizacji Robót oraz okresie gwarancji Robót, nie później niż przed upływem okresu gwarancji dla zakresu Robót dotyczących urządzeń sterowania ruchem kolejowym i ETCS.
</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">Informacje uzupełniające sekcję 2.1.6 Podstawy wykluczenia:
Dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z Postępowania:
1. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w:
 -  art. 108 ust. 1 pkt 4 Ustawy (tj. dotycząca orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne tytułem środka karnego); 
-   art. 108 ust. 1 pkt 2 Ustawy  (z wyłączeniem  przesłanki  zawartej w art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. h Ustawy) oraz w zakresie określonym w art. 109 ust. 1 pkt 3 Ustawy (dotycząca skazania za przestępstwo lub ukarania za wykroczenie, za które wymierzono karę aresztu);
-   art.108 ust. 1 pkt 1 Ustawy  (z wyłączeniem  przesłanki  zawartej w art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. h Ustawy) i w zakresie określonym w art. 109 ust. 1 pkt 2 lit. a Ustawy, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt 2 lit. b Ustawy dotycząca ukarania za wykroczenie, za które wymierzono karę aresztu;
- sporządzona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed  jej złożeniem;
2. Odpis lub informacja z  Krajowego Rejestru Sądowego lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy 
- sporządzona nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem;
3. Oświadczenie Wykonawcy/podmiotu na którego zdolności lub sytuacji polegać będzie Wykonawca o aktualności informacji zawartych w oświadczeniu, o którym mowa w art. 125 ust. 1 Ustawy (dotyczy Wykonawców/Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie) / 125 ust. 5 Ustawy  (dotyczy podmiotu na którego zdolności lub sytuacji polegać będzie Wykonawca), w zakresie podstaw wykluczenia z Postępowania wskazanych przez Zamawiającego, o których mowa w: 
a) art. 108 ust. 1 pkt 3 Ustawy;
b) art. 108 ust. 1 pkt 4 Ustawy, dotyczących orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne tytułem środka zapobiegawczego;
c) art. 108 ust. 1 pkt 5 Ustawy, dotyczących zawarcia z innymi wykonawcami porozumienia mającego na celu zakłócenie konkurencji;
d) art. 108 ust. 1 pkt 6 Ustawy;
e) art. 109 ust. 1 pkt 2 lit. b Ustawy, dotyczących ukarania za wykroczenie za które wymierzono karę ograniczenia wolności lub karę grzywny,
f) art. 109 ust. 1 pkt 2 lit. c Ustawy;
g) art. 109 ust. 1 pkt 3 Ustawy, dotyczących ukarania za wykroczenie, za które wymierzono karę ograniczenia wolności lub karę grzywny;
h) art. 109 ust. 1 pkt 8–10 Ustawy
oraz
- w oświadczeniu o niepodleganiu wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 5 k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie  (sporządzone zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 6 do IDW); 
4.Oświadczenie Wykonawcy, w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 5 Ustawy, o braku przynależności  do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów z innym Wykonawcą, który złożył odrębną ofertę albo oświadczenie o przynależności do tej samej grupy kapitałowej wraz z dokumentami lub informacjami potwierdzającymi przygotowanie oferty niezależnie od innego Wykonawcy należącego do tej samej grupy kapitałowej (wzór oświadczenia stanowi Załącznik Nr 7 do IDW);
5. Oświadczenie dotyczące przesłanek wykluczenia z art. 7 ust. 1 ustawy o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego, zgodnie ze wzorem określonym w Załączniku Nr 9 i  Nr 10 do IDW.
6. Informacja  z Centralnego Rejestru Beneficjentów Rzeczywistych, w zakresie art. 108 ust. 2 Ustawy, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do tego rejestru, sporządzona nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem.
7. Pozostałe informacje znajdują się w Tomie I SWZ - IDW.
Informacje uzupełniające sekcję 2.1.4 Informacje ogólne oraz 5.1.9 Kryteria kwalifikacji, 
Dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie spełniania warunków udziału w Postępowaniu:
1. Wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wraz z podaniem ich rodzaju, daty i miejsca wykonania oraz podmiotów, na rzecz których roboty zostały wykonane  (wzór wykazu stanowi Załącznik Nr 3 do IDW);
2. Wykaz usług, wykonanych, a w przypadku świadczeń powtarzających się  lub ciągłych również wykonywanych w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie (wzór wykazu stanowi Załącznik Nr 3a do IDW),
3. Dowody określające, czy roboty budowlane wymienione w wykazie, o którym mowa w pkt 9.6.1a) IDW zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot na rzecz którego roboty budowlane zostały wykonane;
4. Dowody określające czy usługi wymienione w wykazie, o którym mowa w pkt 9.6.1 b) IDW zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi zostały wykonane, a w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych są wykonywane. W przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wystawione w okresie ostatnich 3 miesięcy.
5. Inne dokumenty – jeżeli  Wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać dokumentów, o których mowa w pkt 9.6.2 IDW;
6. Wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania Zamówienia  wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami (wzór wykazu stanowi Załącznik Nr 5 do IDW);
7. Wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji Zamówienia w  szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia niezbędnych do wykonania Zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez te osoby czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (wzór wykazu stanowi Załącznik Nr 4 do IDW);
Informacje uzupełniające sekcję 5.1.12 Termin do którego oferta musi pozostać ważna: Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą do dnia 10.10.2025 r. Informacje dodatkowe: 1. Postępowanie jest prowadzone na podstawie Działu V ustawy z dnia 11 września 2019 r. Prawo Zamówień Publicznych (t.j. Dz.U. 2023, poz. 1605 z późn. zm.), przepisów wykonawczych wydanych na jej podstawie oraz Specyfikacji Warunków Zamówienia. 2.Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert częściowych. 3.Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych. 4. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 388 pkt 2) lit. c) Ustawy. Zakres zamówień, o których mowa w art. 388 pkt 2) lit. c) Ustawy oraz warunki na jakich zostaną udzielone określa PFU. 5. Zamawiający przewiduje możliwość unieważnienia Postępowania o udzielenie Zamówienia, jeżeli środki publiczne, które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części Zamówienia , nie zostały mu przyznane (zgodnie z art. 257 Ustawy). 6. Każdy Wykonawca może złożyć tylko jedną ofertę, z wyjątkiem przypadków określonych w Ustawie. 7. Ofertę należy przygotować i złożyć ściśle według wymagań określonych w Dokumentach Zamówienia, za pośrednictwem Platformy Zakupowej Zamawiającego, dostępnej pod adresem: https://platformazakupowa.plk-sa.pl. 8. Szczegółowy opis korzystania z Platformy Zakupowej przez Wykonawców zawarty jest w Podręczniku dla Wykonawców. Wykonawca zobowiązany jest do zapoznania się ze sposobem działania Platformy Zakupowej oraz treścią Podręcznika dla Wykonawców i postępowania zgodnie z jego wytycznymi. 9. Oferta powinna być sporządzona w języku polskim, z zachowaniem – pod rygorem nieważności - postaci elektronicznej, podpisana przez osobę upoważnioną kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnym z obowiązującymi przepisami prawa. 10. Zamawiający dodatkowo wskazuje, iż stosownie do treści pkt 25.1 IDW, komunikacja w Postępowaniu prowadzona jest wyłącznie drogą elektroniczną z wykorzystaniem Platformy Zakupowej.11. Zamawiający zaleca aby dokumenty i oświadczenia składane w Postępowaniu, o których mowa w pkt 13.1 IDW, były sporządzone w formacie .pdf, i podpisane formatem podpisu elektronicznego PadES. 12. Stosownie do treści art. 139 ust. 1 Ustawy Zamawiający oświadcza, iż w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu. 13. Uwaga: Szczegółowe informacje dot. m.in.: formy, sposobu złożenia oferty, rodzaju i formy dokumentów, kryteriów oceny, oświadczeń i dok. składanych wraz z ofertą w toku Postępowania na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia oraz potwierdzenie spełnienia warunków udziału w Postępowaniu znajdują się w Tomie I SWZ - IDW. 14. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków w poszczególnych sekcjach ogłoszenia o zamówieniu, wszelkie informacje znajdują się w Tomie I SWZ - IDW oraz zmianach IDW zamieszczonych na Platformie Zakupowej Zamawiającego.</cbc:Note>
         <cac:ProcurementAdditionalType>
            <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         </cac:ProcurementAdditionalType>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cbc:Description languageID="POL">Linia kolejowa nr 202 Gdańsk Główny – Stargard na odcinku od stacji Gdynia Chylonia do stacji Lębork zlokalizowana jest na terenie województwa pomorskiego w powiatach: gdyńskim, wejherowskim, lęborskim. 
Linia kolejowa nr 250 Gdańsk Śródmieście – Rumia na odcinku od stacji Gdynia Chylonia do stacji Lębork zlokalizowana jest na terenie województwa pomorskiego w powiatach: gdyńskim, wejherowskim. </cbc:Description>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL634</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">56</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Opcja na interfejs – oznacza uprawnienie Zamawiającego do powierzenia na zasadach opisanych w Załączniku nr 14 do Umowy „Przewidywane zmiany w zakresie interfejsów” – Opcja na interfejs.” realizacji zmian w urządzeniach sterowania ruchem kolejowym i ETCS w zakresie interfejsów na warunkach określonych w pkt nr 5 PFU pn.: „Przewidywane zmiany w zakresie interfejsów”.
</cbc:OptionsDescription>
            <cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>