<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>12:00:47.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.primariavidele.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">PRIMARIA ORASULUI VIDELE</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Republicii, nr. 2</cbc:StreetName><cbc:CityName>Videle</cbc:CityName><cbc:PostalZone>145300</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO317</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>6853155</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Dana Gabriela Munteanu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 247453017</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 0247453015</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>munteanu.danagabriela@yahoo.com</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367788-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">108ffe8d-bad6-411a-aaa9-fe799ff36bdb</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>936d02e0-445a-4b41-8c7f-b3c00b3525bd</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>14:18:11.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>6853155_2025_PAAPD1560589</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Achiziție de Servicii de înregistrare sistematică în Sistemul Integrat de Cadastru și Carte Funciară a imobilelor din cadrul UAT Videle</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Achiziție de Servicii de înregistrare sistematică în Sistemul Integrat de Cadastru și Carte Funciară a imobilelor din cadrul UAT Videle, in conformitate cu Caietul de sarcini.
Etapele principale de prestare a serviciilor de înregistrare sistematică constau în: organizarea lucrărilor sistematice de cadastru, recunoaşterea terenului, identificarea limitelor imobilelor, stabilirea limitelor imobilelor situate în extravilan, pregătirea fişei de date a imobilului, identificarea deţinătorilor şi colectarea actelor, întocmirea documentelor tehnice ale cadastrului, publicarea documentelor tehnice ale cadastrului, primirea şi soluţionarea cererilor de rectificare, actualizarea documentelor tehnice ale cadastrului.
Etapele principale de prestare a serviciilor de modernizare a sistemelor informatice constau in: analiza situatiei actuale, colectarea datelor, adaptarea solutiilor informatice la nevoile UAT-ului, instalarea si configurarea infrastructurii hardware si software, instalarea solutiilor informatice, realizarea schimbului de date cu aplicațiile utilizate, testarea solutiilor, instruirea utilizatorilor, punerea in productie.În conformitate cu Art. 160 din Legea 98/2016, Autoritatea contractantă a stabilit două termene limită în care va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificare/ informațiilor suplimentare primite de la operatorii economici, respectiv cu 20 de zile și 11 zile înainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.
 La primul termen se răspunde la solicitarile de clarificări primite cu 27 de zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, iar la al doilea termen se raspunde la solicitarile de clarificari primite cu 18 zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.
Estimare valoare contract: 3.591.000,00 fără TVA.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">a) Ofertantul va elabora oferta in conformitate cu prevederile din documentatia de atribuire.
Operatorii economici indică şi dovedesc în cuprinsul ofertei care informaţii din propunerea tehnică, elemente din propunerea financiară şi/sau fundamentări/justificări de preţ/cost sunt confidenţiale întrucât sunt: date cu caracter personal, secrete tehnice sau comerciale sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuală.
Informaţiile indicate de operatorii economici din propunerea tehnică, elemente din propunerea financiară şi/sau fundamentări/justificări de preţ/cost ca fiind confidenţiale trebuie să fie însoţite de dovada care le conferă caracterul de confidenţialitate, dovadă ce devine anexă la ofertă, în caz contrar nefiind aplicabile prevederile alin. (1) art. 57 din Legea 98/2016, cu modificările și completările ulterioare.
Oferta are caracter obligatoriu, din punctul de vedere al continutului, pe toata perioada de valabilitate stabilita de catre autoritatea contractanta si asumata de ofertant. Comisia de evaluare are obligatia de a stabili oferta câstigatoare, dintre ofertele admisibile, pe baza aplicarii criteriului pentru atribuirea contractului de achizitie publica. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Înainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.
Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea vor fi încarcate în SEAP si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat în conditiile legii.

b) In situatia in care va fi necesara modificarea valorii contractului ca urmare a cresterii/diminuarii cantitații de hectare si/sau a valorii contractului ca urmare a executării serviciilor la real executat sau a altor situații pe care autoritatea contractantă nu ar fi putut să le prevadă, modificarea contractului se va face în condițiile prevederilor art. 221, din Legea nr.98/2016.
c) Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">3591000</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71354300</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1. Ofertanții, tertii sustinatori si subcontractantii NU trebuie sa se regaseasca in situatiile de excludere prevazute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.
Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerinței:
Se va completa DUAE (Partea III: Motive de excludere/ Subpunctele A, B, C) de catre fiecare dintre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. 
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Aceste documente sunt:
a. Certificatul de atestare fiscală privind plata obligațiilor la bugetul general consolidat al statului, valabil la momentul prezentarii;
b. Certificatul de atestare fiscală privind plata obligațiilor la bugetul local, valabil la momentul prezentării. Certificatul de atestare fiscală privind plata obligațiilor la bugetul local se va depune doar pentru sediul principal nominalizat în Certificatul Constatator eliberat de ONRC. Pentru sediile secundare/punctele de lucru prevăzute în Certificatul constatator emis de ONRC, se va depune o declaraţie pe propria răspundere privind îndeplinirea obligaţiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuţiilor la bugetul general consolidat datorate.
c. Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
d. După caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 alin (2), art.167 alin (2), art.171 din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice;
e. Alte documente edificatoare, după caz.
2. Ofertantul / asociatul/ terțul susținător / subcontractantul nu trebuie să se regăsească în
situațiile prevăzute la art. 59 și 60 din Legea nr. 98/2016 privind achiziţiile publice, cu modificările şi completările ulterioare.
Modalitate prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: Ofertantul / Asociatul/ Subcontractantul/ Terțul susținător trebuie să prezinte Formularul nr. 3, ce va fi transmis în mod obligatoriu împreuna cu DUAE de toți participanții, prin intermediul SEAP, semnat cu semnătura electronică extinsă, bazată pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in condițiile legii. 
Persoanele cu funcție de decizie din cadrul autorității contractante implicate in procedura de achizitie publica sunt:
Cornel Gogan-Primar;Dorel Pelcaru-Viceprimar; Cristina-Petronela Dorobanţu–Adm. Public;Corina Nicoleta Ivan–Secretar general;Virgil Radu–Şef serv. EPA;Livia-Cristina Toader–Arhitect-Şef;Bogdan-Ştefan Tudorache–Cons. juridic; Lucian Petcu - Cons. local; Amalia-Corina Berechet - Cons. local; Laura-Silvia Drăghici-Cons. local; Marian Băjan-Cons. Local; Marinela-Monica Iorga- Cons. local; Violeta Crăciun- Cons. local; Mădălin-Victoraş Negrilă- Cons. local; Constantin-George Cârstică- Cons. local; Marinel Grigore– Cons. local Marian Ţucan– Cons. local; Elena-Coca Tudos – Cons. local; Valerica Şiţoiu – Cons. local; Liviu-Marian Niculae – Cons local; Valentin Popescu – Cons. local; Iancu Militaru – Cons. local;
Informații pentru persoanele juridice străine: 
Se va completa DUAE de către toți operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile ce caracterizează situația lor. Persoanele juridice străine vor prezenta orice document considerat edificator privind neîncadrarea în motivele de excludere prevăzute de lege.
Pentru ofertanții nerezidenți se vor aplica prevederile art. 168 din Legea 98/2016. Autoritatea contractantă își rezervă dreptul de a solicita în mod direct informații de la autoritățile competente străine, în cazul în care are incertitudini în ceea ce privește existența sau inexistența unei situații de excludere dintre cele descrise mai sus.
Nota: In cazul unei asocieri, fiecare dintre asociati este obligat sa prezinte documentele solicitate la acest capitol, pentru partea de contract pe care o va realiza.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta 1: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii in tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una din situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului respectiv. Informatiile trebuie sa fie reale si actuale la data prezentarii lor.
Cerința 2: Atestate, autorizatii, certificate Corespondent DUAE-Partea IV-Criterii de selectie-A- Capacitatea de a corespunde cerintelor -la rubrica: Pentru contractele de achizitie de servicii: este necesara o anumita autorizatie. Ofertantul (in cazul unei asocieri, asociatul/asociatii care vor desfasura activitatile autorizate) va face dovada urmatoarelor certificari/autorizari: 1. Autorizatie ANCPI – OCPI, conform Ord. ANCPI nr. 107/2010, art. 1-3 , valabila la momentul prezentarii. Persoanele juridice straine pot prezenta documente echivalente, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, urmand ca la semnarea contractului (in cazul in care vor fi declarati castigatori) sa prezinte documentele recunoscute de autoritatile romane.
Ofertantul (in cazul unei asocieri, asociatul/asociatii care vor desfasura activitatile autorizate) are obligatia de a prezenta un angajament, in cazul expirarii autorizatiei/atestatelor/certificatelor pe perioada de derulare a contractului, prin care va proceda la prelungirea valabilitatii acestora in termen util, din proprie initiativa, aducand acest fapt si la cunostinta entitatii contractante.
Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerinței:
Se va completa DUAE (Partea IV:Criteriile de selectie /Subpunct A: Capacitatea de a corespunde cerintelor) de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire a contractului cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documente doveditoare: 
Certificatul constatator eliberat de Registrul Comertului de pe lângă Tribunalul Teritorial sau, în cazul ofertanților nerezidenți, orice document edificator din care să rezulte forma de înregistrare sau apartenența din punct de vedere profesional în țara de origine, iar documentele vor fi însoțite de traducerea autorizată în limba română.
Nota:
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul Certificatului constatator cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.
Autorizatie ANCPI – OCPI, sau alte documente echivalente în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, valabila la data prezentarii.
- Angajament pentru prelungirea valabilitatii autorizatiei/atestatelor/certificatelor sau a certificarilor echivalente pe perioada de derulare a contractului, daca este cazul.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de servicii: executarea de servicii de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul (Operator Economic individual sau asociere de Operatori Economici) dovedeste experiența similară prin prezentarea oricăror documente de natură să ateste prestarea in ultimii 3 ani (raportat la data limita de depunere a ofertelor) la nivelul unui contract de servicii de înregistrare sistematica a proprietăților pentru o valoare de cel putin 3.000.000 (fara TVA).
Prin sintagma servicii „prestate” se intelege servicii prestate de Ofertant si receptionate de beneficiarul serviciilor, în limitele acordului/contractului dintre Ofertant si beneficiarul serviciilor si pentru care au fost emise “referinte adecvate” in sensul art 58 din Directiva 24/2014. Intra in categoria “referintelor adecvate” urmatoarele documente: procesele - verbale de receptie sau documentele constatatoare sau alte documente echivalente continand informatiile solicitate pentru demonstrarea experientei similare. Aceste documente vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar si vor trebui sa indice:
a.	obiectul serviciului prestat astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara 
b.	beneficiarii, indiferent dacă aceştia sunt autorităţi contractante sau clienţi privaţi, 
c.	perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul
d.	valoarea in lei fara tva
Demonstrarea experienței similare se realizează prin completarea DUAE cu informatiile aferente fiecarui contract similar prezentat (Obiectul detaliat al contractului, numar contract, cantitati servicii prestate exprimate în imobile, valori (fara TVA), perioada prestare, denumire beneficiar, calitate in cadrul contractului (contractant unic, lider asociere, asociat, subcontractant, etc), procent contractare a serviciilor (in cazul in care ofertantul a derulat contractul similar in calitate de subcontractant, asociat in cadrul unei asocieri, etc).
Următoarele documente justificative care probează îndeplinirea cerinţei vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit la finalizarea evaluării ofertelor (dar fara a se limita la acestea) :
-Certificate/recomandari/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii serviciilor din care să rezulte tipul serviciilor realizate/prestate, perioada în care s-au realizat și beneficiarii;
-Procese verbale de receptie/ acceptanta;
-Documente constatatoare.
Documentele probante vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar si vor contine informatii privind partile contractante, obiectul detaliat al contractului, valori (Lei/fara TVA), cantitati, perioada de prestare, calitatea ofertantului in contract. Documentele probante se vor prezenta corelat cu contractele mentionate in lista principalelor prestari de servicii din DUAE.
Informațiile furnizate trebuie să demonstreze că serviciile au fost prestate. Prin formula „serviciile au fost prestate” se înțeleg servicii recepționate la sfârșitul prestării (sfârșitul prestării nu presupune expirarea perioadei de garanție) si care au fost inregistrate in Sistemul integrat de cadastru si carte funciara.
Persoanele juridice straine vor prezenta documentele sub forma unei traduceri autorizate prezentata in copie.
Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">În cazul în care ofertantul/candidatul intenţionează să subcontracteze o parte/părţi din contract, DUAE include: 
-	 informaţii privind partea din contract care urmează a fi eventual subcontractată
-	 va avea anexat acordul de subcontractare.
Subcontractanţii pe a căror capacităţi se bazează ofertantul trebuie să completeze, la rândul lor, DUAE separat incluzând toate informaţiile prevazute la art 123 lit a, b din Legea 98/2016, care prezintă relevanţă din perspectiva capacităţilor subcontractanţilor pe care se bazează ofertantul în cadrul procedurii de atribuire. Mai exact, pentru acestia din DUAE va trebui sa rezulte pentru fiecare subcontractant in parte ca :
-	nu se află în niciuna din situaţiile de excludere menţionate la art. 164, 165 şi 167; si ca  
-	îndeplineşte criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de autoritatea contractantă; 
Subcontractanţii pe a căror capacităţi NU se bazează ofertantul trebuie să completeze, la rândul lor, DUAE separat incluzând toate informaţiile prevazute la art 123 lit a din Legea 98/2016. 
Mai exact, pentru acestia din DUAE va trebui sa rezulte pentru fiecare subcontractant in parte ca :
-	nu se află în niciuna din situaţiile de excludere menţionate la art. 164, 165 şi 167;
2.	Autoritatea contractanta solicita ofertantului sa precizeze în oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi in conformitate cu art 55 din Legea 98/2016 .
Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor :
Se va prezenta DUAE pentru fiecare subcontractant precum  si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in acordul de subcontractare urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. 
Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire.
Documente justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informatiilor incluse in DUAE (raspuns) referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale si pe care Operatorul Economic le poate propune Autoritatii Contractante includ, fara a se limita la: 
i.	certificate eliberate de registrul profesional sau de registrul comertului sau documente echivalente eliberate de autoritati competente din tara in care Operatorul Economic este stabilit;
ii.	alte dovezi pe care le poate prezenta Operatorul Economic, in conformitate cu legislatia tarii in care este stabilit
Documentele justificative urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de servicii: este necesară o anumită autorizație</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Autorizatie ANCPI – OCPI, conform Ord. ANCPI nr. 107/2010, art. 1-3 , valabila la momentul prezentarii. Persoanele juridice straine pot prezenta documente echivalente, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, urmand ca la semnarea contractului (in cazul in care vor fi declarati castigatori) sa prezinte documentele recunoscute de autoritatile romane.
In cazul unei asocieri, aceasta autorizatie trebuie detinuta de asociatul/asociatii care realizeaza serviciile de cadastru.
Ofertantul are obligatia de a prezenta un angajament, in cazul expirarii autorizatiei/ atestatelor/ certificatelor pe perioada de derulare a contractului, prin care va proceda la prelungirea valabilitatii acestora in termen util, din proprie initiativa, aducand acest fapt si la cunostinta entitatii contractante.
Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196521</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Activitate finanțată partial din venituri proprii si partial din venituri provenite din transferuri din bugetul de venituri proprii al ANCPI pentru finanțarea activităților de înregistrare sistematică a imobilelor aflate în domeniul public</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In stare de faliment?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In situatie de insolventa sau de lichidare?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In concordat preventiv?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se afla Intr-o situatie similara, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activele operatorului economic sunt administrate de un lichidator sau de o instanta?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activitatile economice ale operatorului economic sunt suspendate?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se face vinovat de o abatere profesionala grava? Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic a încheiat acorduri cu alți operatori economici care au ca obiect denaturarea concurenței?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterior?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>6</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F2. Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor - F2.1 Abordarea propusă pentru implementarea contractului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">•	Abordarea propusă se bazează în mare măsură pe o serie de metodologii, metode şi/sau instrumente testate,  recunoscute şi care demonstrează o foarte bună înţelegere a contextului, respectiv a particularităţii  sarcinilor stabilite în caietul de sarcini, în corelaţie cu aspectele-cheie, precum şi cu riscurile şi ipotezele identificate - 6 puncte
•	Abordarea propusă se bazează parţial pe metodologii,  metode şi/sau instrumente testate, recunoscute şi care  demonstrează înţelegerea contextului, respectiv a  particularităţii sarcinilor stabilite în caietul de sarcini, în corelaţie cu aspectele-cheie, precum şi cu riscurile şi ipotezele identificate - 3 puncte
•	Abordarea propusă nu are la bază metodologii, metode şi/sau instrumente testate, recunoscute şi arată o  înţelegere limitată a contextului, respectiv a particularităţii sarcinilor stabilite în caietul de  sarcini - 1 punct</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>6</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F2. Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor -F2.2 Resursele (umane şi materiale) şi realizările corespunzătoare fiecărei activităţi</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">•	Resursele identificate şi realizările indicate sunt corelate deplin/în mare măsură cu complexitatea fiecărei activităţi propuse  - 6 puncte
•	Resursele identificate şi realizările indicate sunt  parţial corelate cu complexitatea fiecărei activităţi propuse - 3 puncte 
•	Resursele identificate sau realizările indicate sunt corelate într-un mod limitat cu complexitatea activităţilor propuse - 1 punct</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F2. Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor- F2.3 Atribuţiile membrilor echipei în implementarea activităţilor contractului precum şi distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi  responsabilităţilor dintre ei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">•	Sunt indicate responsabilităţile în execuţia contractului şi interacţiunea între membrii echipei, inclusiv cele referitoare la managementul contractului,activităţile de suport şi, dacă este cazul, distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor între operatorii din cadrul grupului  - 7 puncte
•	Sunt indicate parţial responsabilităţile în execuţia contractului şi interacţiunea între membrii echipei, inclusiv cele referitoare la managementul contractului, activităţile de suport şi distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor între operatorii economici din cadrul grupului (dacă este cazul) - 3 puncte
•	Sunt indicate în mod limitat responsabilităţile în execuţia contractului sau interacţiunea între membrii echipei, inclusiv cele referitoare la managementul contractului şi activităţile de suport sau distribuirea şi interacţiunea sarcinilor şi responsabilităţilor între operatorii economici din cadrul grupului (dacă este cazul) - 1 punct</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F2. Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor-F2.4 Încadrarea în timp, succesiunea şi durata activităţilor propuse</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">•	Durata activităţilor corespunde deplin complexităţii acestora, iar succesiunea dintre acestea, inclusiv  perioada de desfăşurare, este stabilită în funcţie de logica relaţiei dintre acestea. Durata prevăzută pentru fiecare operaţiune principală necesară este corelată cu activităţile prevăzute a fi  realizate în lunile respective şi resursele identificate pentru desfăşurarea acestora - 7 puncte
•	Durata activităţilor corespunde parţial complexităţii acestora, iar succesiunea dintre acestea, inclusiv perioada de desfăşurare este corelată doar parţial cu logica relaţiei dintre acestea Durata prevăzută pentru fiecare operaţiune principală necesară este corelată parţial cu activităţile prevăzute a fi realizate în lunile respective şi resursele estimate pentru desfăşurarea acestora - 3 puncte
•	Durata activităţilor este în mică măsură potrivită complexităţii acestora sau succesiunea dintre acestea, inclusiv perioada de desfăşurare, este stabilită într-un mod foarte puţin adecvat în raport cu logica  relaţiei dintre acestea sau durata prevăzută pentru fiecare operaţiune principală necesară este corelată în mică măsură cu activităţile prevăzute a fi realizate în lunile respective şi resursele estimate pentru desfăşurarea acestora - 1 punct</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F2. Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor-F2.5 Identificarea şi încadrarea în timp a jaloanelor semnificative în execuţia contractului, inclusiv descrierea modului în care acestea vor fi reflectate în raportări</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">•	Punctele de reper identificate sunt semnificative pentru execuţia contractului, sunt încadrate corect în timp şi corelate corespunzător cu raportările, în special cele prevăzute în caietul de sarcini - 7 puncte 
•	Punctele de reper identificate sunt în mică măsură semnificative pentru execuţia contractului, dar sunt încadrate corect în timp şi corelate corespunzător cu raportările, în special cele prevăzute în caietul de sarcini - 3 puncte
•	 Punctele de reper sunt identificate, dar nu sunt semnificative sau nu sunt încadrate corect în timp sau nu sunt corelate corespunzător cu raportările, în special cele prevăzute în caietul de sarcini - 1 punct</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F2. Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor-F2.6. Numărul de zile de muncă prevăzut pentru fiecare categorie de expert în fiecare lună pe parcursul perioadei de execuţie a contractului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">•	 Numărul de zile de muncă distribuit pe categoriile de experţi (experţi-cheie/experţi non-cheie şi experţi seniori/experţi juniori) este corelat cu activităţile prevăzute a fi realizate în lunile respective şi resursele identificate pentru desfăşurarea acestora - 7 puncte 
•	Numărul de zile de muncă distribuit pe categoriile de experţi (experţi-cheie/experţi non-cheie şi experţi seniori/experţi juniori) este corelat parţial cu activităţile prevăzute a fi realizate în lunile respective şi resursele estimate pentru desfăşurarea acestora - 3 puncte
•	Numărul de zile de muncă distribuit pe categoriile de experţi (experţi-cheie/experţi non-cheie şi experţi seniori/experţi juniori) este corelat în mică măsură cu activităţile prevăzute a fi realizate în lunile respective şi resursele estimate pentru desfăşurarea acestora  - 1 punct</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F3.Experienta expertului cheie – expert cheie inregistrare sistematica</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">a)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Coordonator tehnic/Expert inregistrare sistematica in contracte similare prestate pentru un numar de imobile cuprins intre 4.907 si 20.000 imobile, se acorda 1 punct;
b)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Coordonator tehnic/Expert inregistrare sistematica in contracte similare prestate pentru un numar de imobile cuprins intre 20.001 si 50.000, se acorda 3 puncte;
c)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Coordonator tehnic/Expert inregistrare sistematica in contracte similare prestate pentru un numar de imobile mai mare de 50.001, se acorda 7 puncte;

Pentru îndeplinirea cerințelor minime pentru expertul cheie, oferta este declarată conformă și nu se acordă punctaj (se acordă punctajul 0), punctarea realizându-se doar pentru intervalele și după algoritmul de calcul prezentat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F4.Experienţa expertului cheie - expert cheie software</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">a)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Expert software in 2 - 5  contracte similare unde au fost implementate module ale platformei informatice ofertate la nivelul unor autoritati locale, se acorda 1 puncte;
b)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Expert software in 6 - 8  contracte similare unde au fost implementate module ale platformei informatice ofertate la nivelul unor autoritati locale, se acorda 3 puncte;
c)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Expert software in mai mult de 8 contracte similare unde au fost implementate module ale platformei informatice  ofertate la nivelul unor autoritati locale, se acorda 7 puncte;

Pentru îndeplinirea cerințelor minime pentru expertul cheie, oferta este declarată conformă și nu se acordă punctaj (se acordă punctajul 0), punctarea realizându-se doar pentru intervalele și după algoritmul de calcul prezentat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>6</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">F5.Experienţa expertului cheie - expert cheie GIS</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">a)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Expert GIS in 2 - 5  contracte similare unde au fost implementate module ale platformei informatice ofertate la nivelul unor autoritati locale, se acorda 1 puncte;
b)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Expert GIS in 6 - 8  contracte similare unde au fost implementate module ale platformei informatice ofertate la nivelul unor autoritati locale, se acorda 3 puncte;
c)	pentru experienţa constând în implicarea in calitate de Expert GIS in mai mult de 8 contracte similare unde au fost implementate module ale platformei informatice  ofertate la nivelul unor autoritati locale, se acorda 6 puncte.

Pentru îndeplinirea cerințelor minime pentru expertul cheie, oferta este declarată conformă și nu se acordă punctaj (se acordă punctajul 0), punctarea realizându-se doar pentru intervalele și după algoritmul de calcul prezentat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-14+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-14+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Obiectul contractului de achizitie publica este reprezentat de prestarea de  servicii de înregistrare sistematică în Sistemul Integrat de Cadastru și Carte Funciară a imobilelor din UAT Videle, pentru o perioada de 46 de luni</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71354300</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38221000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">48000000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Oraș Videle, Județul Teleorman</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO317</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">46</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>