<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.elyug.bg</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="BUL">Електроразпределение Юг ЕАД</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>ул. Христо Г. Данов №37</cbc:StreetName><cbc:CityName>гр. Пловдив</cbc:CityName><cbc:PostalZone>4000</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">BG421</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>115552190</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name>Добромир Димитров Алексов</cbc:Name><cbc:Telephone>0882834154</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>Dobromir.Aleksov@evn.bg</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cpc.bg</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="BUL">Комисия за защита на конкуренцията</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>бул. Витоша № 18</cbc:StreetName><cbc:CityName>София</cbc:CityName><cbc:PostalZone>1000</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">BG411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>000698612</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name>Комисия за защита на конкуренцията</cbc:Name><cbc:Telephone>+359 29356113</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+359 29807315</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>delovodstvo@cpc.bg</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367939-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">fbcbd10c-b6f6-4c95-846f-0b6db9154747</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>c03dbc98-06c2-4f22-b583-cf6acbf71b2b</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>14:14:36+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode>BUL</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://app.eop.bg/buyer/1187</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">pub-undert</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">electricity</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 321 или чл. 321а от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 301-307 от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 209-213 от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 108а от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 253-260 от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 159а-159г от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът има задължения за данъци по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, доказани с влязъл в сила акт на компетентен орган (чл. 54, ал. 1, т. 3 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът има задължения за задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, доказани с влязъл в сила акт на компетентен орган, (чл. 54, ал. 1, т. 3 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-env-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 352-353е от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-soc-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 172 или чл. 192а от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е извършил нарушение по чл. 118, 128, 245 и 301-305 от Кодекса на труда, установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, или аналогични нарушения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен (чл. 54, ал. 1, т. 6 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Налице e неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП ( чл. 54, ал. 1, т. 4 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Налице е конфликт на интереси по смисъла на § 2, т. 21 от ДР на ЗОП, който не може да бъде отстранен (чл. 54, ал. 1, т. 7 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-misrepresent</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">За кандидата или участника е установено, че: - е представил документ с невярно съдържание, с който се доказва декларираната липса на основания за отстраняване или декларираното изпълнение на критериите за подбор (чл. 54, ал. 1, т. 5 от ЗОП); - не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор (чл. 54, ал. 1, т. 5 от ЗОП) Ако прилагате незадължително основание по чл. 55, ал. 1, т. 5 от ЗОП, моля добавете съответно описание.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">За кандидата или участника е налице някое от следните обстоятелства: осъден е с влязла в сила присъда за престъпления по чл. 194 – 208, чл. 213а – 217, чл. 219 – 252 и чл. 254а – 255а и чл. 256 - 260 НК (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП); извършил е нарушения по чл.61, ал.1, чл.62, ал.1 или 3, чл.63, ал.1 или 2, чл.228, ал.3 от Кодекса на труда и по чл.13, ал.1 от Закона за трудовата миграция и трудовата мобилност, установени с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение (чл.54, ал.1, т.6 от ЗОП); обстоятелство по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици; обстоятелства по чл. 87 от Закона за противодействие на корупцията</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode><cac:ProcessJustification><cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">true</cbc:ProcessReasonCode><cbc:ProcessReason languageID="BUL">Прогнозната стойност на обществената поръчка, съгласно чл. 20, ал. 1, т. 1, б. „б“ от ЗОП, предполага провеждане
по реда на „открита процедура“. Провеждането на този вид процедура гарантира в най-голяма степен
публичността и прозрачността при разходването на средства.
Като се взеха предвид следните обстоятелства:
1. Поръчка с този предмет е открита с Решение № F636277/ 06.02.2025 г., но същата е прекратена на основание чл.
110, ал. 1, т. 6 от ЗОП с мотивирано решение на Възложителя.
2. Необходимостта от непрекъсваемост на услугите и тяхната важност за законосъобразното изпълнение на
лицензионните задължения на възложителя.
3. Договорът със същия предмет е предсрочно прекратен.
На основание гореизложеното, възложителят счита, че са налице предпоставките за прилагане на съкратените
срокове за „открита процедура“, съгласно чл. 74, ал. 4 от ЗОП.</cbc:ProcessReason></cac:ProcessJustification></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID schemeName="InternalID">497775</cbc:ID><cbc:Name languageID="BUL">Избор на изпълнителен за извършване на консултантски услуги, свързани с независим надзор в строителството, във връзка с изпълнението на строежи по програма за инвестиции, поддръжка и присъединяване на нови клиенти в Електроразпределение Юг ЕАД за територията на КЕЦ Димитровград</cbc:Name><cbc:Description languageID="BUL">Избор на изпълнител за извършване на консултантски услуги, свързани с оценяване на съответствието на инвестиционния проект и упражняване на строителен надзор (по смисъла на Закона за устройство на територията („ЗУТ“) и нормативните актове по неговото приложение), при изпълнение строежи по програмата за инвестиции, поддръжка и присъединяване нови клиенти.
Обектите, предмет на настоящата процедура, са строежи от трета, четвърта и/или пета категория, съгласно ЗУТ, като по-голяма част от обектите са строежи от трета категория. Обектите, които се изграждат или подлежат на основен ремонт, представляват в по-голямата си част линейни обекти средно и ниско напрежение /въздушни или кабелни линии/, както и площадкови обекти /трансформаторен пост, възлов трафопост, възлова станция/.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="BUL">1. Други основания за отстраняване:
От процедурата ще бъде отстранен всеки стопански субект, за когото се установи наличие на едно или повече от
обстоятелствата по чл. 107 от ЗОП.
От процедурата ще бъде отстранен всеки стопански субект, който не предостави разяснения или допълнителни
доказателства, изискани при условията на чл. 104, ал. 5 от ЗОП и чл. 54, ал. 13 от ППЗОП.
2. Деклариране и доказване на съответствие с изискванията за предварителен подбор:
Документи за доказване се предоставят преди сключване на договор за възлагане на поръчката или при
изискване от страна на възложителя, когато това е необходимо за законосъобразното възлагане на поръчката.
Няма да бъдат изисквани документи, до които възложителят има достъп по служебен път или чрез публичен
регистър, или могат да бъдат осигурени чрез пряк и безплатен достъп до националните бази данни на държавите
членки.
3. Изисквания при несамостоятелно участие:
Обединения, които не са юридически лица: Съответствието с критериите за подбор, свързани с професионална
компетентност и опит за изпълнение на поръчката, както и тези за регистрация, представяне на сертификат или
друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или
административен акт, се доказва от съответните членове на обединението съобразно разпределението на
участието им в изпълнението на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.
Използване на капацитета на трети лица и подизпълнители: Съгласно чл. 65 от ЗОП може да се използва
капацитета на трети лица по отношение на критериите, свързани с икономическото и финансово състояние,
техническите и професионални способности. По отношение на критериите, свързани с професионална
компетентност, капацитета на трети лица може да се използва само ако тези лица ще участват в изпълнението на
частта от поръчката, за която е необходим този капацитет. Трети лица могат да бъдат предвидените
подизпълнители, както и други лица, независимо от правната им връзка с участника. Участникът трябва да може да
докаже, че ще разполага с ресурсите на третите лица, като представи документи за поетите от тях задължения.
Третите лица трябва да отговарят на съответните критерии за подбор, за доказването на които се използва техния
капацитет, и за тях да не са налице основанията за отстраняване. Съгласно чл. 66 от ЗОП, когато се предвижда
използването на подизпълнители, те трябва да отговарят на критериите за подбор съобразно вида и дела от
поръчката който ще изпълняват и за тях да не са налице основанията за отстраняване. За всеки подизпълнител
следва да се посочат данни за вида и дела на дейностите от поръчката, които ще му бъдат възложени, както и да
се представят доказателства за поетите от него задължения.
4. Ред за провеждане:
На основание чл. 104, ал. 2 от ЗОП се прилага т.нар. „обърнат ред“ за провеждане на процедурата т.е. оценката на
техническите и ценовите предложения ще се извърши преди предварителния подбор - по реда на чл. 61 от
ППЗОП.
5. Органи, от които може да се получи информация относно задълженията, свързани с данъци и осигуровки,
опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд в Република България: Национална агенция
за приходите, Национален осигурителен институт, Министерство на околната среда и водите - Изпълнителната
агенция по околна среда, Министерство на труда и социалната политика - Изпълнителна агенция "Главна
инспекция по труда".</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="BGN">91400.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71521000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="BUL">На лицензионната територия на Електроразпределение Юг, КЕЦ Димитровград.</cbc:Description><cac:Address><cbc:Region>anyw-cou</cbc:Region><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-auth-mbrshp</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Разрешение за упражняване на дейности по оценяване на съответствието на инвестиционните проекти със
съществените изисквания към строежите и упражняване на строителен надзор при изпълнението на строежите.
Участникът следва да е вписан в публичния регистър при Дирекцията за национален строителен контрол (ДНСК) и
да притежава валидно към дата на подаване на офертата Удостоверение от ДНСК за упражняване на дейностите
по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ. В случай че участникът е чуждестранно лице, той следва да е вписан в аналогичен
регистър съгласно законодателството на държавата членка, в която е установен и да притежава валиден към
датата на подаване на офертата документ, удостоверяващ правото му да извършва дейностите оценяване на
съответствието на инвестиционните проекти със съществените изисквания към строежите и упражняване на
строителен надзор при изпълнението на строежите, съгласно законодателството на държавата, в която е
установен.
При подаване на офертата съответствието с поставения критерий се декларира чрез ЕЕДОП (в Част ІV, Раздел А
се посочва информация за съответната регистрация/вписване, удостоверяващо правото на икономическия
оператор на осъществява консултантските услуги, предмет на поръчката).
За доказване изпълнението на поставеното изискване, преди сключване на договор или при изискване от страна
на възложителя в хода на процедурата, се представя копие на валидно Удостоверение от ДНСК за упражняване на
дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ, ведно със списъка на правоспособните физически лица, чрез които се
упражнява дейността, неразделна част от удостоверението.
Когато участникът е чуждестранно лице, за доказване на заявените в ЕЕДОП обстоятелства, той следва да
представи копие на валиден документ, удостоверяващ правото му да извършва дейностите оценяване на
съответствието на инвестиционните проекти със съществените изисквания към строежите и упражняване на
строителен надзор при изпълнението на строежите, издаден от компетентен орган на държава – членка на
Европейския съюз, или на друга държава – страна по Споразумението за Европейско икономическо пространство.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ins</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Застраховка "Професионална отговорност” за извършване на оценка за съответствие на инвестиционния проект
със съществените изисквания към строежите и за упражняване на строителен надзор.
Участникът следва да притежава и да поддържа за целия период на изпълнение на договора валидна
застрахователна полица за застраховка "Професионална отговорност” по чл. 171 от ЗУТ за консултант, за
извършване на оценка за съответствие на инвестиционния проект със съществените изисквания към строежите и
за упражняване на строителен надзор, със застрахователна сума не по-малка от 100 000 лв. (сто хиляди лева),
покриваща изискванията за строежи 3-та категория съгласно НАРЕДБА ЗА УСЛОВИЯТА И РЕДА ЗА ЗАДЪЛЖИТЕЛНО
ЗАСТРАХОВАНЕ В ПРОЕКТИРАНЕТО И СТРОИТЕЛСТВОТО или еквивалентен документ в друга държава - членка на
Европейския съюз, или в страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.
При подаване на офертата съответствието с поставения критерий се декларира чрез ЕЕДОП (в Част ІV, Раздел Б,
се попълва информация за размера на застрахователната сума по сключената застраховка с покритието, описано
от възложителя, категория на обектите, номер на полицата и валидност).
За доказване изпълнението на поставеното изискване, преди сключване на договор или при изискване от страна
на възложителя в хода на процедурата се представя заверено копие от валидна застрахователна полица за
застраховка "Професионална отговорност” или друг еквивалентен документ за чуждестранните лица.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Участникът следва да е изпълнил дейности с предмет, идентичен или сходен с този на поръчката, за последните 3
години, считано от датата на подаване на офертата. Под „идентичен или сходен предмет“ следва да се разбира
изпълнена услуга за оценка на съответствието на инвестиционен проект със съществените изисквания към
строежите или за упражняване на строителен надзор (по смисъла на чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ) на площадков и/или
линеен енергиен обект (по смисъла на Закона за енергетиката) минимум трета категория. Възложителят не
поставя изискване към обема на изпълнените дейности.
При подаване на офертата съответствието с поставения критерий се декларира чрез ЕЕДОП (в Част ІV, Раздел В
се попълва следната информация за всеки деклариран изпълнен обект: вид и категория на обекта, вид изпълнена
консултантска услуга, възложител, период на изпълнение.
За доказване изпълнението на поставеното изискване, преди сключване на договор или при изискване от страна
на възложителя в хода на процедурата, се представя списък по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП на услугите, които са
идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите,
заедно с документи, които доказват извършената услуга.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Участникът трябва да разполага с персонал с определена професионална компетентност за изпълнението на
предмета на обществената поръчка - минимум едно лице за Координатор по безопасност и здраве по смисъла на
Наредба № 2 от 22.03.2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при
извършване на строителни и монтажни работи.
При подаване на офертата съответствието с поставения критерий се декларира чрез ЕЕДОП (в Част ІV, Раздел В
се попълва следната информация за всяко лице: имена, длъжност, която ще изпълнява на обекта, посочване на
документ, с който се доказва професионалната компетентност на лицето за Координатор по безопасност и здраве).
За доказване изпълнението на поставеното изискване, преди сключване на договор или при изискване от страна
на възложителя в хода на процедурата, се представя списък на персонала и документи, които доказват
професионалната компетентност на лицата съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:OfficialLanguages><cac:Language><cbc:ID>BUL</cbc:ID></cac:Language></efac:OfficialLanguages></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:ID>497775</cbc:ID><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://app.eop.bg/today/497775</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="BUL">Финансирането се осигурява от Възложителя. Плащанията ще се извършват в съответствие с условията в проекта
на договор, на база действително извършени и приети дейности и представена фактура, по банков път, в лева
(BGN), по банкова сметка посочена от изпълнителя.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">false</cbc:CompanyLegalFormCode></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="BUL">Изпълнението на поръчката се осъществява в съответствие с Техническите спецификации и Проекта на договор.
Прилагат се Търговски условия на Възложителя в т.ч. Общи условия за закупуване и Клауза за социална
отговорност на дружествата от групата EVN.
Предвижда се гаранция за добро изпълнение на договора в размер на 10%от стойността му без ДДС. Гаранцията
се предоставя при условията на чл. 111, ал. 5 – 8 от ЗОП, под формата на банкова гаранция, застраховка, която
обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя или парична сума, депозирана по
сметка на възложителя. Когато се предоставя банкова гаранция или застраховка, същата следва да бъде във
форма, предварително съгласувана с възложителя. Условията за представяне, задържане и освобождаване на
гаранцията са подробно разписани в проекта на договор.</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="BUL">Най-ниска цена</cbc:Name><cbc:Description languageID="BUL">Под „най-ниска цена“ следва да се разбира най-ниската обща стойност на ценово предложение в оферта,
допусната до оценяване.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://app.eop.bg/today/497775</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="BUL">Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 3 от ЗОП.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>BUL</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:AccessToolName>ЦАИС ЕОП</efbc:AccessToolName></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-06-20+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>23:59:59+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-06-23+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>14:00:00+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="BUL">В системата</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID schemeName="Lot">497775</cbc:ID><cbc:Name languageID="BUL">Избор на изпълнителен за извършване на консултантски услуги, свързани с независим надзор в строителството, във връзка с изпълнението на строежи по програма за инвестиции, поддръжка и присъединяване на нови клиенти в Електроразпределение Юг ЕАД за територията на КЕЦ Димитровград</cbc:Name><cbc:Description languageID="BUL">Избор на изпълнител за извършване на консултантски услуги, свързани с оценяване на съответствието на инвестиционния проект и упражняване на строителен надзор (по смисъла на Закона за устройство на територията („ЗУТ“) и нормативните актове по неговото приложение), при изпълнение строежи по програмата за инвестиции, поддръжка и присъединяване нови клиенти.
Обектите, предмет на настоящата процедура, са строежи от трета, четвърта и/или пета категория, съгласно ЗУТ, като по-голяма част от обектите са строежи от трета категория. Обектите, които се изграждат или подлежат на основен ремонт, представляват в по-голямата си част линейни обекти средно и ниско напрежение /въздушни или кабелни линии/, както и площадкови обекти /трансформаторен пост, възлов трафопост, възлова станция/.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="gpp-criteria">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="accessibility">n-inc</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="BGN">91400.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71521000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="BUL">На лицензионната територия на Електроразпределение Юг, КЕЦ Димитровград.</cbc:Description><cac:Address><cbc:Region>anyw-cou</cbc:Region><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:OptionsDescription languageID="BUL">Предвижда се възможност за опционално удължаване на срока на договора по смисъла на чл. 5 от ППЗОП чрез
удължаване на срока му с допълнителен период до 12 (дванадесет) месеца.</cbc:OptionsDescription><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>