<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-03+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>15:43:37+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://szfe.hu/</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Színház- és Filmművészeti Egyetem</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Rákóczi Út 21</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1088</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>19271295242</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Harmat Zita</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 301310355</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 15515022</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>beszerzes@szfe.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://szfe.hu/</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">SML Közbeszerzési Tanácsadó Korlátolt Felelősségű Társaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Bartók Béla Út 152/C</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1115</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>24896698243</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Solymos Márton Lajos</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 705180669</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>m.solymosmarton@gmail.com</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366952-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">f784ad78-ca11-40cd-910a-1e89ed9a616e</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>ea5f81ac-a1e0-4751-b368-bc49d5b7f7f9</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>15:00:18+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">education</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">serv-prov</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Kizáró okok: Az eljárásban nem lehet Ajánlattevő (közös ajánlattétel esetén közös Ajánlattevő), alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) – (2) bekezdésében meghatározott kizáró okok bármelyike fennáll. Megkövetelt igazolási mód: Az ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az egységes európai Közbeszerzési Dokumentumok benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a felhívásban előírt kizáró okok hatálya alá. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 3. § (5) bekezdése értelmében közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 3. § (3) bekezdése értelmében ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek képviseletében a formanyomtatványt az ajánlattevő nyújtja be. A kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek körében az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról szükséges nyilatkozni, amelyeket az ajánlattevő igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az egységes európai közbeszerzési dokumentumot a 321/2015. (X. 30.) Kr. 4-7. § szakaszában foglaltaknak megfelelően kitöltve köteles benyújtani. Ajánlattevő a Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján ajánlatában nyilatkozni köteles, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdés szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot az Ajánlattevőnek abban az esetben is szükséges az ajánlathoz csatolnia, amennyiben a közbeszerzési szerződés teljesítésével összefüggésben nem kíván alvállalkozót igénybe venni. Ajánlattevő a felhívásban előírt kizáró okok fenn nem állását az ajánlatkérő Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerinti felhívására köteles igazolni a 321/2015. (X. 30.) Kr. 8. §, 10. § és 12-16. § szakaszaiban foglaltaknak megfelelően. A kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő – ellenkező bizonyításig – az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. A Kbt. 69. § (11) bekezdése szerint nem kérhető igazolás benyújtása, ha az ajánlatkérő az Európai Unió bármely tagállamában működő, – az adott tagállam által az e-Certis rendszerben igazolásra alkalmas adatbázisként feltüntetett – ingyenes elektronikus adatbázisba belépve közvetlenül hozzájuthat az igazoláshoz vagy egyéb releváns információhoz. Nem magyar nyelvű nyilvántartás esetén az ajánlatkérő kérheti a releváns igazolás vagy információ magyar nyelvű fordításának benyújtását. A magyarországi nyilvántartások közül a hatósági nyilvántartások, valamint a külön jogszabályban nevesített nyilvántartások tekintendőek az igazolás benyújtásának kiváltására alkalmas nyilvántartásnak. A magyarországi ilyen nyilvántartások listájának az e-Certis rendszerben való közzétételéről a Közbeszerzési Hatóság gondoskodik. A Kbt. 69. § (11a) bekezdése szerint nem kérhető a gazdasági szereplőtől olyan igazolás benyújtása, amelyet ugyanazon ajánlatkérő részére a gazdasági szereplő korábbi közbeszerzési vagy koncessziós beszerzési eljárásban az EKR-ben elektronikus úton már benyújtott. Ebben az esetben az ajánlatkérő a Kbt. 69. § (4) vagy (6)–(8) bekezdés szerinti felhívására a gazdasági szereplő nyilatkozik arról, hogy mely korábbi eljárásban benyújtott igazolást kéri figyelembe venni a bírálat során. Az ajánlatkérő attól függetlenül vizsgálja meg, hogy a korábban benyújtott igazolás megfelel-e az adott közbeszerzési eljárásban benyújtandó igazolásra irányadó tartalmi követelményeknek, hogy a korábbi igazolás adott esetben megjelöli, hogy azt mely közbeszerzési eljárásban való felhasználás céljára állították ki. Öntisztázás lehetősége (Kbt. 64. §): A 62. § (1) bekezdés b) és f) pontjában említett kizáró okok kivételével bármely egyéb kizáró ok fennállása ellenére – beleértve azokat az eseteket, amikor a törvényben meghatározott kötelességszegés vagy jogsértés az ajánlatkérő mérlegelése alapján vezet kizáráshoz – az ajánlattevő, részvételre jelentkező, alvállalkozó vagy alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő nem zárható ki a közbeszerzési eljárásból, amennyiben a Közbeszerzési Hatóság a 188. § (4) bekezdése szerinti véglegessé vált határozata, vagy annak megtámadására irányuló közigazgatási per esetén a bíróság 188. § (5) bekezdése szerinti jogerős határozata kimondta, hogy az érintett gazdasági szereplő az ajánlat vagy részvételi jelentkezés benyújtását megelőzően olyan intézkedéseket hozott, amelyek a kizáró ok fennállásának ellenére kellőképpen igazolják a megbízhatóságát. Ha a Közbeszerzési Hatóság a 188. § (4) bekezdése szerinti véglegessé vált határozata, vagy annak megtámadására irányuló közigazgatási per esetén a bíróság 188. § (5) bekezdése szerinti jogerős határozata kimondja az adott kizáró ok hatálya alatt álló gazdasági szereplő megbízhatóságát, az ajánlatkérő mérlegelés nélkül köteles azt elfogadni. A jogerős határozatot a gazdasági szereplő az egységes európai közbeszerzési dokumentummal egyidejűleg köteles benyújtani. Ajánlatkérő a közbeszerzési eljárás valamennyi részében felhívja az Ajánlattevők figyelmét a Kbt. 74. § (1) bekezdésére.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:LotDistribution>
      <cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>4</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>
      <cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>4</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>
    </cac:LotDistribution>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
    <cac:ProcessJustification>
      <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
    </cac:ProcessJustification>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000926942025</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">Filmtechnikai eszközök beszerzése</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzés tárgya: "Filmtechnikai eszközök beszerzése" 1. rész - Kameramozgató eszköz 2. rész - Kameratechnikai eszközök 3. rész - Világítástechnikai eszközök 4. rész - Hangtechnikai eszközök Árubeszerzés</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">1. A Kbt. 66. § (5) bekezdése alapján az ajánlatnak felolvasólapot kell tartalmaznia a megajánlani kívánt rész vonatkozásában, amely feltünteti a Kbt. 68. § (4) bekezdése szerinti összes adatot. 2. Ajánlattevőnek az alábbi cégokmányokat kell az ajánlathoz csatolni: 2.1. az ajánlatot aláíró(k) aláírási címpéldányát vagy a 2006. évi V. törvény 9. § (1) bekezdés szerinti aláírásmintáját; 2.2. a cégkivonatban nem szereplő kötelezettségvállaló(k) esetében a cégjegyzésre jogosult személytől származó, az ajánlat aláírására vonatkozó (a meghatalmazó és a meghatalmazott aláírását is tartalmazó) írásos meghatalmazást; 2.3. Ajánlattevőnek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 13. §-a alapján folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében ajánlatához csatolnia kell a cégbírósághoz benyújtott változásbej.kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást. 3. Ajánlattevő ajánlatában részenként köteles csatolni nyilatkozatát a Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) és kc) alpontja tekintetében. 4. Az ajánlatnak részenként tartalmaznia kell Ajánlattevőnek a Kbt. 66. § (2) bekezdésében foglaltaknak megfelelő nyilatkozatát a felhívás feltételeire, a szerződés megkötésére és teljesítésére, valamint a kért ellenszolgáltatásra vonatkozóan. 5. Ajánlattevőnek részenként csatolnia kell a Kbt. 66. § (6) bek. szerinti nyilatkozatot. A nyilatkozatot nemleges tartalom esetén is csatolni kell! 6. Ajánlattevőnek az eljárás valamennyi része tekintetében ajánlatához a szakmai ajánlat részeként csatolnia kell a Közbeszerzési Dokumentumok részeként kiadott ajánlati ártáblázatot az ajánlattétellel érintett valamennyi rész tekintetében teljes körűen kitöltve, beárazva. Ajánlattevő köteles a beárazott ajánlati ártáblázatot nem szerkeszthető, cégszerűen aláírt (például .pdf) és szerkeszthető (például .xls) formátumban is csatolni. Az ajánlati árnak tartalmaznia kell minden költséget, mely az eljárást megindító felhívásban és a Közbeszerzési Dokumentumokban, illetőleg ezek esetleges módosításában meghatározott feltételekkel a szerződés szerinti teljesítéshez szükséges. 7. Ajánlattevőnek a megajánlani kívánt valamennyi rész vonatkozásában az ajánlatához a szakmai ajánlat részeként csatolnia kell a közbeszerzési dokumentumok részét képező műszaki leírásokat teljes körűen kitöltve és cégszerűen aláírva. 8. Ajánlattevő a Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján ajánlatában részenként nyilatkozni köteles, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdés szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot az Ajánlattevőnek abban az esetben is szükséges az ajánlathoz csatolnia, amennyiben a közbeszerzési szerződés teljesítésével összefüggésben nem kíván alvállalkozót igénybe venni. 9. Pontok, értékelés módszere: Az ajánlatok értékelési szempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa: 0-10 pont. 1-2 és 4. RÉSZ: 1. értékelési szempont: fordított arányosítás. 2. értékelési szempont: arányosítás. 3. RÉSZ: 1. értékelési szempont: fordított arányosítás. 2-4. értékelési szempont: arányosítás. Az értékelés részletes ismertetését a Közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák. 10. Ajánlatkérő az ajánlatok bírálata során élni kíván a Kbt. 81. § (4)-(5) bekezdései szerintilehetőséggel. Ajánlatkérő az eljárás során a Kbt. 71. § alapján az összes Ajánlattevő számára azonos feltételekkel biztosítja a hiánypótlás lehetőségét. Ajánlatkérő a Kbt. 71. § (6) bekezdése szerinti korlátozást nem alkalmazza új gazdasági szereplők bevonása esetén. 11. Ajánlattevőnek részenként csatolnia kell a nyilatkozatát az üzleti titokról. 12. Ajánlatkérő tárgyi eljárás egyik része tekintetében sem alkalmazza a Kbt. 75. § (2)bekezdés e) pontját. 13. A felhívás BT-747-BT-750 mezőiben előírt M/1. szerintialkalmassági feltétel és az előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbb. 14. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (9) bekezdés alapján Ajánlattevőnek ajánlata részeként részenként nyilatkozatot kell csatolnia arra vonatkozóan, hogy az ukrajnai helyzetet destabilizáló orosz intézkedések miatt hozott korlátozó intézkedésekről szóló 833/2014/EU tanácsi rendelet 5k. cikk (1) bekezdése szerinti tilalom személyi hatálya sajátmagára, valamint ajánlatban már ismert és a szerződés értékének 10 %-át meghaladó alvállalkozóra, szállítóra vagy kapacitást biztosító szervezetre kiterjed-e. 15. A jelenfelhívásban és a közbeszerzési dokumentumokban nem szabályozott kérdésekben a Kbt. irányadó. 16. Ajánlatkérő tárgyi eljárás vonatkozásában előzetes piaci konzultációt folytatott le. EKR azonosítószám: EKR000856052025 17. Kbt. 197/E. § (2) bekezdése alapján FAKSZ: dr. Solymos Márton Lajos (lajstromszám: 00532)</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">32300000</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Tigris</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>1016</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>37.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Az alkalmasság megítéléséhez szükséges adatok és a megkövetelt igazolási mód: Az ajánlattevőnek, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján elfogadja az alkalmassági követelmények előzetes igazolására az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát (egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész „alfa” szakasz), nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 3. § (5) bekezdése értelmében közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg. Ha ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, a Kbt. 67. § (3) bekezdése alapján az ajánlatban az egységes európai dokumentumot a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről is be kell nyújtani. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 3. § (3) bekezdése értelmében ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek képviseletében a formanyomtatványt az ajánlattevő nyújtja be. A kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek körében az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról szükséges nyilatkozni, amelyeket az ajánlattevő igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az egységes európai közbeszerzési dokumentumot a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5-7. § szakaszában foglaltaknak megfelelően kitöltve köteles benyújtani. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerinti felhívására köteles igazolni, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek az alábbiak szerint: M/1. Ajánlattevő a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdésének a) pontja alapján csatolni köteles az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított megelőző 3 évben befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett jelentősebb szállításainak ismertetését. A 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 22. § (1) bekezdése értelmében a 21. § (1) bekezdés a) pontjának esetét a Kbt. Második Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban a következő módon kell igazolni: a) ha a szerződést kötő másik fél a Kbt. 5. § (1) bekezdés a)–c), valamint e) és f) pontja szerinti szervezet, illetve nem magyarországi szervezetek esetében olyan szervezet, amely a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv alapján ajánlatkérőnek minősül, az általa kiadott vagy aláírt igazolással; b) ha a szerződést kötő másik fél az a) pontban foglalthoz képest egyéb szervezet, az általa adott igazolással vagy az ajánlattevő, a részvételre jelentkező, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bekezdése szerint az igazolás, illetve a nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: - a szerződést kötő másik fél neve és címe, - a szállítás tárgya (oly módon, hogy abból egyértelműen megállapítható legyen az alkalmassági követelménynek való megfelelés) - a szállítás mennyisége (valamennyi rész tekintetében darabszámban megadva) - a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (év, hó, nap pontossággal), - referenciát adó természetes személy neve, telefonszáma és/vagy e-mail címe, - továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Az alkalmasság igazolását olyan részletességgel kell megadni, hogy annak alapján az alkalmasság minimumkövetelményei között előírt feltételek megléte egyértelműen megállapítható legyen. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. § szerint Ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg. Ajánlatkérő a közbeszerzési eljárás valamennyi részében felhívja az Ajánlattevők figyelmét a Kbt. 74. § (1) bekezdésére. Az alkalmasság minimumkövetelménye: 1. rész: M/1. Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, legalább 1 db akkumulátor szettet tartalmazó kameramozgató eszköz szállításából és/vagy bérbeadásából származó referenciával. Az előírt referenciakövetelmények több szerződés bemutatásával is teljesíthetőek. Ajánlatkérő rögzíti, hogy több részre történő ajánlattétel esetén bemutatható ugyanazon referencia, amennyiben az megfelel az adott részekben előírt referencia követelménynek (vagyis a követelmények nem adódnak össze) és elegendő a magasabb elvárásnak (mennyiségi követelménynek) való megfelelést igazolni. Ajánlatkérő csak a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szolgáltatásokat veszi figyelembe. Közös ajánlattétel esetén a műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelménynek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Részletek a Közbeszerzési Dokumentumokban.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Ajánlati biztosíték: Az Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték adásához. Kötbérek: Meghiúsulás, késedelmes vagy hibás teljesítés esetén, amennyiben a nyertes Ajánlattevő olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést, a nyertes Ajánlattevő kötbért köteles fizetni. A kötbér számítása naptári napokban történik. A Ptk. 6:186. § (1) bekezdése értelmében a kötelezett pénz fizetésére kötelezheti magát arra az esetre, ha olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést. Mentesül a kötbérfizetési kötelezettség alól, ha szerződésszegését kimenti. Késedelmi kötbér: Késedelmes teljesítésnek minősül, ha nyertes Ajánlattevő a szerződés szerint megadott határidőig nem teljesít. A késedelmi kötbér mértéke a késedelemmel érintett termék nettó szerződéses ellenértékének 1%-a naptári naponta, de legfeljebb összesen a teljes nettó szerződéses ellenérték (kötbéralap) 20 %-a. Ha nyertes Ajánlattevő az Ajánlatkérő részére vállalt véghatáridő tekintetében önhibájából több, mint 20 napos késedelembe esik, a teljesítés meghiúsultnak tekintendő és Ajánlatkérő a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A késedelem esetére kikötött kötbér megfizetése nem mentesít a teljesítési kötelezettség alól. Meghiúsulási kötbér: Amennyiben a teljesítés olyan okból meghiúsul, amiért nyertes Ajánlattevő felelős, meghiúsulási kötbért köteles fizetni Ajánlatkérő részére. A meghiúsulási kötbér mértéke legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 30 %-a. Meghiúsulás esetén Ajánlatkérő elállhat a szerződéstől. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A Ptk. 6:187. § (1) bekezdése alapján teljesítés elmaradása esetére kikötött kötbér érvényesítése a teljesítés követelését kizárja. Hibás teljesítési kötbér: Nyertes Ajánlattevő a szerződést hibásan teljesíti, amennyiben a szállított eszköz tulajdonságai nem felelnek meg a szerződésben, valamint a műszaki leírásban előírtaknak. Hibás teljesítés esetén Ajánlatkérő ezt a nyertes Ajánlattevő felé jelzi, aki köteles a hibás teljesítés tárgyát szerződésszerűen teljesíteni. A hibás teljesítés esetére a nyertes Ajánlattevő naptári naponként a hibás teljesítéssel érintett termék ellenértéke (kötbéralap) 1 %-ának megfelelő összegű késedelmi kötbért köteles az Ajánlatkérő részére megfizetni a hiba kijavításáig, de ennek teljes összege legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 15 %-a lehet. Amennyiben a hibás teljesítés esetén fizetendő késedelmi kötbér összege meghaladja a szerződés nettó ellenértékének 15 %-át, úgy Ajánlatkérő – a nyertes Ajánlattevővel szembeni kártérítési kötelezettség nélkül – a szerződést meghiúsultnak tekinti és az Ajánlatkérő a szerződést a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és hibás teljesítés esetén fizetendő kötbért. Jótállás: Nyertes Ajánlattevőt a leszállított termékekkel kapcsolatban a műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettség, valamint az alábbi termékek vonatkozásában az ajánlattétel során vállalt többletjótállás terheli: 1. rész: 1. termék Dolly, kameramozgató fahrt kocsi 2. rész: 14. termék Monitor tartó kar (Magic Arm) az 1. és 12. termékhez, 35. termék a 27. termék Kamera2-höz kereső hosszabbító eszköz, 38. termék a 37. termékhez memóriakártya olvasó, 44. termék a 27. termék Kamera2-höz akkumulátor, 45. termék a 44. termékhez 2 db-s akkumulátor töltő és tápegység 4. rész: 1. termék Hordozható filmes 10 csatornás keverő A jótállás kezdő időpontja a leszállított termék sikeres átadás-átvételének időpontja.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Valamennyi rész tekintetében: A Kbt. 135. § (1) bekezdésére tekintettel a felek a szerződésben az ellenérték kifizetésére irányadó jogszabályokat figyelembe véve rendelkeznek a teljesítés tényének írásbeli elismeréséről, a teljesítésigazolás kiállításáról a teljesítést követően. Nyertes ajánlattevő 1 darab végszámla benyújtására jogosult. Az ellenszolgáltatás teljesítése a Kbt. 135. § (1) és (6) bekezdései szerint történik. Ajánlatkérő előleg igénylésének lehetőségét nem biztosítja. A szerződés finanszírozása saját forrásból történik. Fizetési késedelem esetén a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése az irányadó. A kifizetések, az ajánlattétel és az elszámolás pénzneme: HUF További információ a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező szerződéstervezetben található. Jogszabályi hivatkozás: 2015. évi CXLIII. törvény (Kbt.), 2013. évi V. törvény (Ptk.), 2007. évi CXXVII. törvény (Áfa tv.), 2011. évi CXCV. törvény (Áht.).</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bekezdésére figyelemmel nem teszi lehetővé a szerződés teljesítése érdekében gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Nem releváns.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. A műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettségen felül vállalt többlet-jótállás ideje (hónap) (minimum 0 hónap, maximum 6 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>90</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Nettó ajánlati összár (nettó HUF)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>14:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>15:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 68. § rendelkezései és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § és 16. § rendelkezései szerint.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontására az EKR rendszerben kerül sor.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000926942025/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Kameramozgató eszköz</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">1. rész: Kameramozgató eszköz Adásvételi szerződés keretében 1 db Dolly, kameramozgató fahrt kocsi szállítása. Ajánlattevőnek az ajánlatában meg kell adnia a termék gyártóját, típusát és származási országát. A beszerzendő termék főbb műszaki paraméterei: - Elektromos vezérelhetőség: Igen - Emelkedési-süllyedési tartomány: minimum 730 mm – maximum 1400 mm közötti emelkedési - süllyedési tartomány - Gumis és sínkerekek: Igen - Akkumulátor szett: 2 db/ 4 db - Akkumulátor, töltő: Igen - Tartozék készlet: kitevők, toldók, csésze, 2 db ülés, 2 db kormány - Extra tartozék, Krán (jib komplett gyári kiegészítő készlet): super jib II. komplett készlet (Platform, 2 db ülés, toldók, súlyok, kiegészítők, szállító ládák) - Motorra vállalt jótállás szakképzett személyzet kezelése mellett: minimum 3 hónap - Gyártási év: 1999 vagy annál újabb Nyertes Ajánlattevő a szerződés aláírásával vállalja, hogy a teljesítést követő 6 hónapon belül előre egyeztetett időpontokban helyszíni oktatást tart 3 alkalommal, 2 órában, alkalmanként legfeljebb 5 fő részvételével. Nyertes Ajánlattevő a szerződés alapján a leszállított eszköz beüzemelésére/üzembe helyezésére is köteles. Ajánlatkérő tájékoztatja Ajánlattevőket, hogy az ajánlati felhívásban, valamint a Közbeszerzési Dokumentumokban szereplő, meghatározott gyártmányra, típusra történő esetleges hivatkozások csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történtek, Ajánlatkérő a 321/2015. Korm. rendelet 46. § (3) bekezdése alapján azzal mindenben egyenértékű terméket elfogad. Amennyiben Ajánlattevő ajánlatában a Közbeszerzési Dokumentumokban meghatározott gyártmánytól, típustól eltérő, azonban azzal műszakilag egyenértékű terméket ajánl, akkor köteles külön nyilatkozatban feltüntetni, hogy ajánlata mely tartalmi elemei vonatkozásában került sor egyenértékű megajánlásra, továbbá köteles csatolni az egyenértékűséget igazoló dokumentumokat (pl. termékleírás, műszaki adatlap, gyártói nyilatkozat). A beszerzendő eszközök részletes leírását a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező műszaki leírás és ajánlati ártáblázat tartalmazza. CPV kód: 32300000-6 Televízió- és rádió-vevőkészülék, valamint hang- és videofelvevő és -visszajátszó berendezések</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">* Kiegészítés a II.2.7. ponthoz: A szerződés teljesítés határideje: A szerződés hatálybalépését követő 14 naptári nap. A szerződés annak mindkét fél általi aláírása napján lép hatályba. Ajánlatkérő az előteljesítést lehetővé teszi.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">32300000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Tigris</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>1016</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>37.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">14</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Az alkalmasság megítéléséhez szükséges adatok és a megkövetelt igazolási mód: Az ajánlattevőnek, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján elfogadja az alkalmassági követelmények előzetes igazolására az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát (egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész „alfa” szakasz), nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az egységes európai közbeszerzési dokumentumot a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5-7. § szakaszában foglaltaknak megfelelően kitöltve köteles benyújtani. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerinti felhívására köteles igazolni, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek az alábbiak szerint: M/1. Ajánlattevő a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdésének a) pontja alapján csatolni köteles az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított megelőző 3 évben befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett jelentősebb szállításainak ismertetését. A 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 22. § (1) bekezdése értelmében a 21. § (1) bekezdés a) pontjának esetét a Kbt. Második Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban a következő módon kell igazolni: a) ha a szerződést kötő másik fél a Kbt. 5. § (1) bekezdés a)–c), valamint e) és f) pontja szerinti szervezet, illetve nem magyarországi szervezetek esetében olyan szervezet, amely a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv alapján ajánlatkérőnek minősül, az általa kiadott vagy aláírt igazolással; b) ha a szerződést kötő másik fél az a) pontban foglalthoz képest egyéb szervezet, az általa adott igazolással vagy az ajánlattevő, a részvételre jelentkező, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bekezdése szerint az igazolás, illetve a nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: - a szerződést kötő másik fél neve és címe, - a szállítás tárgya (oly módon, hogy abból egyértelműen megállapítható legyen az alkalmassági követelménynek való megfelelés) - a szállítás mennyisége (valamennyi rész tekintetében darabszámban megadva) - a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (év, hó, nap pontossággal), - referenciát adó természetes személy neve, telefonszáma és/vagy e-mail címe, - továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Az alkalmasság igazolását olyan részletességgel kell megadni, hogy annak alapján az alkalmasság minimumkövetelményei között előírt feltételek megléte egyértelműen megállapítható legyen. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. § szerint Ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg. Ajánlatkérő a közbeszerzési eljárás valamennyi részében felhívja az Ajánlattevők figyelmét a Kbt. 74. § (1) bekezdésére. Az alkalmasság minimumkövetelménye: 2. rész: M/1. Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, legalább 1 db professzionális kamera szállításából és/vagy bérbeadásából származó referenciával. Professzionális kamera alatt Ajánlatkérő a következőt érti: A professzionális kamera olyan kamerát jelöl, amely filmes vagy televíziós produkciók készítésére alkalmas. A professzionális kamerák a következő tulajdonságokkal rendelkeznek: • Magas képminőség: nagy felbontásúak (például 4K vagy annál magasabb), széles dinamikatartománnyal rendelkeznek, és képesek rendkívül részletes és tiszta képek rögzítésére. • Széles körű beállítási lehetőségek: manuálisan állíthatók a különböző paraméterek (például expozíció, fehéregyensúly, fókusz) pontosabb vezérlésére. • Tartósság és megbízhatóság: általában strapabíróak és hosszú távú, intenzív használatra készültek. • Bővíthetőség: különféle kiegészítőkkel (például objektívek, mikrofonok, világítás, stb.) bővíthetők, hogy megfeleljenek a különböző forgatási körülményeknek. • Számos csatlakozási lehetőség: gyakran kínálnak többféle kimenetet és csatlakozót, mint például HDMI, SDI vagy XLR, hogy különféle eszközökkel összekapcsolhatók legyenek. Az előírt referenciakövetelmények több szerződés bemutatásával is teljesíthetőek. Ajánlatkérő rögzíti, hogy több részre történő ajánlattétel esetén bemutatható ugyanazon referencia, amennyiben az megfelel az adott részekben előírt referencia követelménynek (vagyis a követelmények nem adódnak össze) és elegendő a magasabb elvárásnak (mennyiségi követelménynek) való megfelelést igazolni. Ajánlatkérő csak a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szolgáltatásokat veszi figyelembe. Közös ajánlattétel esetén a műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelménynek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Részletek a Közbeszerzési Dokumentumokban.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Ajánlati biztosíték: Az Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték adásához. Kötbérek: Meghiúsulás, késedelmes vagy hibás teljesítés esetén, amennyiben a nyertes Ajánlattevő olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést, a nyertes Ajánlattevő kötbért köteles fizetni. A kötbér számítása naptári napokban történik. A Ptk. 6:186. § (1) bekezdése értelmében a kötelezett pénz fizetésére kötelezheti magát arra az esetre, ha olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést. Mentesül a kötbérfizetési kötelezettség alól, ha szerződésszegését kimenti. Késedelmi kötbér: Késedelmes teljesítésnek minősül, ha nyertes Ajánlattevő a szerződés szerint megadott határidőig nem teljesít. A késedelmi kötbér mértéke a késedelemmel érintett termék nettó szerződéses ellenértékének 1%-a naptári naponta, de legfeljebb összesen a teljes nettó szerződéses ellenérték (kötbéralap) 20 %-a. Ha nyertes Ajánlattevő az Ajánlatkérő részére vállalt véghatáridő tekintetében önhibájából több, mint 20 napos késedelembe esik, a teljesítés meghiúsultnak tekintendő és Ajánlatkérő a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A késedelem esetére kikötött kötbér megfizetése nem mentesít a teljesítési kötelezettség alól. Meghiúsulási kötbér: Amennyiben a teljesítés olyan okból meghiúsul, amiért nyertes Ajánlattevő felelős, meghiúsulási kötbért köteles fizetni Ajánlatkérő részére. A meghiúsulási kötbér mértéke legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 30 %-a. Meghiúsulás esetén Ajánlatkérő elállhat a szerződéstől. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A Ptk. 6:187. § (1) bekezdése alapján teljesítés elmaradása esetére kikötött kötbér érvényesítése a teljesítés követelését kizárja. Hibás teljesítési kötbér: Nyertes Ajánlattevő a szerződést hibásan teljesíti, amennyiben a szállított eszköz tulajdonságai nem felelnek meg a szerződésben, valamint a műszaki leírásban előírtaknak. Hibás teljesítés esetén Ajánlatkérő ezt a nyertes Ajánlattevő felé jelzi, aki köteles a hibás teljesítés tárgyát szerződésszerűen teljesíteni. A hibás teljesítés esetére a nyertes Ajánlattevő naptári naponként a hibás teljesítéssel érintett termék ellenértéke (kötbéralap) 1 %-ának megfelelő összegű késedelmi kötbért köteles az Ajánlatkérő részére megfizetni a hiba kijavításáig, de ennek teljes összege legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 15 %-a lehet. Amennyiben a hibás teljesítés esetén fizetendő késedelmi kötbér összege meghaladja a szerződés nettó ellenértékének 15 %-át, úgy Ajánlatkérő – a nyertes Ajánlattevővel szembeni kártérítési kötelezettség nélkül – a szerződést meghiúsultnak tekinti és az Ajánlatkérő a szerződést a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és hibás teljesítés esetén fizetendő kötbért. Jótállás: Nyertes Ajánlattevőt a leszállított termékekkel kapcsolatban a műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettség, valamint az alábbi termékek vonatkozásában az ajánlattétel során vállalt többletjótállás terheli: 1. rész: 1. termék Dolly, kameramozgató fahrt kocsi 2. rész: 14. termék Monitor tartó kar (Magic Arm) az 1. és 12. termékhez, 35. termék a 27. termék Kamera2-höz kereső hosszabbító eszköz, 38. termék a 37. termékhez memóriakártya olvasó, 44. termék a 27. termék Kamera2-höz akkumulátor, 45. termék a 44. termékhez 2 db-s akkumulátor töltő és tápegység 4. rész: 1. termék Hordozható filmes 10 csatornás keverő A jótállás kezdő időpontja a leszállított termék sikeres átadás-átvételének időpontja.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Valamennyi rész tekintetében: A Kbt. 135. § (1) bekezdésére tekintettel a felek a szerződésben az ellenérték kifizetésére irányadó jogszabályokat figyelembe véve rendelkeznek a teljesítés tényének írásbeli elismeréséről, a teljesítésigazolás kiállításáról a teljesítést követően. Nyertes ajánlattevő 1 darab végszámla benyújtására jogosult. Az ellenszolgáltatás teljesítése a Kbt. 135. § (1) és (6) bekezdései szerint történik. Ajánlatkérő előleg igénylésének lehetőségét nem biztosítja. A szerződés finanszírozása saját forrásból történik. Fizetési késedelem esetén a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése az irányadó. A kifizetések, az ajánlattétel és az elszámolás pénzneme: HUF További információ a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező szerződéstervezetben található. Jogszabályi hivatkozás: 2015. évi CXLIII. törvény (Kbt.), 2013. évi V. törvény (Ptk.), 2007. évi CXXVII. törvény (Áfa tv.), 2011. évi CXCV. törvény (Áht.).</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bekezdésére figyelemmel nem teszi lehetővé a szerződés teljesítése érdekében gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Nem releváns.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. A műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettségen felül vállalt többlet-jótállás ideje (hónap) (minimum 0 hónap, maximum 12 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>90</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Nettó ajánlati összár (nettó HUF)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>14:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>15:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 68. § rendelkezései és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § és 16. § rendelkezései szerint.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontására az EKR rendszerben kerül sor.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000926942025/2</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Kameratechnikai eszközök</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">2. rész: Kameratechnikai eszközök Adásvételi szerződés keretében 1. Kamera 1 (professzionális kamera) 1 db 2. Az 1. termék Kamera1 és 27. termék Kamera2 kamerához fix gyújtótávolságú objektív sor 1 db 3. Az 1. termék Kamera1-hez optikai képstabilizátoros vario objektív 1 db 4. A 3. számú terméknél szereplő objektívhez mechanikai védelmet biztosító szűrő 1 db 5. Az 1. számú termék Kamera1-hez optikai képstabilizátoros vario objektív 1 db 6. Az 1. számú termék Kamera1-hez memóriakártya 4 db 7. A 6. terméknél szereplő memóriakártyához kártya olvasó 1 db 8. A 6. termékhez memória kártya tartó tok 1 db 9. Az 1. termék Kamera1-hez V-mount csatlakozású akkumulátor 4 db 10. A 9. tételhez V-mount csatlakozású 4 db-os akkumulátor töltő 1 db 11. Az 1. termék Kamera1-hez akkumulátor hátfal 1 db 12. 1. termék Kamera1-re szerelhető, min. 7 colos megjelenítő / monitor 1 db 13. Táp kábel a 12. termékhez 1 db 14. Monitor tartó kar (Magic Arm) az 1. és 12. termékhez 1 db 15. Az 1. termék Kamera1-hez megfelelő teherbírású Tripod és fej, hordtáskával 1 db 16. Az 1. termék Kamera1-hez megfelelő teherbírású törpe Tripod 1 db 17. Az 1. termék Kamera1-hez kiegészítő moduláris keret 1 db 18. A 17. és a 19. termékekhez csatlakoztatható kiegészítő eszköz – rúd 2 db 19. Az 1. termék Kamera1-hez kiegészítő fényterelő szerelvény (matte box) 1 db 20. A 18. termékhez kiegészítő eszköz - objektív támaszték 1 db 21. Az 1. termék Kamera1-hez vezetéknélküli élességállító eszköz 1 db 22. Az 1. termék Kamera1-hez kiegészítő kábel szett 3 db 23. Az 1. termék Kamera1-hez ütésálló, vízálló doboz 1 db 24. Az 1. termék Kamera1-hez kiegészítő eszköz – rendezői monitor 1 db 25. 24. termék rendezői monitorhoz acél állvány 1 db 26. 25. termék acél állványhoz monitor tartó fejegység 1 db 27. Kamera 2 (professzionális kamera) 2 db 28. A 27. termék Kamera2-höz optikai képstabilizátoros vario objektív 2 db 29. A 28. számú terméknél szereplő objektívhez mechanikai védelmet biztosító szűrő 2 db 30. Az 1. termék Kamera1-hez és a 27. termék Kamera2-höz F2.8 fényerejű zoom objektív 2 db 31. A 30. számú terméknél szereplő objektívhez mechanikai védelmet biztosító szűrő 2 db 32. A 27. termék Kamera2-höz F2.8 fényerejű zoom objektív 1 db 33. A 32. számú terméknél szereplő objektívhez mechanikai védelmet biztosító szűrő 1 db 34. A 27. termék Kamera2-höz min. F2.8 fényerejű optikai stabilizátoros makró objektív 1 db 35. A 27. termék Kamera2-höz kereső hosszabbító eszköz 2 db 36. 35. termék mechanikai stabilizálásához kiegészítő eszköz 2 db 37. A 27. termék Kamera2-höz memóriakártya 8 db 38. A 37. termékhez memóriakártya olvasó 2 db 39. A 37. termékhez memóriakártya tartó 2 db 40. A 27. termék Kamera2-höz kiegészítő moduláris keret 2 db 41. A 27. termék Kamera2-höz – objektív támaszték 2 db 42. A 27. termék Kamera2-höz kiegészítő fényterelő szerelvény (matte box) 2 db 43. A 27. termék Kamera2-höz vezetéknélküli élességállító eszköz 2 db 44. A 27. termék Kamera2-höz akkumulátor 12 db 45. A 44. termékhez 2 db-s akkumulátor töltő és tápegység 2 db 46. A 27. termék Kamera2-höz ütésálló, doboz 2 db 47. A 27. termék Kamera2-höz megfelelő teherbírású Tripod és fej, hordtáskával 2 db 48. Kamera2-höz kiegészítő kábel szett 2 db szállítása. Ajánlattevőnek az ajánlatában meg kell adnia a termék gyártóját, típusát és származási országát. Nyertes Ajánlattevő a szerződés aláírásával vállalja, hogy a teljesítést követő 6 hónapon belül előre egyeztetett időpontokban helyszíni oktatást tart a kamerákkal kapcsolatban 10 alkalommal, 5 órában, alkalmanként legfeljebb 15 fő részvételével. Nyertes Ajánlattevő a szerződés alapján a leszállított eszközök beüzemelésére/üzembe helyezésére is köteles. Ajánlatkérő tájékoztatja Ajánlattevőket, hogy az ajánlati felhívásban, valamint a Közbeszerzési Dokumentumokban szereplő, meghatározott gyártmányra, típusra történő esetleges hivatkozások csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történtek, Ajánlatkérő a 321/2015. Korm. rendelet 46. § (3) bekezdése alapján azzal mindenben egyenértékű terméket elfogad. Amennyiben Ajánlattevő ajánlatában a Közbeszerzési Dokumentumokban meghatározott gyártmánytól, típustól eltérő, azonban azzal műszakilag egyenértékű terméket ajánl, akkor köteles külön nyilatkozatban feltüntetni, hogy ajánlata mely tartalmi elemei vonatkozásában került sor egyenértékű megajánlásra, továbbá köteles csatolni az egyenértékűséget igazoló dokumentumokat (pl. termékleírás, műszaki adatlap, gyártói nyilatkozat). A beszerzendő eszközök részletes leírását a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező műszaki leírás és ajánlati ártáblázat tartalmazza. CPV kód: 32300000-6 Televízió- és rádió-vevőkészülék, valamint hang- és videofelvevő és -visszajátszó berendezések 38651500-8 Filmfelvevő kamerák</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">* Kiegészítés a II.2.7. ponthoz: A szerződés teljesítés határideje: A szerződés hatálybalépését követő 90 naptári nap. A szerződés annak mindkét fél általi aláírása napján lép hatályba. Ajánlatkérő az előteljesítést lehetővé teszi.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">32300000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38651500</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Tigris</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>1016</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>37.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Az alkalmasság megítéléséhez szükséges adatok és a megkövetelt igazolási mód: Az ajánlattevőnek, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján elfogadja az alkalmassági követelmények előzetes igazolására az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát (egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész „alfa” szakasz), nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 3. § (5) bekezdése értelmében közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg. Ha ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, a Kbt. 67. § (3) bekezdése alapján az ajánlatban az egységes európai dokumentumot a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről is be kell nyújtani. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 3. § (3) bekezdése értelmében ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek képviseletében a formanyomtatványt az ajánlattevő nyújtja be. A kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek körében az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról szükséges nyilatkozni, amelyeket az ajánlattevő igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az egységes európai közbeszerzési dokumentumot a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5-7. § szakaszában foglaltaknak megfelelően kitöltve köteles benyújtani. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerinti felhívására köteles igazolni, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek az alábbiak szerint: M/1. Ajánlattevő a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdésének a) pontja alapján csatolni köteles az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított megelőző 3 évben befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett jelentősebb szállításainak ismertetését. A 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 22. § (1) bekezdése értelmében a 21. § (1) bekezdés a) pontjának esetét a Kbt. Második Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban a következő módon kell igazolni: a) ha a szerződést kötő másik fél a Kbt. 5. § (1) bekezdés a)–c), valamint e) és f) pontja szerinti szervezet, illetve nem magyarországi szervezetek esetében olyan szervezet, amely a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv alapján ajánlatkérőnek minősül, az általa kiadott vagy aláírt igazolással; b) ha a szerződést kötő másik fél az a) pontban foglalthoz képest egyéb szervezet, az általa adott igazolással vagy az ajánlattevő, a részvételre jelentkező, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bekezdése szerint az igazolás, illetve a nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: - a szerződést kötő másik fél neve és címe, - a szállítás tárgya (oly módon, hogy abból egyértelműen megállapítható legyen az alkalmassági követelménynek való megfelelés) - a szállítás mennyisége (valamennyi rész tekintetében darabszámban megadva) - a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (év, hó, nap pontossággal), - referenciát adó természetes személy neve, telefonszáma és/vagy e-mail címe, - továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Az alkalmasság igazolását olyan részletességgel kell megadni, hogy annak alapján az alkalmasság minimumkövetelményei között előírt feltételek megléte egyértelműen megállapítható legyen. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. § szerint Ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg. Ajánlatkérő a közbeszerzési eljárás valamennyi részében felhívja az Ajánlattevők figyelmét a Kbt. 74. § (1) bekezdésére. Az alkalmasság minimumkövetelménye: 3. rész: M/1. Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, legalább 75 db film- és/vagy színház világítástechnikai eszköz szállításából és/vagy bérbeadásából származó referenciával. Az előírt referenciakövetelmények több szerződés bemutatásával is teljesíthetőek. Ajánlatkérő rögzíti, hogy több részre történő ajánlattétel esetén bemutatható ugyanazon referencia, amennyiben az megfelel az adott részekben előírt referencia követelménynek (vagyis a követelmények nem adódnak össze) és elegendő a magasabb elvárásnak (mennyiségi követelménynek) való megfelelést igazolni. Ajánlatkérő csak a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szolgáltatásokat veszi figyelembe. Közös ajánlattétel esetén a műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelménynek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Részletek a Közbeszerzési Dokumentumokban.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Ajánlati biztosíték: Az Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték adásához. Kötbérek: Meghiúsulás, késedelmes vagy hibás teljesítés esetén, amennyiben a nyertes Ajánlattevő olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést, a nyertes Ajánlattevő kötbért köteles fizetni. A kötbér számítása naptári napokban történik. A Ptk. 6:186. § (1) bekezdése értelmében a kötelezett pénz fizetésére kötelezheti magát arra az esetre, ha olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést. Mentesül a kötbérfizetési kötelezettség alól, ha szerződésszegését kimenti. Késedelmi kötbér: Késedelmes teljesítésnek minősül, ha nyertes Ajánlattevő a szerződés szerint megadott határidőig nem teljesít. A késedelmi kötbér mértéke a késedelemmel érintett termék nettó szerződéses ellenértékének 1%-a naptári naponta, de legfeljebb összesen a teljes nettó szerződéses ellenérték (kötbéralap) 20 %-a. Ha nyertes Ajánlattevő az Ajánlatkérő részére vállalt véghatáridő tekintetében önhibájából több, mint 20 napos késedelembe esik, a teljesítés meghiúsultnak tekintendő és Ajánlatkérő a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A késedelem esetére kikötött kötbér megfizetése nem mentesít a teljesítési kötelezettség alól. Meghiúsulási kötbér: Amennyiben a teljesítés olyan okból meghiúsul, amiért nyertes Ajánlattevő felelős, meghiúsulási kötbért köteles fizetni Ajánlatkérő részére. A meghiúsulási kötbér mértéke legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 30 %-a. Meghiúsulás esetén Ajánlatkérő elállhat a szerződéstől. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A Ptk. 6:187. § (1) bekezdése alapján teljesítés elmaradása esetére kikötött kötbér érvényesítése a teljesítés követelését kizárja. Hibás teljesítési kötbér: Nyertes Ajánlattevő a szerződést hibásan teljesíti, amennyiben a szállított eszköz tulajdonságai nem felelnek meg a szerződésben, valamint a műszaki leírásban előírtaknak. Hibás teljesítés esetén Ajánlatkérő ezt a nyertes Ajánlattevő felé jelzi, aki köteles a hibás teljesítés tárgyát szerződésszerűen teljesíteni. A hibás teljesítés esetére a nyertes Ajánlattevő naptári naponként a hibás teljesítéssel érintett termék ellenértéke (kötbéralap) 1 %-ának megfelelő összegű késedelmi kötbért köteles az Ajánlatkérő részére megfizetni a hiba kijavításáig, de ennek teljes összege legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 15 %-a lehet. Amennyiben a hibás teljesítés esetén fizetendő késedelmi kötbér összege meghaladja a szerződés nettó ellenértékének 15 %-át, úgy Ajánlatkérő – a nyertes Ajánlattevővel szembeni kártérítési kötelezettség nélkül – a szerződést meghiúsultnak tekinti és az Ajánlatkérő a szerződést a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és hibás teljesítés esetén fizetendő kötbért. Jótállás: Nyertes Ajánlattevőt a leszállított termékekkel kapcsolatban a műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettség, valamint az alábbi termékek vonatkozásában az ajánlattétel során vállalt többletjótállás terheli: 1. rész: 1. termék Dolly, kameramozgató fahrt kocsi 2. rész: 14. termék Monitor tartó kar (Magic Arm) az 1. és 12. termékhez, 35. termék a 27. termék Kamera2-höz kereső hosszabbító eszköz, 38. termék a 37. termékhez memóriakártya olvasó, 44. termék a 27. termék Kamera2-höz akkumulátor, 45. termék a 44. termékhez 2 db-s akkumulátor töltő és tápegység 4. rész: 1. termék Hordozható filmes 10 csatornás keverő A jótállás kezdő időpontja a leszállított termék sikeres átadás-átvételének időpontja.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Valamennyi rész tekintetében: A Kbt. 135. § (1) bekezdésére tekintettel a felek a szerződésben az ellenérték kifizetésére irányadó jogszabályokat figyelembe véve rendelkeznek a teljesítés tényének írásbeli elismeréséről, a teljesítésigazolás kiállításáról a teljesítést követően. Nyertes ajánlattevő 1 darab végszámla benyújtására jogosult. Az ellenszolgáltatás teljesítése a Kbt. 135. § (1) és (6) bekezdései szerint történik. Ajánlatkérő előleg igénylésének lehetőségét nem biztosítja. A szerződés finanszírozása saját forrásból történik. Fizetési késedelem esetén a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése az irányadó. A kifizetések, az ajánlattétel és az elszámolás pénzneme: HUF További információ a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező szerződéstervezetben található. Jogszabályi hivatkozás: 2015. évi CXLIII. törvény (Kbt.), 2013. évi V. törvény (Ptk.), 2007. évi CXXVII. törvény (Áfa tv.), 2011. évi CXCV. törvény (Áht.).</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bekezdésére figyelemmel nem teszi lehetővé a szerződés teljesítése érdekében gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Nem releváns.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>3</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. A 9. RGB-s Led fénycső - (8 db/szett) - 1 szett termék 3200 K-en fényerejének többlet fényereje (min. 2000 max. 3000 lumen):</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>3</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">3. A 10. RGB-s Led fénycső – (8 db/szett) - 1 szett termék 3200 K-en fényerejének többlet fényereje (min. 1100 max. 1400 lumen):</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>1</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">4. A 12. PWB-CAB Toldó kábel szett – (8 db/szett) - 2 szett termék adat és tápkábel RGB-s, ledes fénycsövekhez kábelhossza (min. 3,0 m max. 15,0 m):</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>93</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Nettó ajánlati összár (nettó HUF)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>14:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>15:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 68. § rendelkezései és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § és 16. § rendelkezései szerint.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontására az EKR rendszerben kerül sor.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000926942025/3</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Világítástechnikai eszközök</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">3. rész: Világítástechnikai eszközök Adásvételi szerződés keretében az alábbi film- és/vagy színház világítástechnikai eszközök 1. HMI spot lámpa 2 db/szett 2. HMI spot lámpa 2 db/szett 3. HMI spot lámpa 2 db/szett 4. HMI spot lámpa 1 db/szett 5. HMI spot lámpa 1 db/szett 6. 3200K-s Tungsten lámpa 2 db/szett 7. Led moduláris lámpa 1 db/szett 8. Derítő lámpára rögzíthető szövet fényterelő, Softbox 7 db/szett 9. RGB-s Led fénycső - (8 db/szett) 1 db/szett 10. RGB-s Led fénycső – (8 db/szett) 1 db/szett 11. CRMX vezeték nélküli vezérlő 1 db/szett 12. PWB-CAB Toldó kábel szett – (8 db/szett) 2 db/szett 13. Ledes Fresnel spot lámpa 1 db/szett 14. Ledes Fresnel spot lámpa 1 db/szett 15. Led derítő lámpa 2 db/szett 16. Led moduláris derítő lámpa 5 db/szett 17. Led moduláris derítő lámpa előtét 5 db/szett 18. Ledes Fresnel spot lámpa 2 db/szett 19. Ledes Fresnel spot lámpa 2 db/szett 20. Ledes Fresnel spot lámpa 2 db/szett 21. Junior Boom arm (állítható kinyúlású, acél gém) 2 db/szett 22. Acél statív 2 db/szett 23. C-stand 5 db/szett 24. C-stand 10 db/szett 25. Króm senior Statív 10 db/szett 26. Combo junior stands 10 db/szett 27. Matt Clamp (3'' középső satus pofabilincs) 5 db/szett 28. 2,5 Grip Head, Gobo 5 db/szett 29. Magic arm (varázs kar) 2 db super clamp kiegészítővel 5 db/szett 30. 4,5 Grip Head, Jumbo 4 db/szett 31. 6x6-os alumínium moduláris keret 1 db/szett 32. 6x6-os kerethez fényszabályzó textilanyag hordozó zsákban 1 db/szett 33. 12x12-es alumínium moduláris keret (kompatibilis a 31. tétellel) 1 db/szett 34. 12x12-es kerethez fényszabályzó textilanyag hordozó zsákban 1 db/szett szállítása. Ajánlattevőnek az ajánlatában meg kell adnia a termék gyártóját, típusát és származási országát. Nyertes Ajánlattevő a szerződés alapján a leszállított eszközök beüzemelésére/üzembe helyezésére is köteles. Ajánlatkérő tájékoztatja Ajánlattevőket, hogy az ajánlati felhívásban, valamint a Közbeszerzési Dokumentumokban szereplő, meghatározott gyártmányra, típusra történő esetleges hivatkozások csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történtek, Ajánlatkérő a 321/2015. Korm. rendelet 46. § (3) bekezdése alapján azzal mindenben egyenértékű terméket elfogad. Amennyiben Ajánlattevő ajánlatában a Közbeszerzési Dokumentumokban meghatározott gyártmánytól, típustól eltérő, azonban azzal műszakilag egyenértékű terméket ajánl, akkor köteles külön nyilatkozatban feltüntetni, hogy ajánlata mely tartalmi elemei vonatkozásában került sor egyenértékű megajánlásra, továbbá köteles csatolni az egyenértékűséget igazoló dokumentumokat (pl. termékleírás, műszaki adatlap, gyártói nyilatkozat). A beszerzendő eszközök részletes leírását a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező műszaki leírás és ajánlati ártáblázat tartalmazza. CPV kód: 31521000-4 Lámpák</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">* Kiegészítés a II.2.7. ponthoz: A szerződés teljesítés határideje: A szerződés hatálybalépését követő 90 naptári nap. A szerződés annak mindkét fél általi aláírása napján lép hatályba. Ajánlatkérő az előteljesítést lehetővé teszi.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31521000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Tigris</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>1016</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>37.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Az alkalmasság megítéléséhez szükséges adatok és a megkövetelt igazolási mód: Az ajánlattevőnek, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján elfogadja az alkalmassági követelmények előzetes igazolására az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát (egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész „alfa” szakasz), nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az egységes európai közbeszerzési dokumentumot a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5-7. § szakaszában foglaltaknak megfelelően kitöltve köteles benyújtani. Ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő az Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerinti felhívására köteles igazolni, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek az alábbiak szerint: M/1. Ajánlattevő a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdésének a) pontja alapján csatolni köteles az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított megelőző 3 évben befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett jelentősebb szállításainak ismertetését. A 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 22. § (1) bekezdése értelmében a 21. § (1) bekezdés a) pontjának esetét a Kbt. Második Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban a következő módon kell igazolni: a) ha a szerződést kötő másik fél a Kbt. 5. § (1) bekezdés a)–c), valamint e) és f) pontja szerinti szervezet, illetve nem magyarországi szervezetek esetében olyan szervezet, amely a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv alapján ajánlatkérőnek minősül, az általa kiadott vagy aláírt igazolással; b) ha a szerződést kötő másik fél az a) pontban foglalthoz képest egyéb szervezet, az általa adott igazolással vagy az ajánlattevő, a részvételre jelentkező, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bekezdése szerint az igazolás, illetve a nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: - a szerződést kötő másik fél neve és címe, - a szállítás tárgya (oly módon, hogy abból egyértelműen megállapítható legyen az alkalmassági követelménynek való megfelelés) - a szállítás mennyisége (valamennyi rész tekintetében darabszámban megadva) - a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (év, hó, nap pontossággal), - referenciát adó természetes személy neve, telefonszáma és/vagy e-mail címe, - továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Az alkalmasság igazolását olyan részletességgel kell megadni, hogy annak alapján az alkalmasság minimumkövetelményei között előírt feltételek megléte egyértelműen megállapítható legyen. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. § szerint Ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg. Ajánlatkérő a közbeszerzési eljárás valamennyi részében felhívja az Ajánlattevők figyelmét a Kbt. 74. § (1) bekezdésére. Az alkalmasság minimumkövetelménye: 4. rész: M/1. Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, legalább 10 db professzionális hangtechnikai eszköz szállításából és/vagy bérbeadásából származó referenciával. Professzionális hangtechnikai eszköz alatt Ajánlatkérő a következőt érti: A professzionális hangtechnikai eszköz olyan hangrögzítő, -kezelő vagy -kibocsátó eszközt jelent, amely a filmes, televíziós produkciók során használt hang minőségét és feldolgozását biztosítja. A professzionális hangtechnikai eszközök a következő tulajdonságokkal rendelkeznek: • Magas hangminőség: rendkívül tiszta, részletes hangrögzítést és -lejátszást biztosítanak. Az ilyen eszközök a filmes és televíziós produkciók során kritikus fontosságúak, mivel a hangminőség közvetlenül befolyásolja a végső produkció minőségét. • Széles dinamika tartomány: széles dinamikatartománnyal rendelkeznek, ami azt jelenti, hogy képesek kezelni a hangok nagyon alacsony és magas intenzitását anélkül, hogy torzítanának. • Szabályozható és finomhangolható paraméterek: lehetővé teszik a pontos beállításokat, például a hangszintet, a frekvenciát, a hangszínt, a zajszűrést és egyéb paramétereket, hogy a hang az adott forgatási vagy rögzítési környezethez illeszkedjen. • Bővíthetőség és kompatibilitás: gyakran csatlakoztathatók más hang- és videoeszközökhöz, például keverőpultokhoz, mikrofonokhoz, fejhallgatókhoz, rögzítőberendezésekhez, vagy akár több csatornás rendszerhez is. A kiegészítők, mint a különböző típusú mikrofonok keverőpultok, hangrögzítők is részei lehetnek. • Folyamatos megbízhatóság: mivel filmes vagy televíziós produkciókon, élő adásokban vagy nagy rendezvényeken is használják őket, a professzionális hangtechnikai eszközöknek rendkívül megbízhatónak kell lenniük, és képeseknek kell lenniük arra, hogy hosszú ideig, folyamatosan, problémamentesen működjenek. • Tartósság és mobilitás: általában tartósak és hordozhatóak, hogy könnyen szállíthatók legyenek különböző forgatási helyszínekre vagy eseményekre. Az előírt referenciakövetelmények több szerződés bemutatásával is teljesíthetőek. Részletek a Közbeszerzési Dokumentumokban.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárás valamennyi része vonatkozásában: Ajánlati biztosíték: Az Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték adásához. Kötbérek: Meghiúsulás, késedelmes vagy hibás teljesítés esetén, amennyiben a nyertes Ajánlattevő olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést, a nyertes Ajánlattevő kötbért köteles fizetni. A kötbér számítása naptári napokban történik. A Ptk. 6:186. § (1) bekezdése értelmében a kötelezett pénz fizetésére kötelezheti magát arra az esetre, ha olyan okból, amelyért felelős, megszegi a szerződést. Mentesül a kötbérfizetési kötelezettség alól, ha szerződésszegését kimenti. Késedelmi kötbér: Késedelmes teljesítésnek minősül, ha nyertes Ajánlattevő a szerződés szerint megadott határidőig nem teljesít. A késedelmi kötbér mértéke a késedelemmel érintett termék nettó szerződéses ellenértékének 1%-a naptári naponta, de legfeljebb összesen a teljes nettó szerződéses ellenérték (kötbéralap) 20 %-a. Ha nyertes Ajánlattevő az Ajánlatkérő részére vállalt véghatáridő tekintetében önhibájából több, mint 20 napos késedelembe esik, a teljesítés meghiúsultnak tekintendő és Ajánlatkérő a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A késedelem esetére kikötött kötbér megfizetése nem mentesít a teljesítési kötelezettség alól. Meghiúsulási kötbér: Amennyiben a teljesítés olyan okból meghiúsul, amiért nyertes Ajánlattevő felelős, meghiúsulási kötbért köteles fizetni Ajánlatkérő részére. A meghiúsulási kötbér mértéke legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 30 %-a. Meghiúsulás esetén Ajánlatkérő elállhat a szerződéstől. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és késedelmi kötbért. A Ptk. 6:187. § (1) bekezdése alapján teljesítés elmaradása esetére kikötött kötbér érvényesítése a teljesítés követelését kizárja. Hibás teljesítési kötbér: Nyertes Ajánlattevő a szerződést hibásan teljesíti, amennyiben a szállított eszköz tulajdonságai nem felelnek meg a szerződésben, valamint a műszaki leírásban előírtaknak. Hibás teljesítés esetén Ajánlatkérő ezt a nyertes Ajánlattevő felé jelzi, aki köteles a hibás teljesítés tárgyát szerződésszerűen teljesíteni. A hibás teljesítés esetére a nyertes Ajánlattevő naptári naponként a hibás teljesítéssel érintett termék ellenértéke (kötbéralap) 1 %-ának megfelelő összegű késedelmi kötbért köteles az Ajánlatkérő részére megfizetni a hiba kijavításáig, de ennek teljes összege legfeljebb a teljes nettó szerződéses ellenérték 15 %-a lehet. Amennyiben a hibás teljesítés esetén fizetendő késedelmi kötbér összege meghaladja a szerződés nettó ellenértékének 15 %-át, úgy Ajánlatkérő – a nyertes Ajánlattevővel szembeni kártérítési kötelezettség nélkül – a szerződést meghiúsultnak tekinti és az Ajánlatkérő a szerződést a Ptk. 6:140 §. alapján a szerződést felmondhatja vagy attól elállhat. Ajánlatkérő együttesen nem érvényesíthet meghiúsulási és hibás teljesítés esetén fizetendő kötbért. Jótállás: Nyertes Ajánlattevőt a leszállított termékekkel kapcsolatban a műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettség, valamint az alábbi termékek vonatkozásában az ajánlattétel során vállalt többletjótállás terheli: 1. rész: 1. termék Dolly, kameramozgató fahrt kocsi 2. rész: 14. termék Monitor tartó kar (Magic Arm) az 1. és 12. termékhez, 35. termék a 27. termék Kamera2-höz kereső hosszabbító eszköz, 38. termék a 37. termékhez memóriakártya olvasó, 44. termék a 27. termék Kamera2-höz akkumulátor, 45. termék a 44. termékhez 2 db-s akkumulátor töltő és tápegység 4. rész: 1. termék Hordozható filmes 10 csatornás keverő A jótállás kezdő időpontja a leszállított termék sikeres átadás-átvételének időpontja.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Valamennyi rész tekintetében: A Kbt. 135. § (1) bekezdésére tekintettel a felek a szerződésben az ellenérték kifizetésére irányadó jogszabályokat figyelembe véve rendelkeznek a teljesítés tényének írásbeli elismeréséről, a teljesítésigazolás kiállításáról a teljesítést követően. Nyertes ajánlattevő 1 darab végszámla benyújtására jogosult. Az ellenszolgáltatás teljesítése a Kbt. 135. § (1) és (6) bekezdései szerint történik. Ajánlatkérő előleg igénylésének lehetőségét nem biztosítja. A szerződés finanszírozása saját forrásból történik. Fizetési késedelem esetén a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése az irányadó. A kifizetések, az ajánlattétel és az elszámolás pénzneme: HUF További információ a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező szerződéstervezetben található. Jogszabályi hivatkozás: 2015. évi CXLIII. törvény (Kbt.), 2013. évi V. törvény (Ptk.), 2007. évi CXXVII. törvény (Áfa tv.), 2011. évi CXCV. törvény (Áht.).</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bekezdésére figyelemmel nem teszi lehetővé a szerződés teljesítése érdekében gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Nem releváns.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. A műszaki leírásban megadott időtartamú jótállási kötelezettségen felül vállalt többlet-jótállás ideje (hónap) (minimum 0 hónap, maximum 12 hónap):</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>90</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Nettó ajánlati összár (nettó HUF)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000926942025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>14:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>15:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 68. § rendelkezései és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § és 16. § rendelkezései szerint.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontására az EKR rendszerben kerül sor.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000926942025/4</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Hangtechnikai eszközök</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">4. rész: Hangtechnikai eszközök Adásvételi szerződés keretében az alábbi professzionális hangtechnikai eszközök 1. Hordozható filmes 10 csatornás keverő 1 db 2. Kamerás wireless csíptetős mikrofon szett 6 db 3. Kézi XLR mikrofon adó + vevő kamerához szett 4 db 4. RF kondenzátor mikrofon 2 db 5. Klasszikus professzionális puskamikron 1 db 6. Miniatűr, testszínű öltő mikrofon zsebadóhóhoz 6 db 7. Adapter kábel 4-pin Hirose / D-Tap male 2 db 8. Akkumulátor V-mount Li-ion 2 db 9. Professzionális, karbonszálas, mikrofontartó rúd 2 db 10. Moduláris szélvédő szett puska mikrofonhoz 2 db 11. XLR mikrofon kábel 10méteres 4 db 12. Robostus in-ear receiver kamerához 2 db 13. Nagy teljesítményű transmitter a 12. termék receiverhez 2 db szállítása. Ajánlattevőnek az ajánlatában meg kell adnia a termék gyártóját, típusát és származási országát. Nyertes Ajánlattevő a szerződés aláírásával vállalja, hogy a teljesítést követő 6 hónapon belül előre egyeztetett időpontokban helyszíni oktatást tart 1 alkalommal, 4 órában, alkalmanként legfeljebb 15 fő részvételével. Nyertes Ajánlattevő a szerződés alapján a leszállított eszközök beüzemelésére/üzembe helyezésére is köteles. Ajánlatkérő tájékoztatja Ajánlattevőket, hogy az ajánlati felhívásban, valamint a Közbeszerzési Dokumentumokban szereplő, meghatározott gyártmányra, típusra történő esetleges hivatkozások csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történtek, Ajánlatkérő a 321/2015. Korm. rendelet 46. § (3) bekezdése alapján azzal mindenben egyenértékű terméket elfogad. Amennyiben Ajánlattevő ajánlatában a Közbeszerzési Dokumentumokban meghatározott gyártmánytól, típustól eltérő, azonban azzal műszakilag egyenértékű terméket ajánl, akkor köteles külön nyilatkozatban feltüntetni, hogy ajánlata mely tartalmi elemei vonatkozásában került sor egyenértékű megajánlásra, továbbá köteles csatolni az egyenértékűséget igazoló dokumentumokat (pl. termékleírás, műszaki adatlap, gyártói nyilatkozat). A beszerzendő eszközök részletes leírását a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező műszaki leírás és ajánlati ártáblázat tartalmazza. CPV kód: 32320000-2 Televíziós és audiovizuális berendezések 44321000-6 Kábelek</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">* Kiegészítés a II.2.7. ponthoz: A szerződés teljesítés határideje: A szerződés hatálybalépését követő 60 naptári nap. A szerződés annak mindkét fél általi aláírása napján lép hatályba. Ajánlatkérő az előteljesítést lehetővé teszi.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">32320000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">44321000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Tigris</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>1016</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>37.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">60</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>