<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><ContractAwardNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractAwardNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efac:ContractModification>
            <efbc:ChangedNoticeIdentifier schemeName="ojs-notice-id">311858-2020</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
            <efbc:ModifiedContractIdentifier schemeName="contract">CON-0001</efbc:ModifiedContractIdentifier>
            <efac:Change>
              <efbc:ChangeDescription languageID="HRV">Priroda  i opseg izmjena: Ugovorne strane suglasno utvrđuju kako je sukladno članku 5., stavku 1. Osnovnog ugovora, očekivano trajanje ugovora o pružanju usluga stručnog nadzora 29 mjeseci, a točkom 21. Knjige 1 dokumentacije o nabavi određeno je kako je u svakom slučaju krajnji rok završetka usluge nadzora 1 mjesec od izdavanja Potvrde o Preuzimanju (Potvrde o ispunjenju obveza) za posljednji ugovor s izvođačima radova. Istom točkom je određeno kako je Izvršitelj suglasan i u obvezi prilagoditi se dinamici izvođenja radova, odnosno stvarnim rokovima početka i završetka realizacije ovog dijela Projekta, tj. Izvršitelj se obvezuje uslugu obavljati prema ugovorenim rokovima između Naručitelja i Izvođača radova na kojima se vrši usluga.

Dakle, Izvršitelj je bio upoznat s činjenicom da je raspored trajanja pojedinih elemenata projekta indikativan te da su moguće izmjene tijekom izvršenja Ugovora.

Slijedom navedenog, Ugovorne strane suglasno utvrđuju kako je, sukladno točki 21. Knjige 1 dokumentacije o nabavi, predmet usluge nadzora:

•	Aktivnost 1 - Usluge nadzora nad radovima: "SUSTAV PRIKUPLJANJA i ODVODNJE OTPADNIH VODA i SANACIJA DIJELA VODOOPSKRBNE MREŽE AGLOMERACIJE PLOČE" (Fidic Crvena knjiga) s rokom izvođenja radova od 29 mjeseci i 

•	Aktivnost 2 - Usluge nadzora nad radovima "IZGRADNJA UREĐAJA ZA PROČIŠĆAVANJE OTPADNIH VODA i PODMORSKOG ISPUSTA" (Fidic Žuta knjiga) s rokom izvođenja radova od 29 mjeseci.

Nadalje, Dodatkom XVI. Sporazumu br. EV-VV 15/2019 od dana 07.04.2025. godine, rok dovršetka radova izgradnje vodno komunalne infrastrukture Aglomeracije Ploče u sklopu projekta „SUSTAV PRIKUPLJANJA i ODVODNJE OTPADNIH VODA i SANACIJA DIJELA VODOOPSKRBNE MREŽE AGLOMERACIJE PLOČE“ (Aktivnost 1), produžen je do dana 31.08.2025. godine. 

S obzirom na to da je rok izvođenja radova koji su predmet usluge nadzora produžen do dana 31.08.2025. godine, a izvršenje usluge nadzora završava 1 mjesec od izdavanja Potvrde o Preuzimanju (Potvrde o ispunjenju obveza) za posljednji ugovor s izvođačima radova, Ugovorne strane suglasno utvrđuju da će ovim X. Aneksom ugovoru izvršiti izmjenu stavka 1., članka 5. Osnovnog ugovora, odnosno Ugovorne strane ovim X. Aneksom ugovoru produžuju rok pružanja usluge nadzora do dana 30.09.2025. godine, s obzirom na to da je rok izvođenja radova koji su predmet usluge nadzora produžen do dana 31.08.2025. godine. 

Također, Ugovorne strane suglasno utvrđuju kako je člankom 5. Osnovnog ugovora propisano:
„U slučaju da dođe do produženja trajanja pojedinačnih ugovora sklopljenih sa izvođačem radova preko 15% trajanja navedenog u ovoj dokumentaciji o nabavi, te da ovo produženje ugovora o radovima nije uzrokovano postupanjem izvršitelja usluga nadzora nad građenjem izvršitelj  usluge dužan je prilagoditi se  ovoj situaciji i ima pravo dodatnog potraživanja radi ovako produženog roka. Potraživani iznos se izračunava na način da se ugovorena vrijednost radova na pojedinim ugovorima sklopljenim s izvođačem radova podijeli s inicijalnim trajanjem izvršenja uvećanim za 15%. Od tako dobivenog mjesečnog iznosa, izvršitelj ima pravo na povećanja od 20% dobivenog mjesečnog iznosa po mjesecu produženja trajanja ugovora nadzora na promatranom ugovoru.
Isplata ovog iznosa primjenjuje se nakon što produženje trajanja pojedinačnih ugovora sklopljenih sa izvođačem prijeđe 15% trajanja  navedenog u ovoj dokumentaciji o nabavi.
Svaka promjena roka i slijedom toga i prethodno opisano povećanje ugovora, u slučaju da je primjenjivo, neće se smatrati bitnom izmjenom ugovora. Ove izmjene ugovorne stranke moraju ugovoriti dodatkom ugovoru.“
Slijedom navedenog, a obzirom da je došlo do produženja trajanja pojedinačnih ugovora sklopljenih s izvođačima radova preko 15% trajanja navedenog u dokumentaciji o nabavi, odnosno novougovoreni rok na Aktivnosti 1 je 31.08.2025. godine, a navedeno produženje ugovora o radovima nije uzrokovano postupanjem izvršitelja usluga nadzora nad građenjem, Izvršitelj ima pravo dodatnog potraživanja radi tako produženog roka i to u iznosu od 13.096,98  eura (Aktivnost 1). Potraživani iznos od 13.096,98 eura (ukupno povećanje od 44.272,07 eura umanjeno za prethodno obračunat iznos od 31.175,10 eura), u cijelosti je izračunat sukladno izračunu navedenome u članku 5., stavku 9. Osnovnog ugovora.</efbc:ChangeDescription>
            </efac:Change>
            <efac:ChangeReason>
              <cbc:ReasonCode listName="modification-justification">mod-cir</cbc:ReasonCode>
              <efbc:ReasonDescription languageID="HRV">Prilikom utvrđivanja pravne osnove zaključenja ovog X. Aneksa, Ugovorne strane su uzele u obzir ograničenja izmjene Ugovora iz članka 314. Zakona o javnoj nabavi (NN 120/16, 114/22), kao i mogućnosti izmjene istoga bez provođenja novog postupka javne nabave. 

Slijedom navedenog, Ugovorne strane ovaj X. Aneks zaključuju temeljem članka 317. Zakona o javnoj nabavi (dalje u tekstu: ZJN) obzirom da je do potrebe izmjene došlo zbog okolnosti koje pažljiv javni naručitelj nije mogao predvidjeti, nadalje, navedenom izmjenom se ne mijenja cjelokupna priroda ugovora te povećanje cijene nije veće od 50 % vrijednosti prvotnog ugovora.

Prilikom zaključenja ovog X. Aneksa ugovoru, Naručitelj je vodio računa o odredbama članka 321. ZJN, odnosno vodio je računa o sljedećim uvjetima:

1.	da se izmjenom ne mijenja ekonomska ravnoteža ugovora u korist ugovaratelja na način koji nije predviđen prvotnim ugovorom.

Obzirom da je u članku 5. Osnovnog ugovora određeno kako će se rokovi izvršenja usluge nadzora prilagoditi početku izvršenja Ugovora o izvođenju radova te obzirom da se u konkretnom slučaju rok za izvršenje usluge nadzora produžuje zbog produženja roka dovršetka radova koji su predmet usluge nadzora, razvidno je da nije došlo do mijenjanja ekonomske ravnoteže u korist ugovaratelja na način koji nije predviđen Osnovnim ugovorom. Također, člankom 5. Osnovnog ugovora propisano je da Izvršitelj ima pravo dodatnog potraživanja radi produženja trajanja pojedinačnih ugovora sklopljenih sa izvođačem radova preko 15% trajanja navedenog u dokumentaciji o nabavi, stoga ni u tom pogledu nije došlo do izmjene ekonomske ravnoteže u korist ugovaratelja na način koji nije predviđen Osnovnim ugovorom. 

2.	da se izmjenom značajno ne povećava opseg ugovora.

Obzirom da se u konkretnom slučaju radi o produženju roka izvršenja usluge nadzora, a Ugovorena cijena se povećava za 1,86 %, razvidno je da se izmjenom ugovora značajno ne povećava opseg ugovora.

3.	da se izmjenom ne unose uvjeti koji bi, da su bili dio prvotnog postupka nabave, dopustili prihvaćanje drugih natjecatelja od onih koji su prvotno odabrani ili prihvaćanje ponude različite od ponude koja je izvorno prihvaćena ili privlačenje dodatnih sudionika u postupak javne nabave.

Naime, u konkretnom slučaju, nisu uneseni novi uvjeti, odnosno nisu mijenjani kriteriji odabira koji su korišteni u postupku javne nabave, stoga ovom izmjenom nisu uneseni uvjeti koji bi, da su bili dio prvotnog postupka nabave, dopustili prihvaćanje drugih natjecatelja od onih koji su prvotno odabrani ili prihvaćanje ponude različite od ponude koja je izvorno prihvaćena ili privlačenje dodatnih sudionika u postupak javne nabave.

4.	da novi ugovaratelj nije zamijenio onoga kojemu je prvotno javni naručitelj dodijelio ugovor. 

Naime, ovom izmjenom ugovora nije zamijenjen Izvršitelj usluge.</efbc:ReasonDescription>
            </efac:ChangeReason>
          </efac:ContractModification>
          <efac:NoticeResult>
            <cbc:TotalAmount currencyID="EUR">718042.27</cbc:TotalAmount>
            <efac:LotResult>
              <cbc:ID schemeName="result">RES-0001</cbc:ID>
              <efac:LotTender>
                <cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
              </efac:LotTender>
              <efac:SettledContract>
                <cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
              </efac:SettledContract>
              <efac:TenderLot>
                <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
              </efac:TenderLot>
            </efac:LotResult>
            <efac:LotTender>
              <cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
              <cbc:RankCode>1</cbc:RankCode>
              <efbc:TenderRankedIndicator>true</efbc:TenderRankedIndicator>
              <cac:LegalMonetaryTotal>
                <cbc:PayableAmount currencyID="EUR">13096.98</cbc:PayableAmount>
              </cac:LegalMonetaryTotal>
              <efac:TenderingParty>
                <cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
              </efac:TenderingParty>
              <efac:TenderLot>
                <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
              </efac:TenderLot>
              <efac:TenderReference>
                <cbc:ID>EV-VV 13/2019</cbc:ID>
              </efac:TenderReference>
            </efac:LotTender>
            <efac:SettledContract>
              <cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
              <cbc:AwardDate>2020-04-20+01:00</cbc:AwardDate>
              <cbc:IssueDate>2020-05-08+01:00</cbc:IssueDate>
              <cbc:Title languageID="HRV">USLUGA NADZORA RADOVA U OKVIRU PROJEKTA   IZGRADNJA VODNO KOMUNALNE INFRASTRUKTURE AGLOMERACIJE PLOČE</cbc:Title>
              <efac:ContractReference>
                <cbc:ID>Ugovor o uslugama nadzora radova u okviru projekta</cbc:ID>
              </efac:ContractReference>
              <efac:LotTender>
                <cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
              </efac:LotTender>
            </efac:SettledContract>
            <efac:TenderingParty>
              <cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
              <efac:Tenderer>
                <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0101</cbc:ID>
                <efbc:GroupLeadIndicator>true</efbc:GroupLeadIndicator>
              </efac:Tenderer>
              <efac:Tenderer>
                <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0102</cbc:ID>
                <efbc:GroupLeadIndicator>false</efbc:GroupLeadIndicator>
              </efac:Tenderer>
              <efac:Tenderer>
                <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0103</cbc:ID>
                <efbc:GroupLeadIndicator>false</efbc:GroupLeadIndicator>
              </efac:Tenderer>
            </efac:TenderingParty>
          </efac:NoticeResult>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">39</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.izvor.com.hr/</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HRV">IZVOR  PLOČE društvo sa ograničenom odgovornošću za javnu vodoopskrbu i odvodnju</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Trg kralja Tomislava 16</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Ploče</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>20340</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HR037</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HRV</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>09475552617</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name languageID="HRV">Goran Ižotić</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+385 20676303</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>goranizotic@gmail.com</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.nn.hr/</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HRV">Narodne novine d.d.</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Savski gaj XIII. 6</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Zagreb</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>10020</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HR050</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HRV</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>TED94</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>64546066176</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>EOJN Helpdesk</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+385 16652889</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>eojn@nn.hr</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>http://www.dkom.hr</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HRV">Državna komisija za kontrolu postupaka javne nabave</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Ulica grada Vukovara 23/V</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Zagreb</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>10000</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HR050</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HRV</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>95857869241</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+385 14559930</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>dkom@dkom.hr</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
         
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0101</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HRV">IDT d.o.o.</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Kralja Petra Svačića 16.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Osijek</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>31000</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HR025</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HRV</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>62473333687</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+385 31200835</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>idt@idt-os.hr</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0102</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HRV">PRONGRAD BIRO d.o.o.</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Vrisnička 16</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Zagreb</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>10000</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HR050</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HRV</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>39036393587</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+385 13832840</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>davor.zalac@prongradbiro.hr</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0103</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HRV">ANIVA-INŽENJERING D.O.O.</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>VJENCESLAVA NOVAKA 6</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>ZADAR</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>23000</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HR033</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HRV</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>21553497401</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+385 23333193</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>aniva@zd.t-com.hr</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366682-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">0d96c537-60fe-4c07-a0b4-09ed8db6b633</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>418ee3c6-78d0-4ac8-b7ce-f55aa7bf6487</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-04+01:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>18:00:00.0000000+01:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="cont-modif">can-modif</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HRV</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organisation">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EV-VV 13/2019</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HRV">USLUGA NADZORA RADOVA U OKVIRU PROJEKTA   IZGRADNJA VODNO KOMUNALNE INFRASTRUKTURE AGLOMERACIJE PLOČE</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HRV">Predmet ove nabave su: 
USLUGE NADZORA RADOVA 
•	Aktivnost 1 - IZGRADNJA SUSTAVA PRIKUPLJANJA i ODVODNJE OTPADNIH VODA i SANACIJA DIJELA VODOOPSKRBNE MREŽE AGLOMERACIJE PLOČE. Unutar obuhvata zahvata predviđena je:
-	Izgradnja gravitacijskih kolektora:	LG= 31679,43 m
-	Izgradnja tlačnih cjevovoda:		LT= 5284,31 m
-	Sanacija vodovodnih cjevovoda:	LV= 14876,28 m
-	Izgradnja SDNU:			LS= 16274,60 m
-	Sanacija kanalizacije (bez iskopa):	LK= 695,20 m
-	Izgradnja incidentnih preljeva:	LI= 92,78 m 
-	Izgradnja crpnih stanica:		kom 25
•	Aktivnost 2 – PROJEKTIRANJE I IZGRADNJA UREĐAJA ZA PROČIŠĆAVANJE OTPADNIH VODA I IZGRADNJA PODMORSKOG ISPUSTA. Unutar obuhvata zahvata predviđena je:
-	Izgradnja UPOV-a odgovarajućeg (mehanički) stupnja pročišćavanja, kapaciteta cca. 9.000 ES 
-	Izgradnja podmorskog ispusta ukupne duljine 	L= 2365 m</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HRV">USLUGA NADZORA RADOVA U OKVIRU PROJEKTA   IZGRADNJA VODNO KOMUNALNE INFRASTRUKTURE AGLOMERACIJE PLOČE</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HRV">Predmet ove nabave su: 
USLUGE NADZORA 
•	Aktivnost 1 - IZGRADNJA SUSTAVA PRIKUPLJANJA i ODVODNJE OTPADNIH VODA i SANACIJA DIJELA VODOOPSKRBNE MREŽE AGLOMERACIJE PLOČE. Unutar obuhvata zahvata predviđena je:
-	Izgradnja gravitacijskih kolektora:	LG= 31679,43 m
-	Izgradnja tlačnih cjevovoda:		LT= 5284,31 m
-	Sanacija vodovodnih cjevovoda:	LV= 14876,28 m
-	Izgradnja SDNU:			LS= 16274,60 m
-	Sanacija kanalizacije (bez iskopa):	LK= 695,20 m
-	Izgradnja incidentnih preljeva:	LI= 92,78 m 
-	Izgradnja crpnih stanica:		kom 25
•	Aktivnost 2 – PROJEKTIRANJE I IZGRADNJA UREĐAJA ZA PROČIŠĆAVANJE OTPADNIH VODA I IZGRADNJA PODMORSKOG ISPUSTA. Unutar obuhvata zahvata predviđena je:
-	Izgradnja UPOV-a odgovarajućeg (mehanički) stupnja pročišćavanja, kapaciteta cca. 9.000 ES 
-	Izgradnja podmorskog ispusta ukupne duljine 	L= 2365 m</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:TenderResult>
    <cbc:AwardDate>2000-01-01+01:00</cbc:AwardDate>
  </cac:TenderResult>
</ContractAwardNotice>