<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>10:00:00.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:Changes><efbc:ChangedNoticeIdentifier>df523ef5-4f40-401d-bd06-b5ac84bf8add-01</efbc:ChangedNoticeIdentifier><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">IV.2.2) Termen limita pentru primirea ofertelor - data</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Oferta trebuie sa fie valabila pana la data de</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Data deschiderii</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:ChangeReason><cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode><efbc:ReasonDescription languageID="RON">Decalare termen depunere oferte.</efbc:ReasonDescription></efac:ChangeReason></efac:Changes><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.transgaz.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Societatea Nationala de Transport Gaze Naturale TRANSGAZ SA</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: C.I. Motaș, nr. 1</cbc:StreetName><cbc:CityName>Medias</cbc:CityName><cbc:PostalZone>551130</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO126</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO13068733</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">ANAMARIA NICULESCU</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 269801524</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>anamaria.niculescu@transgaz.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368102-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">62e174cc-dfcf-4bca-bfa4-0eb05abc8825</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>7476c7dd-4b7f-411c-9953-d2d3032549ed</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-05-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>19:31:12.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">pub-undert-cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">gas-heat</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>36142/30.04.2025</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Conducta de transport gaze naturale pe direcția Prunișor – Orșova – Băile Herculane - Jupa (inclusiv alimentare cu energie electrică, protecție catodică și fibră optică) – LOT 2, PT nr. 1413/2020.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Entitatea contractantă intenționează să încheie un contract sectorial având ca obiect Conducta de transport gaze naturale pe direcția Prunișor – Orșova – Băile Herculane - Jupa (inclusiv alimentare cu energie electrică, protecție catodică și fibră optică) – LOT 2, PT nr. 1413/2020.
Data limită până la care operatorii economici au dreptul de a solicita clarificări sau informații suplimentare în legătură cu documentația de atribuire, este a 18-a zi dinaintea datei limita de depunere a ofertelor, conform prevederilor art. 173 Legea nr. 99/2016, modificată și completată de OUG 107/2017 pentru modificarea și completarea unor acte normative cu impact în domeniul achizițiilor publice.
Termenul-limită în care entitatea contractantă va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificare/informațiilor suplimentare conform prevederilor art. 172 alin. 2, coroborat cu art. 173 din Legea nr. 99/2016, modificată și completată de OUG 107/2017 pentru modificarea și completarea unor acte normative cu impact în domeniul achizițiilor publice, este: a 11-a zi dinaintea datei limita de depunere a ofertelor. 

Valoarea estimată a achiziției este de: 124.742.494,00 lei – 135.329.294,00 lei, din care Entitatea Contractantă va pune la dispoziția Executantului materiale, utilaje şi echipamente în valoare de 71.808.494,00 lei. Valoarea estimată a lucrărilor – 52.934.000,00 – 63.520.800,00 lei.
Contravaloarea materialelor, utilajelor şi echipamentelor puse la dispoziție de Entitatea Contractantă nu va fi folosită la calculul de cheltuieli indirecte și profit de către Executant, la întocmirea propunerii financiare și implicit nici pe parcursul derulării contractului.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">În cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face având în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare, în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, entitatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare şi oferta câştigătoare va fi desemnată cea cu propunerea financiară cea mai mică. 

Solicitările de clarificări se vor adresa de către operatorii economici interesați EXCLUSIV în SEAP secțiunea Întrebări, în format editabil. Atragem atenția asupra faptului că fișierele atașate la solicitările de clarificări sunt vizibile tuturor operatorilor economici participanți. Recomandăm ca acestea să nu conțină date de identificare care pot dezvălui identitatea operatorilor economici solicitanți, în caz contrar își asuma dezvăluirea identității. Entitatea contractantă menționează că va răspunde doar la solicitările de clarificări adresate de operatorii economici până la termenul-limită stabilit în documentația de atribuire. în cazul ofertei comune toți semnatarii acordului de asociere vor completa cate un DUAE separat cu informațiile aferente situației lor. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la secțiunile III.1.1.a), III.1.1.b), III.1.3.a), III.1.3.b), urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor. 
In cazul ofertei comune, situația economica și financiara, capacitatea tehnica și profesionala se demonstrează prin luarea în considerare a resurselor cumulate a tuturor membrilor grupului. Cerințele privind prezentarea unor autorizații specifice ce se regăsesc la nivelul secțiunii III.1.3.a) sunt considerate îndeplinite daca operatorii economici care participa în comun la procedură de atribuire demonstrează că dețin aceste autorizații si/sau daca unul dintre asociați, respectiv subcontractantul nominalizat, dacă este cazul, deține autorizarea solicitată și numai cu condiția ca acesta să execute partea din contract pentru care este solicitată autorizarea respectiva. Cerințele privind Standardele de asigurare a calității și de protecție a mediului de la Secțiunea III.1.3.b) vor fi îndeplinite individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizează. Ofertanții își asuma răspunderea exclusiva pentru legalitatea și autenticitatea ofertei încărcate în SEAP. Oferta şi documentele care o însoţesc se vor transmite semnate cu semnătură electronică extinsă, bazată pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic, sub sancțiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă, în conformitate cu prevederile art. 143 alin. 2 lit. j din HG nr. 394/2016, actualizată. Pentru persoana împuternicită să semneze electronic documentele, se va depune în cadrul ofertei împuternicirea acordata în acest sens. Informațiile tehnice relevante referitoare la participarea la procedură online se pot obține la adresa www.e-licitație.ro. Modul în care se poate accesa DUAE în vederea completării de către operatorii economici interesați: a se vedea Notificarea ANAP referitoare la utilizarea Documentului Unic de Achiziții European (DUAE), astfel cum a fost acesta integrat în Sistemul Electronic de Achiziții Publice (SEAP) din data de 02/07/2019. Entitatea contractantă limitează informațiile solicitate la nivelul DUAE la o singură întrebare DA sau NU - Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE, prin care ofertanții confirmă că îndeplinesc cerințele privind criteriile de SELECȚIE impuse prin documentația de atribuire.
Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea „sau echivalent”.

Ofertantul câștigător va încheia o asigurare care să cuprindă toate riscurile care ar putea să apară cu privire la lucrările executate, utilaje, echipamente, material, personal propriu a cărei valoare să fie cel puțin egală cu valoarea contractului. Asigurarea este obligatorie și se va prezenta înaintea sau la data semnării contractului de execuție.

Suplimentar se solicită ofertantului clasat pe locul I:
-	fișierul “.isam”, în cazul investițiilor lucrate în programul Deviz Profesional (ISDP), generat din meniul Instrumente&gt;Import/Export&gt;Export Investitii&gt;Next/se bifează investiția ce urmează a fi exportată&gt;se alege locația în care urmează a fi salvat fișierul .isam al investiției&gt;Transfer&gt;ok
-    fișierele “.o60” și “.mat”, în cazul investițiilor lucrate în programul Doclib, configurate cu valori, cu recapitulație, cu simboluri, cu cantitate totală, detaliat, cu 4 prețuri unitare, cu TVA, cu rețetă, cu 2 (două) zecimale la valori totale articol, cu 5 zecimale la prețuri unitare, așa cum apare în fișierul atașat: “Setări_o60_mat_Doclib”
-     fișierele Excel generate ca în fișierul atașat “Setări_Excel_WinDev”, în cazul investițiilor lucrate în WinDev
-    investitiile exportate în Excel (opțiunea: devize și echipamente), în cazul programului WinDoc
-	fișierul edvio, în cazul programului Edevize”</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">135329294</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231220</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Atât operatorii economici participanți la procedură, cât și asociații, terții susținători, subcontractanții, după caz, nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.177, 178 și 180 din Legea nr. 99/2016. 

Modalitatea de îndeplinire prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: se va completa DUAE, atât de către operatorii economici participanți la procedură, cât și terții susținători, subcontractanții, după caz, cu informațiile aferente situației lor (ofertanți, terți susținători, subcontractanți, după caz). Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor. Documentele justificative trebuie sa fie valabile la data prezentării. Aceste documente pot fi: 1.• certificate constatatoare cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat valabile la momentul prezentării pentru sediul principal iar pentru sediile secundare/punctele de lucru o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate; 2.• cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, SAU a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv; 3.• după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizițiile sectoriale; 4.• alte documente edificatoare, după caz. 
Persoanele fizice/juridice străine, ce doresc a participa la procedură, vor prezenta orice documente justificative edificatoare, eliberate de autorități competente din țara în care aceștia sunt rezidenți, prin care să dovedească îndeplinirea cerinței.
În cazul ofertei comune: toți semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus.

Atât operatorii economici participanți la procedură, cât și asociații, terții susținători, subcontractanții, după caz, nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizițiile sectoriale. Persoane ce dețin funcții de decizie în cadrul entității contractante sunt următoarele: 

1.	STERIAN ION – Director General
2.	TĂTARU ION – Director General Adjunct
3.	LUPEAN MARIUS VASILE – Director Financiar
4.	IANCU CRISTINA DANIELA – Director Departament
5.	PETRARIU IOAN - Director Direcție 
6.	FODOR IOAN – Director Departament
7.	NICORICI MIHAELA – Șef serviciu
8.	MĂRGINEAN CARMEN - Economist
9.	LUCA BOGDAN AVRAM – Director Departament
10.	PETRESCU MONICA-ALEXANDRA – Director Direcție
11.	COSTIN EMILIA ȘTEFANIA – Șef Serviciu
12.	NICULESCU POPȘA ANAMARIA – Economist
13.	IOSIF ANDREI – Expert

Modalitate de îndeplinire: 
Atât operatorii economici participanți la procedură, cât și asociații, terții susținători, subcontractanții, după caz, vor completa DUAE.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">În temeiul dispozițiilor art. 186 din Legea nr. 99/2016 privind achizițiile sectoriale, operatorii economici ce depun oferta trebuie să își demonstreze situația personală (forma de înregistrare ori apartenență din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerințele legale din țara în care este stabilit operatorul economic). În acest sens, operatorii economici ce depun oferta trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului. 

Modalitate de îndeplinire: Operatorul economic va completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. 
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor. Documentele justificative trebuie sa fie valabile la data prezentării.
Cerința se aplică inclusiv pentru ofertanți asociați, subcontractanți, după caz.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Certificat SR EN ISO 9001</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun oferta trebuie să facă dovada implementării unui sistem de management al calității în conformitate cu SR EN ISO 9001, sau echivalent, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente, sau alte probe/dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al calității pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de management de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obține în termenul stabilit. 

Modalitatea de îndeplinire
Operatorul economic va completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Certificat SR EN ISO 14001</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun oferta trebuie să facă dovada implementării un sistem de management al mediului în conformitate cu SR EN ISO 14001:2004, sau echivalent, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al protectiei mediului pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de management de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obține în termenul stabilit. 

Modalitatea de îndeplinire
Operatorul economic va completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Autorizația ANRE tip ET</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Autorizația ANRE tip ET pentru executarea sistemelor de transport precum și a instalațiilor de utilizare a gazelor naturale ce  funcționează în regim de înaltă presiune, conform art.1 din Regulamentul pentru autorizarea operatorilor economici care desfășoară activități în domeniul gazelor naturale, anexa la Ordinul ANRE 132/2021 privind aprobarea Regulamentului pentru autorizarea operatorilor economici care desfășoară activități în domeniul gazelor naturale și a condițiilor-cadru de valabilitate aferente autorizațiilor, cu modificările și completările ulterioare.
Modalitate de îndeplinire: Operatorul economic va completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmează să fie prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor. Operatorul economic străin clasat pe locul I, la finalizarea evaluării ofertelor, va prezenta dovada că deține documente emise în alte state, întocmite într-un scop echivalent sau din care reiese clar că cerința respectivă este îndeplinită, în traducere autorizată (conform art. 18 din Regulamentul pentru autorizarea operatorilor economici care desfășoară activități în domeniul gazelor naturale, Anexa 1 la Ordinul ANRE nr. 132/2021).</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">EXPERIENȚĂ SIMILARĂ</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">în vederea evaluării capacității tehnice și profesionale a operatorilor economici de a executa lucrările proiectate, se solicită ca operatorii economici ce depun oferta să facă dovada experienței similare, dovedită prin prezentarea de lucrări similare cu obiectul achiziției, prin raportare la lucrările executate în ultimii 5 ani, având valoarea cumulată de minimum 52.934.000,00 lei (valoarea estimată a achiziției, fără valoarea materialelor, utilajelor și echipamentelor puse la dispoziție de către Entitatea Contractantă) la nivelul a maxim 5 contracte de lucrări, având ca obiect executarea sistemelor de transport gaze naturale precum și a instalațiilor de utilizare a gazelor naturale ce  funcționează în regim de înaltă presiune. 
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi certificate de predare-primire/ recomandări/ procese-verbale de recepție/ certificări de bună execuție / certificate constatatoare emise sau contrasemnate de o autoritate/ entitate ori de către clientul privat beneficiar și orice alte documente relevante în susținerea cerinței, urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor. Respectivele documente indică beneficiarii, indiferent dacă aceștia sunt autorități/entități contractante sau clienți privați, tipul lucrărilor executate, valoarea acestora, perioada în care s-a realizat execuția, precum și faptul că lucrările au fost recepționate și precizează dacă au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu.
Se acceptă și lucrări executate parțial, cu condiția ca specificul contractului/activităților ce reprezintă experiență similară să permită elaborarea unui livrabil care să poată fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent; SAU lucrări recepționate la sfârșitul execuției, sfârșitul execuției nu presupune expirarea perioadei de garanție. În cazul în care există incertitudini sau neclarități în ceea ce privește anumite documente prezentate, entitatea contractantă are dreptul de a solicita detalii, precizări, informații sau confirmări suplimentare atât de la ofertantul în cauza, cât și de la beneficiarii contractului ori autoritățile competente care pot furniza informații în acest sens. Entitatea contractantă are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al lucrărilor care fac obiectul contractului prezentat drept experiență similară, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant. Pentru echivalență se va ține cont de cursul mediu anual lei/altă valută comunicat de BNR pentru fiecare an în parte. 
Calculul perioadei se va efectua prin raportare inversa la data limită de depunere a ofertelor. În caz de decalare a termenului limită de depunere a ofertelor din anunțul de participare publicat inițial, limita inferioară a perioadei de 5 ani se extinde cu perioada de timp aferentă decalării, urmând a fi considerată îndeplinită cerința pentru toți operatorii care au prezentat dovada finalizării execuției invocate ca experiență similară, în intervalul de timp nou rezultat.

Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi certificate de predare-primire/ recomandări/ procese-verbale de recepție/ certificări de bună execuție  / certificate constatatoare emise sau contrasemnate de o autoritate/ entitate ori de către clientul privat beneficiar și orice alte documente relevante în susținerea cerinței, urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor. Respectivele documente indică beneficiarii, indiferent dacă aceștia sunt autorități/entități contractante sau clienți privați, tipul lucrărilor executate, valoarea acestora, perioada în care s-a realizat execuția, precum și faptul că lucrările au fost recepționate și precizează dacă au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu. 
Se acceptă și lucrări executate parțial, cu condiția ca specificul contractului/activităților ce reprezintă experiență similară să permită elaborarea unui livrabil care să poată fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent; SAU lucrări recepționate la sfârșitul execuției, sfârșitul execuției nu presupune expirarea perioadei de garanție. În cazul în care există incertitudini sau neclarități în ceea ce privește anumite documente prezentate, entitatea contractantă are dreptul de a solicita detalii, precizări, informații sau confirmări suplimentare atât de la ofertantul în cauza, cât și de la beneficiarii contractului ori autoritățile competente care pot furniza informații în acest sens. Entitatea contractantă are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al lucrărilor care fac obiectul contractului prezentat drept experiență similară, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant. Pentru echivalență se va ține cont de cursul mediu anual lei/altă valută comunicat de BNR pentru fiecare an în parte.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">SUBCONTRACTANȚI ȘI TERȚI SUSȚINĂTORI</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Informații și/sau nivel(uri) minim(e) necesare pentru evaluarea respectării cerințelor menționate

Ofertantul/asocierea poate apela la subcontractanți pentru îndeplinirea unei/unor părți din contractul de achiziție sectorială. Subcontractanții pe a căror capacități ofertantul/candidatul se bazează pentru demonstrarea îndeplinirii anumitor criterii de calificare și selecție sunt considerați și terți susținători, caz în care acordul de subcontractare reprezintă, în același timp, și angajamentul ferm. 
În conformitate cu prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic are dreptul să recurgă la susținerea unui/unor terț/terți în ceea ce privește demonstrarea capacității tehnice și profesionale. 
Modalitatea de îndeplinire
	
În cazul în care ofertantul/asocierea apelează la subcontractanți pentru îndeplinirea unei/unor părți din contractul de achiziție sectorială, se solicită subcontractantului/subcontractanților completarea DUAE. Referitor la capacitatea tehnică și profesională a subcontractantului/subcontractanților propus/i în ofertă, privitor la modalitatea de îndeplinire a acestor criterii pentru partea lor de implicare în contractul care urmează să fie îndeplinit, acesta/aceștia va/vor completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. Odată cu depunerea DUAE se vor depune acordul/ acordurile de subcontractare încheiate între contractant și subcontractantul/subcontractanții nominalizat / nominalizați în ofertă CU PRECIZAREA CATEGORIILOR DE PRODUSE/SERVICII/LUCRĂRI DIN CONTRACT PE CARE INTENŢIONEAZĂ SĂ LE SUBCONTRACTEZE, PRECUM ŞI A PROCENTULUI DIN CONTRACT CE URMEAZĂ A FI SUBCONTRACTAT ÎN BAZA RESPECTIVULUI ACORD. În conformitate cu prevederile art. 232, alin (4) din Legea 99/2016, entitatea contractantă are obligația de a solicita, la încheierea contractului, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant și subcontractantul/subcontractanții nominalizat/ nominalizați în oferta. Contractul/Contractele de subcontractare prezentate la încheierea contractului de achiziție sectorială vor fi în concordanță cu oferta și se vor constitui în anexa la contractul de achiziție sectorială. Răspunderea contractantului în ceea ce privește modul de îndeplinire a contractului nu este diminuată în cazul în care o parte/ părți din acesta sunt îndeplinite de subcontractanți. În conformitate cu prevederile art. 187 alin. 1 din Legea nr.99/2016, entitatea contractantă își rezervă dreptul de a solicita ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor să transmită informații și documente relevante referitoare la capacitatea tehnică și profesională a subcontractanților propuşi, cu privire la partea/părţile din contract pe care aceştia urmează să le îndeplinească efectiv.
În cazul în care ofertantul/asocierea își demonstrează capacitatea tehnică și profesională invocând și susținerea acordată de către terț/terți, se solicită terțului/terților completarea DUAE. Referitor la modalitatea de îndeplinire a criteriilor privind capacitatea tehnică și profesională de către terțul/terții susținător/i, aceștia vor completa Secțiunea Criterii de selecție din DUAE A. INDICAȚIE GLOBALĂ PENTRU TOATE CRITERIILE DE SELECȚIE. 
Se solicită ofertanților ca, odată cu depunerea DUAE, să prezinte angajamentul ferm al terțului susținător, împreună cu documente anexă la angajament, transmise acestora de către terț/terții susținător/i, prin care se confirmă faptul că acesta va pune la dispoziția ofertantului/candidatului resursele invocate. 
Entitatea contractantă va lua în considerare această susținere, ca probă a îndeplinirii criteriilor minime impuse în cadrul documentației de atribuire, dacă sunt îndeplinite în mod cumulativ următoarele condiții:
 a) terțul/terții susținător(i) pot dovedi că dețin resursele invocate ca element de susținere a ofertantului/candidatului;
 b) ofertantul/candidatul poate demonstra că va dispune efectiv de resursele entităților ce acordă susținerea, necesare pentru realizarea contractului, în cazul în care terțul susținător nu este declarat subcontractant. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează să fie prezentate, la solicitarea entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit după finalizarea evaluării ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100195219</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Conform draftului de contract atasat.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In stare de faliment?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In situatie de insolventa sau de lichidare?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In concordat preventiv?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se afla Intr-o situatie similara, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activele operatorului economic sunt administrate de un lichidator sau de o instanta?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activitatile economice ale operatorului economic sunt suspendate?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se face vinovat de o abatere profesionala grava? Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Aveti cunostinta de acorduri cu alti operatori economici care vizeaza denaturarea concurentei?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterior?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="RON">Conform draftului de contract atasat.</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>60</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>25</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Tehnologia de realizare a sudurilor prin utilizarea mașinilor automate sau semiautomate de sudură</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Algoritm de calcul: Pentru acest factor de evaluare se va acorda punctajul T1. Punctajul tehnic maxim ce poate fi acordat pentru acest factor de evaluare este de 25 puncte.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Termenul de execuție</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru acest factor de evaluare se va acorda punctajul T2. Punctajul tehnic maxim ce poate fi acordat pentru acest factor de evaluare este de 15 puncte.
Prin caietul de sarcini termenul pentru finalizarea lucrărilor este de 24 de luni.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Conform art. 8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile și căile de atac.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-06-30+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-06-30+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Amplasamentul lucrărilor care urmează a fi executate se află pe raza județelor Mehedinți și Caraș Severin, în extravilanul și intravilanul localităților Orșova, Godeanu, Balta, Podeni, Cireșu, Ilovița, Topleț și Mehadia.
În prezent, în zona de nord a județului Mehedinți, precum și în zona de centru și sud a județului Caraș Severin, nu există alimentare cu gaze naturale, motiv pentru care SNTGN Transgaz SA  a întreprins demersuri constante în scopul alinierii strategiei de dezvoltare a SNT la strategia energetică a României. 
Ca urmare, în vederea îmbunătățirii condițiilor de viață a locuitorilor, în scopul îndeplinirii criteriilor pentru atingerea standardelor europene de viață, alimentarea cu gaze naturale în această zonă este un obiectiv esențial. Prin realizarea unei conducte de transport gaze naturale pe direcția localităților Prunișor – Orșova (județul Mehedinți) - Băile Herculane – Jupa (județul Caraș Severin) s-ar acoperi, într-o primă evaluare, necesarul de gaze naturale pentru un număr de aproximativ 27.500 consumatori casnici, 230 instituții publice și 344 agenți economici. Impactul socio-economic este semnificativ, deoarece conducta ar permite atât alimentarea mai multor localități cu potențial turistic ridicat cât și premisa dezvoltării economice bazată pe sursă de energie eficientă și în concordanță cu standardele actuale de protejare a mediului. 
Realizarea proiectului ar aduce o serie de beneficii, printre care și: crearea premiselor interconectării zonei de vest a țării (Caransebeș) cu zona de sud-vest a țării (Drobeta Turnu Severin) și asigurarea alimentării cu gaze naturale a zonei de consum Drobeta Turnu Severin din Jupa (parte a coridorului BRUA) la presiuni mai mari. Proiectul propus permite transportarea unui amestec de gaze naturale cu hidrogen în procent de 10%, ce poate facilita tranziția către o decarbonizare profundă, datorită capacității rețelei de gaze, de a integra diferite arhitecturi și scări de mărime (conversia acesteia pentru zonă industrială/regiune/țară/UE), precum și amestecul de hidrogen în rețea. 
Varianta constructivă de realizare a investiției prevede realizarea unei conducte noi de transport gaze naturale între Prunișor și Iaz DN 600 x 40 bar pe o lungime de 177,5 km, care va avea un capăt pe teritoriul comunei Prunișor, unde se va realiza cuplarea acesteia în conducta existentă DN 500 Filiași-Drobeta Turnu Severin, iar celălalt capăt va fi pe teritoriul comunei Obreja (sat Iaz), unde se va realiza cuplarea acesteia în conductele existente DN 500 Botorca-Vințu-Simeria-Hațeg-Recaș-Arad (Vest I) și în conducta DN 500 Coroi-Botorca Băcia-Hațeg-Jupa-Recaș-Mașloc (Vest II) în zona Gară PIG Iaz. Curgerea gazelor va fi bidirecțională. 
Conducta proiectată este împărțită în 4 loturi și va funcționa la următorii parametri:
	Diametrul nominal al conductei:  DN 600 mm;
	Diametrul exterior al conductei:  610 mm;
	Lungimea conductei:  177,5 km;
	Presiunea de proiectare:  40 bar;
	Capacitatea maximă de transport:  225 000 Smc/h;
	Debitul de calcul:  135.000 Smc/h.
Soluțiile propuse pentru realizarea lucrărilor aferente LOT 2, sunt în conformitate cu tema de proiectare nr. 20/2020 și a notei de colaborare, și constau în execuția următoarelor lucrări : 
   - Realizarea conductei de transport gaze naturale DN600x40 bar, material L360NE conform SR EN ISO 3183/2020, cu lungimea de 40 km (din 177,5 km), amplasată subteran la o adâncime de minim 1,1 m între generatoarea superioară a țevii și suprafața solului;
   - Realizarea subtraversărilor de căi de comunicație (drumuri și căi ferate), traversări ape (cursuri de ape, canale, torente), traversări ale obstacolelor. La subtraversarea drumurilor naționale, județene, comunale și căi ferate, conducta proiectată se va monta în tub de protecție Ø813x14,2 mm, material S 355 JRH conform SR EN 10219/1-2006 iar traversările cursurilor de ape, canale, torente se vor executa prin săpătură în șanț deschis, cu conductă lestată sau cu lest tip șa;
   - Protecția catodică (pentru conducta aferentă lotului 2) se va realiza prin amplasarea a două stații de protecție catodică de tip automat, SPC2 în proximitatea drumului comunal DC58, UAT Godeanu și SPC3 LA KM 84+370, UAT Topleț;
   - Realizarea instalațiilor aferente conductei, respectiv: instalație de alimentare cu energie electrică și protecție contra șocurilor electrice și descărcări atmosferice (inclusiv zonare Ex);
   - Lucrări de împrejmuire și fundații pentru incintă stație de robinete, în 5 locații.
Execuția lucrărilor se va desfășura în succesiune operațiilor procesului tehnologic și în conformitate cu prevederile Normelor Tehnice NT nr. 118/2013 pentru Proiectarea și execuția conductelor de transport gaze naturale.

Natura și cantitatea lucrărilor sunt conform Proiectului Tehnic. 
Se propune ca termenul de execuție să fie de 24 luni și perioada de valabilitate a contractului să fie până la data semnării Procesului Verbal de recepție finală.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Fonduri proprii</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231220</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45310000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45312100</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45312200</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">SNTGN TRANSGAZ SA
Conducta de transport gaze naturale pe direcția Prunișor – Orșova – Băile Herculane - Jupa</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO413</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">24</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:OptionsDescription languageID="RON">Valoarea estimată totală a achiziției, fără valoarea aferentă cheltuielilor diverse și neprevăzute, este cuprinsă în intervalul 124.742.494,00 lei – 135.329.294,00 lei, unde:
Valoarea inferioară a intervalului, și anume 52.934.000,00 lei, reprezintă valoarea totală estimată a achiziției pentru lucrările cuprinse în caietul de sarcini.
Valoarea superioară a intervalului, și anume 63.520.800,00 lei reprezintă valoarea estimată a achiziției, în care se includ și sumele previzionate ca rezerve de implementare a contractului, în cuantum de 20% din valoarea estimată a lucrărilor ce se vor achiziționa.
EVALUAREA PROPUNERILOR FINANCIARE ÎN CEEA CE PRIVEȘTE ÎNCADRAREA ÎN VALOAREA ESTIMATĂ A CONTRACTULUI SE VA REALIZA ÎN RAPORT CU VALOAREA INFERIOARĂ A INTERVALULUI, RESPECTIV VALOAREA DE 52.934.000,00 LEI.

Prețul total al contractului se poate modifica, fără organizarea unei noi proceduri de atribuire, ca urmare a introducerii în contractul de achiziție a unei clauze de revizuire (rezerva de implementare a contractului) privind posibilitatea suplimentării cantitative a lucrărilor (cu păstrarea prețurilor unitare ofertate), în cuantum de până la 20% din valoarea lucrărilor ce se vor achiziționa, clauze descrise în draftul de contract de achiziție publicat în SEAP.</cbc:OptionsDescription><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>