<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>14:00:40.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:Changes><efbc:ChangedNoticeIdentifier>9704e9ba-5e61-4bca-b99c-ce3683118a71-01</efbc:ChangedNoticeIdentifier><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">IV.2.2) Termen limita pentru primirea ofertelor - data</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Oferta trebuie sa fie valabila pana la data de</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Data deschiderii</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:ChangeReason><cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode><efbc:ReasonDescription languageID="RON">Notificare Nr. 8328/05.06.2025</efbc:ReasonDescription></efac:ChangeReason></efac:Changes><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.spitalsighet.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">SPITALUL MUNICIPAL SIGHETU MARMATIEI</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Avram Iancu , nr. 22</cbc:StreetName><cbc:CityName>Sighetu Marmatiei</cbc:CityName><cbc:PostalZone>435500</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO114</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>3627587</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Alina Mois</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 721474660</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 0262311873</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>spitalsighet.sefachizitii@zifer.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368742-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">262abb0d-d5f7-4542-aa49-0888fab407c7</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>47a74b57-58e1-49d4-8502-0b118db72306</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2024-12-17+02:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>17:20:26.0000000+02:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">health</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>3627587_2024_PAAPD152192</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Servicii de proiectare tehnica (elaborare a documentatiei tehnico-economice fazele DTAC, DTOE, PT si DDE, asistenta tehnica din partea proiectantului) si executie lucrări in cadrul proiectului „CONSTRUIRE CLĂDIRE NOUĂ ÎN VEDEREA RELOCĂRII UNOR ACTIVITĂȚI MEDICALE ÎN CADRUL SPITALULUI MUNICIPAL SIGHETU MARMAȚIEI”</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Scopul achizitiei publice este elaborarea unei documentații tehnice în deplină concordanță cu situația actuală a obiectivului și cu reglementările legale în vigoare, întocmită în baza SF-ului mixt nr. 30/2023 pus la dispoziție de Autoritatea Contractantă și execuția lucrărilor de construcții-instalații în vederea realizării obiectivului de investiții din cadrul proiectului „Îmbunătățirea accesului la servicii de sănătate și creșterea calității actului medical prin Construirea unei clădiri noi in vederea relocării unor activități medicale în Spitalul Municipal Sighetu Marmației”, obiectiv de investitii finantat prin Programul național de investiții în infrastructura unităților spitalicești.
Contractul presupune realizarea următoarelor etape:
1.	Servicii de proiectare tehnica (întocmirea documentației tehnico-economice fazele DTAC, inclusiv obținerea autorizației de construire, DTOE, PT si DDE), servicii de asistență tehnică din partea proiectantului pe perioada execuției lucrărilor.
2.	Execuția lucrărilor în baza Proiectului Tehnic verificat și autorizat conform prevederilor legale.
Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 20. Termenul limita exprimat in numar de zile in care AC va raspunde in mod clar si complet la toate solicitarile de clarificari este de 12 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.
Continuare III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului: 
Cerința nr. 1 
Ofertantul unic, Ofertantul asociat, terții susținători și subcontractanții trebuie să se încadreze în definiția prevăzută la art. 3 alin. (1) lit. jj) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare. 
Potrivit art. 3 alin. (1) lit. jj) din Legea nr. 98/2016, operatorul economic este „orice persoană fizică sau juridică, de drept public ori de drept privat, sau grup ori asociere de astfel de persoane, inclusiv orice asociere temporară formată între două ori mai multe dintre aceste entități, care oferă în mod licit pe piață executarea de lucrări, furnizarea de produse ori prestarea de servicii, și care este/sunt stabilită/stabilite în: 
(i)	un stat membru al Uniunii Europene; 
(ii)	un stat membru al Spațiului Economic European (SEE); 
(iii)	țări terțe care au ratificat Acordul privind Achizițiile Publice al Organizației Mondiale a Comerțului (AAP), în măsura în care contractul de achiziție publică atribuit intră sub incidența anexelor 1, 2, 4 și 5, 6 și 7 la Apendicele I al Uniunii Europene la acordul respectiv; 
(iv)	țări terțe care se află în proces de aderare la Uniunea Europeană; 
(v)	țări terțe care nu intră sub incidența pct. (iii), dar care sunt semnatare ale altor acorduri internaționale prin care Uniunea Europeană este obligată să acorde accesul liber la piața în domeniul achizițiilor publice”.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va completa DUAE în conformitate cu art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. La momentul depunerii ofertei, operatorii economici participanți (ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători) la procedura de atribuire vor completa Formularul nr. 6A pus la dispoziție de autoritatea contractantă, intitulat „Declarație privind îndeplinirea condițiilor legale referitoare la «operatorul economic» în sensul art. 3 alin. (1) lit. jj) din Legea nr. 98/2016”. 
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea D.U.A.E. urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, în urma aplicării criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016. Totodată, potrivit dispozițiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă poate solicita ofertanților să depună toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovadă a informațiilor cuprinse în D.U.A.E., în orice moment pe durata desfășurării unei proceduri de atribuire, dacă acest lucru este necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii. 
Autoritatea contractantă solicită prezentarea unui document emis de Oficiul Național al Registrului Comerțului din care să reiasă structura acționariatului/asociaților operatorului economic. Pentru persoanele juridice/fizice străine: documente echivalente emise în țara de rezidență din care să reiasă structura acționariatului/asociaților operatorului economic. Documentele vor fi prezentate împreună cu traducerea autorizată în limba română. Documentele vor trebui prezentate de fiecare operator economic participant la procedura de atribuire ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători (ofertant individual sau asociat, terț(i) susținător(i), subcontractant/subcontractanți). 
Cerința nr.2
Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va completa DUAE în conformitate cu art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.  
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE și care urmează a fi prezentate, la solicitarea Autorității Contractante doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor, inclusiv pentru terți susținători și subcontractanți sunt: 
- certificate de atestare fiscală privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentării. Operatorul economic va prezenta pentru sediile secundare/punctele de lucru, o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate, conform prevederilor art. 165 alin. (3) din Legea nr. 98/2016. 
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv; 
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice; 
- alte documente edificatoare, după caz. 
Persoanele juridice străine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de instituțiile autorizate ale țării de origine (certificate de atestare fiscală, caziere judiciare, alte documente echivalente, etc.) prin care să dovedească faptul ca și-au îndeplinit obligațiile de plată a impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat, în conformitate cu legislația națională a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ ofertantului asociat/ subcontractantului/ terțului susținător sau a tarii in care ofertantul unic/ ofertantul asociat/ subcontractantul/ terțul susținător este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasă lipsa datoriilor restante la momentul prezentării acestora. 
Documentele emise în altă limbă decât română vor fi însoțite de traducerea autorizată în limba română. Documentele depuse trebuie să fie valabile la momentul prezentării. 
În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art. 164, 165 și 167 din Legea 98/2016, Autoritatea Contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentică dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens.
 1. Un operator economic poate participa la procedură numai dacă este înregistrat în SEAP.
2. Corespondența și toate documentele depuse de operatorii economici vor fi în limba română sau însoțite de traducere autorizată în limba română.
3. Documentația de atribuire se postează integral în cadrul anunțului de participare publicat pe site –ul www.e-licitatie.ro.
4. Solicitările de clarificări ale potențialilor ofertanți se vor adresa în mod exclusiv în SEAP în cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice.
5. Răspunsurile la solicitările de clarificări se vor posta în termenele stabilite în cadrul anunțului de participare publicat pe site–ul www.elicitatie.ro. Autoritatea contractantă nu va da curs solicitărilor adresate prin alta modalitate de comunicare.
6. Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse prin intermediul SEAP. Ofertanții vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP, integral în secțiunea
corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/fișiere distincte semnate cu semnătură electronică.
7.Cerintele tehnice definite la nivelul anunțului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producător, la mărci, brevete, tipuri, la o origine sau la o producție/metoda specifica de fabricație/prestare/execuție, vor fi înțelese ca fiind însoțite de mențiunea ”sau echivalent”
Toate documentele incarcate in cadrul anuntului prin care s-au stabilit criteriile/cerintele nu pot fi considerate clauze nescrise.
Se recomanda vizitarea amplasamentului in vederea intocmirii unei propuneri tehnice si financiare corespunzatoare.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">207222802.55</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire prin bifarea sectiunii de indicatie globala. La secțiunea „Criterii de selecție” din DUAE, la pct. A: ”Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie” unde apare textul: ”In ceea ce priveste criteriile de selectie, autoritatea contractanta cere operatorului economic sa declare ca ACESTA INDEPLINESTE TOATE CRITERIILE DE SELECTIE IMPUSE INDICATE IN ANUNTUL RELEVANT SAU IN DOCUMENTELE ACHIZITIEI MENTIONATE IN ANUNT”, Of.U/ Of.A/ T.S / SB va selecta una din optiunile DA sau NU. La solicitarea autoritatii contractante doar ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.

Cerința nr. 1 
Ofertantul unic, Ofertantul asociat, terții susținători și subcontractanții trebuie să se încadreze în definiția prevăzută la art. 3 alin. (1) lit. jj) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare. 
Informații complete privind modalitatea de îndeplinire a cerinței se găsesc la VI.3 Informatii suplimentare.

Cerința nr. 2
Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.
Informații complete privind modalitatea de îndeplinire a cerinței se găsesc la VI.3 Informatii suplimentare.

Cerinta nr. 3
Informații privind neîncadrarea in art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016. Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice. Ofertantii/ofertanti asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se incadreze in situatiile prev. la art. 60 din Legea 98/2016. Ofertantii/ofertanti asociati, tertii sustinatori si subcontractantii vor completa cerinta corespunzatoare in DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016.
Persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, respectiv persoane care aproba/semneaza documente emise in legatura cu sau pentru procedura de atribuire, inclusiv persoanele care aproba bugetul aferent autoritatii contractante, necesar finantarii contractului de achizitie publica sunt:
1.	Ec. Dunca Daniel-Radu – Manager;
2.	Dr. Brad Cristian – Director medical;
3.	Ec. Nicoara Monica – Director financiar-contabil;
4.	Ing. Dinu Monica – Manager proiect;
5.	Jr. Mois Alina Liliana – Sef Serviciu A.P.C.A.T.
6.	Ing. Gyulai Alexandru – Sef Serviciu Tehnic;
7.	Ing. Buda Ioan - Sef Serviciu Securitatea Muncii, PSI, Protectie civila, Situatii de urgenta si Mediu;
8.	Ec. Danea Mihaela – Sef Serviciu Administrativ;
9.	Dr. Ing. Hreniuc Ovidiu – Sef Birou Intretinere, Repraratii, Patrimoniu si Evidenta Dispozitivelor medicale;
10.	Jr. Oros Sorana – Sef Birou Juridic;
11.	Ec. Maris Ana Maria – Sef Birou Contabilitate;
12.	Ec. Pop Gina – Sef Birou Financiar.

Cerinta nr. 4
Document constatator privind datele beneficiarului real emis de către Oficiul Național al Registrului Comerțului (ONRC). Ofertanții declarați câștigători ai procedurilor de achiziții publice sunt obligați să pună la dispoziția Autorității Contractante informațiile cu privire la beneficiarul real al fondurilor alocate din PNRR, în înțelesul art. 3 pct. 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European și a Consiliului, așa cum sunt reglementate de obligațiile impuse de art. Art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 al Parlamentului European și Consiliului. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, documente echivalente emise in tara de rezidenta traduse in limba romana, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. 

Cerinta nr. 5
Ofertantii vor respecta aplicarea principiului DNSH, potrivit Regulamentului privind Mecanismul de redresare și reziliență, principiul DNSH trebuie interpretat în sensul articolului 17 din Regulamentul (UE) 2020/852 („Regulamentul privind taxonomia”), conform căruia noțiunea de „prejudiciere în mod semnificativ”. In acest sens vor depune declaratia privind respectarea aplicarii principiului DNSH (Formular atasat la documentatie de atribuire).

 
Cerinta nr. 6
Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii și furnizorii acestora nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 5K din Regulamentul (UE) 2022/576 al Consiliului din 8 aprilie 2022 de modificare a Regulamentului (UE) nr. 833/2014 privind măsuri restrictive având în vedere acțiunile Rusiei de destabilizare a situației în Ucraina.
Modalitatea de îndeplinire: 
Operatorii economici participanți la procedura de atribuire (ofertanții, terții susținători și subcontractanții) vor completa Formularului nr. 6B – Declarație privind beneficiarul real și incidența art. 5K din Regulamentul (UE) 2022/576 al Consiliului din 8 aprilie 2022 de modificare a Regulamentului (UE) nr. 833/2014 privind măsuri restrictive având în vedere acțiunile Rusiei de destabilizare a situației în Ucraina”. 
Declarația fiecărui participant va viza și situația furnizorilor, potrivit Formularului pus la dispoziție de autoritatea contractantă.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți și/sau terți susținători care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. 
Modalitatea de îndeplinire: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică secțiunea ”a: Indicația globală pentru toate criteriile de selecție”, potrivit prevederilor art. 193 alin. (6) din Legea nr. 98/2016, prin care operatorii economici declară dacă îndeplinesc sau nu toate criteriile de selecție stabilite prin documentația de atribuire. Informații detaliate sunt disponibile în Notificarea ANAP nr. 1/2021 disponibilă la adresa https://anap.gov.ro/web/wp-content/uploads/2021/04/NOTIFICARE-nr-1_2021-eficientizare-completare-DUAE-final.pdf. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse autorizat în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor. Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comerțului de pe lângă Tribunalul Teritorial trebuie să se regăsească și următoarele informații: datele de identificare ale operatorului economic, acționarii/ asociații, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administrație, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare. Pentru persoanele juridice străine, se vor prezenta documente edificatoare care dovedesc o forma de înregistrare în conformitate cu prevederile legale din țara în care ofertantul este stabilit, din care sa reiasă informațiile solicitate de către Autoritatea Contractantă. 
În cazul unei asocieri, se vor prezenta documente care atestă forma de înregistrare pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru îndeplinirea cerinței este suficient ca obiectul de activitate al fiecărui membru să fie în concordanță cu partea din contract pe care o va realiza. În situația în care Ofertantul beneficiază de susținere din partea unor terți sau în situația în care subcontractează părți din contract, acesta va prezenta documentele care atestă forma de înregistrare și pentru Terții susținători/ Subcontractanții declarați în DUAE. 
În situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.

Nota: Se permite dovedirea capacitatii exercitarii a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC in forma electronica, prin intermediul serviciului InfoCert, avand incorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa.
- în cazul persoanelor juridice străine, se solicită documente care dovedesc o formă de înregistrare / atestare ori apartenenţă din punct de vedere profesional, conform legii ţării de rezidenţă a operatorului economic, însoţite de traducerea acestora în limba română de către un traducător autorizat.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cifra de afaceri medie anuala</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Media Cifrei de afaceri anuale globale (la nivelul Ofertantului), din ultimii 3 ani (2021, 2022, 2023) trebuie fie de minim 150.000.000 lei, fara TVA.
In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.
Fiecare operator economic (ofertant unic / ofertant asociat / tert sustinator) va completa formularul DUAE.
Modalitatea de indeplinire: Inițial, se completează DUAE – Partea IV „Criterii de selecție” – Secțiunea α „Indicație globală pentru toate criteriile de selecție” de către ofertantul unic, ofertanții asociați, terții susținători, după caz. Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare, rapoarte de audit, precum si orice alte documente relevante, aferente anilor 2021, 2022 si 2023. 
Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 182 din Legea 98/2016, actualizata.
In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi Autoritatii Contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament ferm in acest sens din partea tertului.
ODATA CU DUAE se va prezenta ANGAJAMENTUL privind susţinerea economica si financiara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici – SE VA COMPLETA OBIGATORIU FORMULARUL PUS LA DISPOZITIE DE AC (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre terti/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Prin angajamentul ferm, terțul/terții va/vor confirma faptul că va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligațiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligații pentru care a acordat susținerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispoziție ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru). Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In conformitate cu art.184 din Legea 98/2016 prin angajamentul ferm, terțul/terții se va/vor angaja că va/vor răspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achiziţie publică. Răspunderea solidară a terțului/terților susținător/susținători se va angaja sub condiția neîndeplinirii de către acesta/aceștia a obligațiilor de susținere asumate prin angajament.
În sensul art. 182 alin (4) din Legea 98/2016 cu modificările şi completările ulterioare, împreună cu Angajamentul ferm vor fi anexate documentele transmise ofertantului de către terţul susţinător din care va rezultă modul efectiv prin care terţul susţinător va asigura îndeplinirea propriului angajament. Acestea se vor constitui în anexe la prezentul angajament ferm. SE VOR AVEA IN VEDERE PREVEDERILE INDRUMARII privind instituția terțului susținător postată pe site-ul ANAP în 25.01.2022, asa cum este aceasta reglementata in art. 182 din Legea 98/2016.
TERTUL SUSTINATOR CARE INDEPLINESTE criteriul de calificare este legat de îndeplinirea unui nivel minim al cifrei de afaceri pe ultimii 3 ani va prezenta documente care dovedesc faptul că terțul susținător dispune/deține suma pe care o invocă în angajamentul ferm de susținere că o va pune la dispoziția contractantului. Documentele prin care terțul dovedește faptul că dispune de resursele financiare pe care își asumă prin angajament că le va mobiliza sunt extrase de cont din care reiese existența sumei de bani pe care o va pune la dispoziția contractantului, dacă va fi cazul. Astfel de documente vor fi depuse odată cu angajamentul ferm și sunt diferite de documentele care vor fi depuse, la solicitarea autorității/entității contractante pentru dovedirea nivelului cifrei de afaceri solicitate, ca documente justificative DUAE.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in DUAE:
• bilanturile contabile sau extrase de bilant pentru anii 2021, 2022, 2023 inregistrate la organele competente
• sau raport al cenzorilor sau raport de Audit financiar daca este cazul;
• sau orice alte documente echivalente acestora in tara de origine a ofertantului
Note:
1. In cazul unei asocieri sau in cazul sustinerii de catre un terț, documentele si formularele solicitate mai sus, vor fi prezentate de
catre fiecare membru al asocierii și/sau terț la solicitarea Entității Contractante.
2. Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat lei, se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb lei/valuta, comunicata de catre Banca Nationala a Romaniei (http://www.bnr.ro ) pentru fiecare an in parte.
Pentru operatorii economici nerezidenti, în masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit operatorul economic, se vor prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic respectiv.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Lista principalelor lucrari realizate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii cinci ani, din care sa rezulte ca au executat lucrari similare in conformitate cu art.179 lit. a) din Legea 98/2016.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Experienta similara pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat
Ofertantul și/sau, după caz, asociații (în cazul ofertelor comune), terțul susținător (în cazul susținerii), va/vor face dovada că în ultimii 5 ani raportați la termenul limită de depunere a ofertelor a/au executat lucrări, în valoare cumulată de cel puțin 150.000.000 lei, fără TVA, realizate la nivelul a maxim cinci contracte de executie si/sau contracte de executie si proiectare, similare din punct de vedere al complexitatii cu cea care face obiectul achizitiei, duse la bun sfârșit, respectiv lucrari de construire/ consolidare/ consolidare și/sau extindere/ reabilitare/modernizare aferente constructiilor civile ce se încadrează cel puțin în Categoria de importanță C, însă, în cadrul a cel puțin un contract din cele maxim cinci contracte similare, ofertantul va demonstra că a executat lucrari de construire/ consolidare/ consolidare și/sau extindere/ reabilitare/modernizare aferente unei cladiri unitate sanitara (spital) care se încadrează cel puţin în Categoria de importanță B, conform HG nr.766/1997. Ultimii 5 ani se calculează retroactiv de la data limită a depunerii ofertelor iar în cazul decalării termenului de depunere al ofertelor, perioada pentru care se solicită experiența similară se va extinde corespunzător (cu zilele de decalare), conform Instructiunii ANAP nr.2/2017. 
Prin lucrări duse la bun sfârșit se înțelege: 
a) lucrări recepţionate pe obiecte, care sunt însoţite de proces-verbal de recepţie întocmit în conformitate cu prevederile legale şi tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului; sau 
b) lucrări recepţionate însoţite de proces-verbal la terminarea lucrărilor; sau 
c) lucrări recepţionate însoţite de proces-verbal de recepţie finală.

Nivel(uri) minim(e) al(e) standardelor care ar putea fi impuse:
Cerinta 1: Pentru contractele de lucrari: Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. 6 din Legea 98/2016. 
In ceea ce priveste modalitatea de completare a DUAE, operatorii economici se vor limita la a indica global ca indeplinesc cerintele de calificare/selectie. La secțiunea „Criterii de selecție” din DUAE, la pct. A: ”Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie” unde apare textul: ”In ceea ce priveste criteriile de selectie, autoritatea contractanta cere operatorului economic sa declare ca ACESTA INDEPLINESTE TOATE CRITERIILE DE SELECTIE IMPUSE INDICATE IN ANUNTUL RELEVANT SAU IN DOCUMENTELE ACHIZITIEI MENTIONATE IN ANUNT”, Ofertant unic/ Ofertant asociat/ Tert sustinator / Subcontractant va selecta una din optiunile DA sau NU. 
Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat, subcontractanti sau tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. 
La solicitarea autoritatii contractante se vor prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, cum ar fi: 
Documente emise sau contrasemnate de beneficiari publici sau privati, din care sa reiasa urmatoarele informatii: 
- procesul-verbal de receptie finala/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor/proces verbal de receptie pe obiect, intocmite in conditiile actelor normative care reglementeaza receptia lucrarilor, si/sau certificari de buna executie si/sau documente constatatoare si/sau alte documente similare in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar, din care sa reiasa urmatoarele informatii: 
- denumirea partilor; 
- obiectul lucrarilor astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara; 
- beneficiarii publici sau privati;
- valoarea in lei, fara TVA, 
- perioada de executie (mai exact intervalul periodic - data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul; 
- locul executarii lucrarilor; 
- daca este cazul, procent indeplinit. 
Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (public sau privat). Intra in categoria documentelor reprezentand certificari de buna executie: procesele verbale de receptie sau recomandari sau documente constatatoare sau orice alte documente similare in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar si furnizeaza toate informatiile solicitate pentru demonstarea îndeplinirii cerintei de calificare privind experienta similara. Contractul sau parti relevante din acesta se vor prezenta doar însotit de unul dintre documentele prezentate mai sus, individual el nefacand dovada ca lucrarile executate au fost duse la bun sfarsit. 
NOTA: Daca valorile contractelor de natura similara sunt in alta moneda decat leu, pentru conversie se va lua in considerare cursul mediu de referinta publicat de BNR pentru anul/anii indeplinirii contractului/contractelor, disponibil pe adresa www.bnr.ro. Persoanele juridice straine vor prezenta: certificatele/documentele edificatoare insotite de traducere autorizata in limba romana. 
Documentele redactate in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Lista principalelor servicii prestate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii trei ani, din care sa rezulte ca au prestat servicii similare in conformitate cu art. 179 lit. b) din Legea 98/2016.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Experienta similara pentru contractele de servicii: prestarea de servicii de tipul specificat
Ofertantul și/sau, după caz, asociații (în cazul ofertelor comune), terțul susținător (în cazul susținerii), va/vor face dovada faptului că a/au dus la bun sfârșit în ultimii 3 ani servicii de natura similara în valoare cumulată de cel puțin 2.500.000 lei, fără TVA, realizate la nivelul a maxim trei contracte de servicii de proiectare si/sau contracte de executie si proiectare, similare din punct de vedere al complexitatii cu cea care face obiectul achizitiei, duse la bun sfârșit, respectiv servicii de proiectare si/sau proiectare și execuție în oricare din fazele de proiectare (elaborare şi/sau revizuire şi/sau actualizare) de Studii de Fezabilitate și/sau DALI şi/sau Proiecte Tehnice şi/sau  Documentație tehnica pentru Autorizarea de construire şi/sau Detalii de execuție, pentru lucrari lucrari de construire/ consolidare/ consolidare și/sau extindere/ reabilitare/modernizare aferente constructiilor civile ce se încadrează cel puțin în Categoria de importanță C, însă, în cadrul a cel puțin un contract din cele maxim trei contracte similare, ofertantul va demonstra că a prestat servicii de proiectare si/sau proiectare și execuție în oricare din fazele de proiectare (elaborare şi/sau revizuire şi/sau actualizare) de Studii de Fezabilitate și/sau DALI şi/sau Proiecte Tehnice, pentru lucrari de constructii noi/ reabilitare/ renovare/ modernizare/ extindere aferente unei cladiri unitate sanitara (spital) ce se încadrează cel puțin în Categoria de importanță B, conform HG nr. 766/1997. 
Ultimii 3 ani se calculează retroactiv de la data limită a depunerii ofertelor iar în cazul decalării termenului de depunere al ofertelor, perioada pentru care se solicită experiența similară se va extinde corespunzător (cu zilele de decalare), conform Instructiunii ANAP nr. 2/2017. 	Serviciile se consideră finalizate/duse la bun sfârșit în ultimii 3 ani dacă acestea se încadrează în una din următoarele categorii: 
- servicii recepționate parțial, cu condiția ca specificul contractului/activităților ce reprezintă experiență similară să permită elaborarea unui livrabil care să poată fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent; 
- servicii recepționate la sfârșitul prestării; sfârșitul prestării nu presupune expirarea perioadei de garanție, respectiv a perioadei de notificare a defectelor.

Cerinta 2: Pentru contractele de servicii: Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. 6 din Legea 98/2016. 
Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 din Legea nr. 98/2016. 
In ceea ce priveste modalitatea de completare a DUAE, operatorii economici se vor limita la a indica global ca indeplinesc cerintele de calificare/selectie. La secțiunea „Criterii de selecție” din DUAE, la pct. A: ”Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie” unde apare textul: ”In ceea ce priveste criteriile de selectie, autoritatea contractanta cere operatorului economic sa declare ca ACESTA INDEPLINESTE TOATE CRITERIILE DE SELECTIE IMPUSE INDICATE IN ANUNTUL RELEVANT SAU IN DOCUMENTELE ACHIZITIEI MENTIONATE IN ANUNT”, Ofertant unic/ Ofrtant asociat/ Tert sustinator / Subcontractant va selecta una din optiunile DA sau NU. 
Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat, subcontractanti sau tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. 
La solicitarea autoritatii contractante se vor prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, cum ar fi: 
Documente emise sau contrasemnate de beneficiari publici sau privati, din care sa reiasa urmatoarele informatii: 
- denumirea partilor; 
- obiectul serviciului astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara; 
- beneficiarii publici sau privati; 
- valoarea in lei, fara TVA, 
- perioada (inclusiv data incheierii contractului) mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare); 
- daca este cazul, procent indeplinit. 
NOTA: Daca valorile contractelor de natura similara sunt in alta moneda decat leu, pentru conversie se va lua in considerare cursul mediu de referinta publicat de BNR pentru anul/anii indeplinirii contractului/contractelor, disponibil pe adresa www.bnr.ro. 
Persoanele juridice straine vor prezenta: certificatele/documentele edificatoare insotite de traducere autorizata in limba romana. Documentele redactate in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100188125</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">In masura cunostintelor sale, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In stare de faliment?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In situatie de insolventa sau de lichidare?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic este In concordat preventiv?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se afla Intr-o situatie similara, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activele operatorului economic sunt administrate de un lichidator sau de o instanta?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Activitatile economice ale operatorului economic sunt suspendate?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic se face vinovat de o abatere profesionala grava? Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei.
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterior?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?
A se completa corespunzator situatiei, cu DA sau NU. In cazul in care raspunsul este DA, OP economici va completa - furnizare informatiile cu privire la situatie data.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="RON">Procedura de atribuire a contractului de achiziție publică este inițiată sub incidența prezentei clauze suspensive reglementată prin  O.U.G. nr. 40/2015, în sensul că încheierea contractului de achiziție publică este condiționată de alocarea creditelor bugetare cu această destinație, respectiv condiționată de încheierea contractului de finanțare cu Ministerul Dezvoltării, Lucrărilor Publice şi Administraţiei, semnarea contractului făcându-se cu respectarea dispozițiilor referitoare la angajarea cheltuielilor din bugetele care intră sub incidența legislației privind finanțele publice. În cazul în care, indiferent de motive, contractul de finanțare nu se va semna intr-un termen de pana la 12 luni de la data aprobarii raportului procedurii, procedura de atribuire se va anula de drept, în condițiile în care nu există o altă sursă de finanțare, în conformitate cu prevederile art.  212 alin. (1) lit. c) din Legea nr. 98/2016. A se citi in continuare la pag. 4 din caietul de sarcini.</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>36</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum și o planificare adecvată a resurselor umane și a activităților</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Algoritm de calcul: Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum și o planificare adecvată a  resurselor umane și a activităților
A fost stabilit un număr de 6 subfactori care vor fi utilizați de comisia de evaluare ca puncte de reper în aprecierea subfactorului.
Fiecare subfactor va fi apreciat în funcţie de calificativul „foarte bine/bine/acceptabil". Comisia de evaluare va acorda calificativul luând în considerare liniile directoare prezentate în tabelul de mai jos.
Fiecărui calificativ îi corespunde o notă. Punctajul tehnic total al componentei tehnice se calculează prin însumarea punctajelor tehnice obţinute în urma aplicării fiecărui subfactor de evaluare. Punctajul aferent unui subfactor de evaluare va fi obţinut prin acordarea notei corespunzătoare calificativului obţinut de oferta respectivă la evaluarea acelui subfactor.
Punctajul total maxim ce poate fi acordat pentru acest factor de evaluare este de 36 puncte, detaliate la pag. 136-139 din caietul de sarcini.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">a)	Experiența experților – implicați – (Arhitect cu drept de semnătură cf. Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea C – Șef de proiect complex SAU Arhitect cu drept de semnătură conform Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea D – Șef proiect de specialitate – domeniul 1  – Restaurare arhitectură – conform Ordin nr. 2495/2010)</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Algoritm de calcul:
a) pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Arhitect cu drept de semnătură cf. Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea C – Șef de proiect complex SAU Arhitect cu drept de semnătură conform Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea D – Șef proiect de specialitate – domeniul 1  – Restaurare arhitectură – conform Ordin nr. 2495/2010) în 2  proiecte/ contracte ce presupun execuție de lucrări similare  si/ sau proiectare si executie de lucrari similare celor din caietul de sarcini (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim  C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acorda 1 punct;
b) pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Arhitect cu drept de semnătură cf. Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea C – Șef de proiect complex SAU Arhitect cu drept de semnătură conform Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea D – Șef proiect de specialitate – domeniul 1  – Restaurare arhitectură – conform Ordin nr. 2495/2010) în 3  proiecte/ contracte ce presupun execuție de lucrări similare  si/ sau proiectare si executie de lucrari similare celor din caietul de sarcini (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 3 puncte;
c)  pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Arhitect cu drept de semnătură cf. Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea C – Șef de proiect complex SAU Arhitect cu drept de semnătură conform Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea D – Șef proiect de specialitate – domeniul 1  – Restaurare arhitectură – conform Ordin nr. 2495/2010) în 4  proiecte/ contracte ce presupun execuție de lucrări similare  si/ sau proiectare si executie de lucrari similare celor din caietul de sarcini (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 5 puncte; 
d)  pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Arhitect cu drept de semnătură cf. Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea C – Șef de proiect complex SAU Arhitect cu drept de semnătură conform Legii nr. 184/2001, atestat M.C. în specializarea D – Șef proiect de specialitate – domeniul 1  – Restaurare arhitectură – conform Ordin nr. 2495/2010) în 5 sau mai multe  proiecte/ contracte ce presupun execuție de lucrări similare  si/ sau proiectare si executie de lucrari similare celor din caietul de sarcini (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 7 puncte;
Neimplicarea in niciun proiect/contract oferta va fi declarata neconforma.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">b)	Experiența experților – implicați – Manager de proiect (contract)/ Sef / Coordonator executie lucrari</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Algoritm de calcul:
a) pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Manager de proiect (contract)/ Sef / Coordonator executie lucrari) în 2  proiecte /contracte  ce presupun  proiectare de lucrări similare si/ sau proiectare si executie de lucrari similare  celor din caietul de sarcini, (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 1 punct;
b) pentru experiența constând în implicarea  pe o poziție similară (Manager de proiect (contract)/ Sef / Coordonator executie lucrari) în 3  proiecte /contracte  ce presupun  proiectare de lucrări similare si/ sau proiectare si executie de lucrari similare  celor din caietul de sarcini, (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 3 puncte; 
c)  pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Manager de proiect (contract)/ Sef / Coordonator executie lucrari) în 4  proiecte /contracte  ce presupun  proiectare de lucrări similare si/ sau proiectare si executie de lucrari similare  celor din caietul de sarcini, (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 5 puncte; 
d) pentru experiența constând în implicarea pe o poziție similară (Manager de proiect (contract)/ Sef / Coordonator executie lucrari) în 5 sau mai multe  proiecte /contracte  ce presupun  proiectare de lucrări similare si/ sau proiectare si executie de lucrari similare celor din caietul de sarcini, (respectiv construcție / modernizare / reabilitare / consolidare construcții civile categoria minim C conf. HG nr. 766/ 1997) a persoanei propuse se acordă 7 puncte;   
 Neimplicarea in niciun proiect/contract oferta va fi declarata neconforma.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Perioada de garantie acordata lucrarii, suplimentara</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Autoritatea contractanta acorda punctaj pentru ofertele care vor oferta o perioada de garantie a lucrarilor suplimentara fata de perioada de garantie minim acceptata de 60 de luni.
Algoritm de calcul:
pentru oferta cu durata suplimentara a perioadei de garantie cea mai mare, dintre ofertele admisibile, maxim 24 de luni, se acorda punctajul maxim alocat, respectiv 10 de puncte;
pentru oferta cu perioada de garantie egala cu minimul solicitat, de 60 de luni, se vor acorda 0 puncte;
pentru alta valoare (n) decat valoarea cea mai mare ofertata, punctajul (P5n) se va calcula dupa urmatorul algoritm:
P5n = durata suplimentara a perioadei de garantie a lucrarilor (n) / durata suplimentara a perioadei de garantie a lucrarilor cea mai mare ofertata, dintre ofertele admisibile x 10.
Durata suplimentara a perioadei de garantie a lucrarilor este cuprinsa intre l luna (pentru o perioada de garantie totala ofertata, de 61 luni) si 24 de luni (pentru o perioada de garantie totala ofertata de 84 de luni)
Nota: Nu se accepta ofertarea unei durate a perioadei de garantie a lucrarilor, mai mica de 60 de luni (5 ani).
Nu se puncteaza suplimentar ofertarea unei durate a perioadei de garantie a lucrarilor, mai mare de 84 de luni (7 ani).
Durata perioadei de garantie a lucrarilor se exprima in luni.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Conform prevederilor Legii 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-16+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-16+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Membrii comisiei</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Achizitia publica are ca obiect Servicii de proiectare tehnica (elaborare a documentatiei tehnico-economice fazele DTAC, DTOE, PT si DDE, asistenta tehnica din partea proiectantului) si executie lucrări in cadrul proiectului „Îmbunătățirea accesului la servicii de sănătate și creșterea calității actului medical prin Construirea unei clădiri noi in vederea relocării unor activități medicale în Spitalul Municipal Sighetu Marmației”, obiectiv de investitii finantat prin Programul național de investiții în infrastructura unităților spitalicești.

Valoare estimata este de 207.222.802,55 lei fara TVA.
Din care:
Cap. 1 – Pct. 1.2+1.3+1.4 din Deviz, rezulta valoarea de 4.550.000 lei fara TVA, dupa cum urmeaza:
1.2 Amenajarea terenului – 500.000 lei fara TVA;
1.3 Amenajari pentru protectia mediului si aducerea terenului la starea initiala – 50.000 lei fara TVA;
1.4 Cheltuieli pentru relocarea/protectia utilitatilor – 4.000.000 lei fara TVA;

Cap. 2 – Pct. 2.2 din Deviz ,Cheltuieli pentru asigurarea utilitatilor necesare obiectivului de investitii – rezulta valoarea de 100.000 lei fara TVA

Cap. 3 - Pct. 3.2+3.4+3.5.4+3.5.6+3.8.1+3.8.3 din Deviz, rezulta valoarea de 4.477.102,55 lei fara TVA, dupa cum urmeaza:
3.2. Documentatii-suport si cheltuieli pentru obtinerea de avize, acorduri si autorizatii – 3.000 lei fara TVA;
3.4 Certificarea performantei energetice si auditul energetic al cladirilor – 50.000 lei fara TVA;
3.5.4 Documentatiile tehnice necesare in vederea obtinerii avizelor/acordurilor/autorizatiilor – 198.900 lei fara TVA;
3.5.6 Servicii de proiectare (Proiect tehnic cu DDE, faza DTAC, DTOE,) – 3.902.514 lei fara TVA;
3.8.1 Asistenta tehnica din partea proiectantului – 292.688,55 lei fara TVA;
3.8.3 Coordonator in materie de securitate si sanatate – Conform H.G. 300/2006, cu modificarile si completarile ulterioare – 30.000 lei fara TVA.

Cap. 4 – Pct. 4.1+4.2+4.3 din Deviz, rezulta valoarea de 197.945.700 lei fara TVA, dupa cum urmeaza:
4.1. Construcţii şi instalaţii – 194.040.000 lei fara TVA;
4.2. Montaj utilaje, echipamente tehnologice si functionale – 1.085.700 lei fara TVA;
4.3. Utilaje, echipamente tehnologice si functionale care necesita montaj – 2.820.000 lei fara TVA;

Cap. 5 – Pct. 5.1.1+5.1.2 din Deviz, rezulta valoarea de 150.000 lei fara TVA, dupa cum urmeaza:
5.1.1 Lucrari de constructii pentru organizarea santierului – 100.000 lei fara TVA
5.1.2 Cheltuieli conexe organizarii santierului – 50.000 lei fara TVA

Durata totala a contractului: maxim 43 luni, din care:
	a)  durata maxima servicii de proiectare - 6 luni;
• Maximum 1 luna pentru documentaţia necesară obţinerii avizelor/autorizaţiilor (faza DTAC si obtinere autorizatie);
b)  durata maxima pentru realizare execuție lucrări; incepe la data realizării  și avizării Proiectului Tehnic a Detaliilor de Execuţie și emiterii Ordinului Administrativ de Începere emis de beneficiar - 36 luni;
c) activitatea de asistenta tehnica; incepe odata cu demararea lucrarilor de executie si cuprinde si perioada de probe tehnologice si teste.

In valoarea estimata nu sunt cuprinse cheltuielile diverse si neprevazute.
Valoarea estimata a contractului ce urmeaza a fi atribuit nu cuprinde suma aferentii cheltuielilor diverse si neprevazute precizata in bugetul proiectului (devizul general), respectiv cheltuielile aferente marjei de buget si pentru constituirea rezervei de implementare pentru ajustarea de pret, dar aceasta a fost luata in considerare la stabilirea tipului procedurii de atribuire, acestea putand fi accesate, dupa caz, in functie de necesitati sau ajustari de pret, justificate, prin modificarea contractului in conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. 
Valoarea cheltuielilor diverse si neprevazute este de 16.646.880,56 lei fara TVA.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Plata  pentru lucrarile executate se va face de către achizitor în lei, la valoarea contractată cu respectarea mecanismului de efectuare a plăților prin Ministerul Investițiilor și Proiectelor Europene și în limita sumelor transferate de la Ministerul Investițiilor și Proiectelor Europene către achizitor în baza cererilor de transfer a sumelor solicitate. Plata efectivă va fi efectuată de către achizitor către prestator în termen de 10 zile lucrătoare de la data încasării sumelor transferate de la Ministerul Investițiilor și Proiectelor Europene.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71322000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71356200</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul Municipal Sighetu Marmatiei</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO114</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">43</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>