<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractAwardNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractAwardNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<ext:UBLExtensions>
		<ext:UBLExtension>
			<ext:ExtensionContent>
				<efext:EformsExtension>
					<efac:ContractModification>
						<efbc:ChangedNoticeIdentifier>13321-2021</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
						<efbc:ModifiedContractIdentifier>CON-0001</efbc:ModifiedContractIdentifier>
						<efac:Change>
							<efbc:ChangeDescription languageID="CES">V návaznosti na výše uvedenou změnu předmětu plnění dochází ke změně v článku II., III., XII., XVI. Smlouvy.

V Čl. II. bod 2.1 Smlouvy dochází k změně ceny díla (na 3 615 080 Kč bez DPH). 

Čl. III. bod 3.5 a 3.6 Smlouvy nově zní takto:
3.5 „K dokončení sanačních prací dojde nejpozději do 60 měsíců ode dne zahájení prací dle bodu 3.4 této smlouvy.“

3.6 „ Zhotovitel doručí závěrečnou zprávu o sanačních pracích všem zúčastněným subjektům dle Směrnice nejpozději do 1 měsíce od dokončení prací dle bodu 3.5 této smlouvy. K závěrečné zprávě vydají všechny subjekty dle Směrnice své stanovisko. Zhotovitel je povinen upravit závěrečnou zprávu dle těchto stanovisek a doručit ji objednateli nejpozději do 1 měsíce od doručení stanovisek všech subjektů dle Směrnice. Objednatel vydá stanovisko pouze k finální verzi závěrečné zprávy. Způsob a termín předání díla, s výjimkou ujednání obsažených v čl. III., je upraven článkem XII. této smlouvy.“

Čl. XII. bod 12.1 Smlouvy nově zní takto:
„Zhotovitel předá dílo (dále jen „dílo“) formou přejímacího řízení právnické osobě za účasti objednatele. Do 1 měsíce po dokončení prací dle bodu 3.6 této smlouvy doručí zhotovitel všem zúčastněným subjektům dle Směrnice závěrečnou zprávu. K závěrečné zprávě vydají všechny subjekty dle Směrnice své stanovisko. Zhotovitel je povinen upravit závěrečnou zprávu dle těchto stanovisek a doručit ji objednateli nejpozději do 1 měsíce od doručení stanovisek všech subjektů dle Směrnice. Objednatel vydá stanovisko pouze k finální verzi závěrečné zprávy.“

Čl. XVI. bod 16.4 Smlouvy nově zní takto:
„Zhotovitel poskytuje objednateli záruku na kvalitu provedeného díla ve smyslu ukazatelů jeho kvality v souladu s čl. XI. této smlouvy (tj. záruku za jakost) v délce 60 měsíců po řádném protokolárním předání a převzetí díla postupem dle čl. XII. této smlouvy. Záruční doba neběží po dobu, po kterou objednatel, resp. právnická osoba, nemohla předmět díla užívat pro vady díla, za které zhotovitel odpovídá. Pro ty části díla, které byly v důsledku oprávněné reklamace objednatele zhotovitelem opraveny, se záruční doba na tuto část díla prodlužuje o dobu od oznámení vady díla v záruční době až po potvrzení o jejím odstranění.“
</efbc:ChangeDescription>
							<efac:ChangedSection>
								<efbc:ChangedSectionIdentifier>TEN-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
							</efac:ChangedSection>
						</efac:Change>
						<efac:ChangeReason>
							<cbc:ReasonCode listName="modification-justification">mod-cir</cbc:ReasonCode>
							<efbc:ReasonDescription languageID="CES">Popis ZZS č. 2:
ZZS č. 2 zahrnuje rozšíření projektovaných prací o 3 nová aplikační kola syrovátky a 2 nová kola zkráceného sanačního monitoringu do doby zajištění pokračování dalších sanačních prací společnosti Innomotics, s. r. o. v Drásově, čímž současně dojde k prodloužení sanačních prací o 16 měsíců a zrušení projektovaného postsanačního monitoringu. Současně zahrnuje změny související s reálnou potřebou rozsahu prací oproti projektovaným pracím.

Změna zahrnuje více práce v celkovém objemu 256 040,- Kč bez DPH u níže uvedených položek:
Odd. Aplikace činidel
- Pol. 2.14 Pořízení syrovátky
- Pol. 2.15 Pořízení roztoku síranu amonného
- Pol. 2.16 Pořízení roztoku dinatrium fosfátu dihydrátu
- Pol. 2.18 Příprava a aplikace roztoku syrovátky – cyklus
- Pol. 2.20 Transport sanačních činidel a techniky
Odd. Úvodní, vstupní a průběžný sanační monitoring
- Pol. 2.22 Odběr vzorků podzemní vody (dynamicky)
- Pol. 2.23 Odběr vzorků podzemní vody (staticky)
- Pol. 2.25 Stanovení koncentrace ClE ve vodě
- Pol. 2.30 Transport techniky a transport vzorků do laboratoře
Odd. Sled, řízení a koordinace sanačních prací
- Pol. 4.4 Přeprava osob a zařízení
Změna zahrnuje dále méně práce v celkovém objemu 256 440,- Kč bez DPH u níže uvedených položek:
Odd. Vybudování nových HG objektů
- Pol. 2.6 Odstranění zeminy z vrtných prací vč. transportu
Odd. Úvodní, vstupní a průběžný sanační monitoring
- Pol. 2.21 Záměr hladiny podzemní vody
- Pol. 2.26 Stanovení koncentrací rozpuštěných plynů
Odd. Postsanační monitoring
- Pol. 2.31 záměr hladiny podzemní vody
- Pol. 2.32 Odběr vzorků podzemní vody (dynamicky)
- Pol. 2.33.Stanovení koncentrace ClE ve vodě
- Pol. 2.34 Transport techniky a transport vzorků do laboratoře
Odd. Vyhodnocení prací
- Pol. 3.2 Zprávy pro kvartální kontrolní dny
- Pol. 3.5 Závěrečná zpráva o postsanačním monitoringu
- Pol. 3. 6 Účast na kvartálních kontrolních dnech
Odd. Sled, řízení a koordinace sanačních prací
- Pol. 4.1 Odpovědný řešitel projektu

A. Potřeba méně prací v hodnotě 256 440,00 Kč bez DPH.
B. Potřeba více prací v hodnotě 256 040,00 Kč bez DPH.
Cenový nárůst (snížení) ve výši mínus 400,00 Kč bez DPH, tj. mínus 0,01%.

Odůvodnění ZZS č. 2:
ZZS č. 2 vychází z potřeby dosáhnout cílových sanačních limitů na hranici areálu uložených v Rozhodnutí ČIŽP OI Brno č. j. ČIŽP/47/2021/6756 a s tím spojenou potřebou stabilizovat stávající kontaminační mrak včetně zabránění jeho dalšího rozšíření do okolních oblastí.</efbc:ReasonDescription>
						</efac:ChangeReason>
					</efac:ContractModification>
					<efac:NoticeResult>
						<efac:LotResult>
							<cbc:ID schemeName="result">RES-0001</cbc:ID>
							<efac:AppealRequestsStatistics>
								<efbc:StatisticsCode listName="review-type">complainants</efbc:StatisticsCode>
								<efbc:StatisticsNumeric>0</efbc:StatisticsNumeric>
							</efac:AppealRequestsStatistics>
							<efac:LotTender>
								<cbc:ID>TEN-0001</cbc:ID>
							</efac:LotTender>
							<efac:SettledContract>
								<cbc:ID>CON-0001</cbc:ID>
							</efac:SettledContract>
							<efac:TenderLot>
								<cbc:ID>LOT-0001</cbc:ID>
							</efac:TenderLot>
						</efac:LotResult>
						<efac:LotTender>
							<cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
							<cbc:RankCode>1</cbc:RankCode>
							<efbc:TenderRankedIndicator>true</efbc:TenderRankedIndicator>
							<cac:LegalMonetaryTotal>
								<cbc:PayableAmount currencyID="CZK">3615080</cbc:PayableAmount>
							</cac:LegalMonetaryTotal>
							<efac:SubcontractingTerm>
								<efbc:TermCode listName="applicability">no</efbc:TermCode>
							</efac:SubcontractingTerm>
							<efac:TenderingParty>
								<cbc:ID>TPA-0001</cbc:ID>
							</efac:TenderingParty>
							<efac:TenderLot>
								<cbc:ID>LOT-0001</cbc:ID>
							</efac:TenderLot>
							<efac:TenderReference>
								<cbc:ID>Nabídka GEOtest</cbc:ID>
							</efac:TenderReference>
						</efac:LotTender>
						<efac:SettledContract>
							<cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
							<cbc:AwardDate>2021-03-10+01:00</cbc:AwardDate>
							<cbc:IssueDate>2021-04-15+02:00</cbc:IssueDate>
							<cbc:Title languageID="CES">Smlouva o dílo na poskytování služeb při sanaci ekologických škod – „SEZ, Sanace podzemních vod v areálu Siemens Electric Machines s. r. o., Drásov 126“</cbc:Title>
							<cbc:URI>https://smlouvy.gov.cz/smlouva/29536796?backlink=isbb3</cbc:URI>
							<efac:ContractReference>
								<cbc:ID>Smlouva GEOtest</cbc:ID>
							</efac:ContractReference>
							<efac:LotTender>
								<cbc:ID>TEN-0001</cbc:ID>
							</efac:LotTender>
						</efac:SettledContract>
						<efac:TenderingParty>
							<cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
							<efac:Tenderer>
								<cbc:ID>ORG-0003</cbc:ID>
							</efac:Tenderer>
						</efac:TenderingParty>
					</efac:NoticeResult>
					<efac:NoticeSubType>
						<cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">38</cbc:SubTypeCode>
					</efac:NoticeSubType>
					<efac:Organizations>
						<efac:Organization>
							<efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
							<efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
							<efac:Company>
								<cbc:WebsiteURI>https://www.mfcr.cz</cbc:WebsiteURI>
								<cac:PartyIdentification>
									<cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
								</cac:PartyIdentification>
								<cac:PartyName>
									<cbc:Name languageID="CES">Česká republika - Ministerstvo financí</cbc:Name>
								</cac:PartyName>
								<cac:PostalAddress>
									<cbc:StreetName>Letenská 525</cbc:StreetName>
									<cbc:CityName>Praha</cbc:CityName>
									<cbc:PostalZone>11800</cbc:PostalZone>
									<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">CZ010</cbc:CountrySubentityCode>
									<cac:Country>
										<cbc:IdentificationCode listName="country">CZE</cbc:IdentificationCode>
									</cac:Country>
								</cac:PostalAddress>
								<cac:PartyLegalEntity>
									<cbc:CompanyID>00006947</cbc:CompanyID>
								</cac:PartyLegalEntity>
								<cac:Contact>
									<cbc:Telephone>+420 257043911</cbc:Telephone>
									<cbc:ElectronicMail>Jan.Matejsek@mfcr.cz</cbc:ElectronicMail>
								</cac:Contact>
							</efac:Company>
						</efac:Organization>
						<efac:Organization>
							<efac:Company>
								<cbc:WebsiteURI>https://uohs.gov.cz</cbc:WebsiteURI>
								<cac:PartyIdentification>
									<cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
								</cac:PartyIdentification>
								<cac:PartyName>
									<cbc:Name languageID="CES">Úřad pro ochranu hospodářské soutěže</cbc:Name>
								</cac:PartyName>
								<cac:PostalAddress>
									<cbc:StreetName>třída Kpt. Jaroše 1926/7</cbc:StreetName>
									<cbc:CityName>Brno</cbc:CityName>
									<cbc:PostalZone>60200</cbc:PostalZone>
									<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">CZ064</cbc:CountrySubentityCode>
									<cac:Country>
										<cbc:IdentificationCode listName="country">CZE</cbc:IdentificationCode>
									</cac:Country>
								</cac:PostalAddress>
								<cac:PartyLegalEntity>
									<cbc:CompanyID>65349423</cbc:CompanyID>
								</cac:PartyLegalEntity>
								<cac:Contact>
									<cbc:Telephone>+420 542167111</cbc:Telephone>
									<cbc:ElectronicMail>posta@uohs.cz</cbc:ElectronicMail>
								</cac:Contact>
							</efac:Company>
						</efac:Organization>
						<efac:Organization>
							<efac:Company>
								<cac:PartyIdentification>
									<cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
								</cac:PartyIdentification>
								<cac:PartyName>
									<cbc:Name languageID="CES">GEOtest, a.s.</cbc:Name>
								</cac:PartyName>
								<cac:PostalAddress>
									<cbc:StreetName>Šmahova 1244/112</cbc:StreetName>
									<cbc:CityName>Brno - Slatina</cbc:CityName>
									<cbc:PostalZone>62700</cbc:PostalZone>
									<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">CZ064</cbc:CountrySubentityCode>
									<cac:Country>
										<cbc:IdentificationCode listName="country">CZE</cbc:IdentificationCode>
									</cac:Country>
								</cac:PostalAddress>
								<cac:PartyLegalEntity>
									<cbc:CompanyID>46344942</cbc:CompanyID>
								</cac:PartyLegalEntity>
								<cac:Contact>
									<cbc:Telephone>+420 548125493</cbc:Telephone>
									<cbc:ElectronicMail>info@geotest.cz</cbc:ElectronicMail>
								</cac:Contact>
							</efac:Company>
						</efac:Organization>
					</efac:Organizations>
				<efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366461-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
			</ext:ExtensionContent>
		</ext:UBLExtension>
	</ext:UBLExtensions>
	<cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
	<cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
	<cbc:ID schemeName="notice-id">8ecc6007-0462-4426-9e06-1a81b73ca99a</cbc:ID>
	<cbc:ContractFolderID>461cc873-1890-4a6e-a82f-28baacc4f6d2</cbc:ContractFolderID>
	<cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
	<cbc:IssueTime>13:55:05+02:00</cbc:IssueTime>
	<cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
	<cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
	<cbc:NoticeTypeCode listName="cont-modif">can-modif</cbc:NoticeTypeCode>
	<cbc:NoticeLanguageCode>CES</cbc:NoticeLanguageCode>
	<cac:ContractingParty>
		<cac:Party>
			<cac:PartyIdentification>
				<cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
			</cac:PartyIdentification>
		</cac:Party>
	</cac:ContractingParty>
	<cac:TenderingTerms>
		<cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
			<cbc:ID>LocalLegalBasis</cbc:ID>
			<cbc:DocumentDescription languageID="CES">Zákon č. 134/2016 Sb., o zadávání veřejných zakázek</cbc:DocumentDescription>
		</cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
	</cac:TenderingTerms>
	<cac:ProcurementProject>
		<cbc:ID>MF-10456/2021/4501-19</cbc:ID>
		<cbc:Name languageID="CES">„SEZ, Sanace podzemních vod v areálu Siemens Electric Machines s.r.o., Drásov 126“</cbc:Name>
		<cbc:Description languageID="CES">Předmětem plnění je realizace projektovaných sanačních prací v areálu Siemens Electric Machines s.r.o Drásov 126 a zahrnuje realizaci následujících kroků: - Přípravné práce - Vybudování monitorovacích vrtů - Vybudování aplikačních vrtů - Vstupní monitoring - Aplikace nZVI v rámci ISCHR - Aplikace BRD na hranici areálu - Aplikace BRD uvnitř areálu - Sanační monitoring - Postsanační monitoring Cílem prací je splnit požadavky výše citovaného rozhodnutí ČIŽP OI Brno a to dosažení cílových parametrů: pro plochu areálu trichlorethen 1 200 μg/l pro hranici areálu vinylchlorid 1μg/l 1,1-dichlorethen 2 μg/l trichlorethen 70 μg/l tetrachlorethen 12 μg/l Suma ClU pro hranici areálu ve směru proudění podzemní vody 85 μg/l</cbc:Description>
		<cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
		<cac:MainCommodityClassification>
			<cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">90740000</cbc:ItemClassificationCode>
		</cac:MainCommodityClassification>
		<cac:RealizedLocation>
			<cbc:Description languageID="CES">Místem plnění veřejné zakázky je areál Siemens Electric Machines s.r.o., Drásov 126 a jeho okolí (vrty vně areálu), Jihomoravský kraj.</cbc:Description>
			<cac:Address>
				<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">CZ064</cbc:CountrySubentityCode>
				<cac:Country>
					<cbc:IdentificationCode listName="country">CZE</cbc:IdentificationCode>
				</cac:Country>
			</cac:Address>
		</cac:RealizedLocation>
	</cac:ProcurementProject>
	<cac:ProcurementProjectLot>
		<cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
		<cac:TenderingTerms>
			<cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
			<cac:AppealTerms>
				<cac:PresentationPeriod>
					<cbc:Description languageID="CES">Podmínkou pro podání návrhu k ÚOHS je podání námitek k Zadavateli, které je nutné doručit do 15 dnů ode dne, kdy se stěžovatel dozvěděl o domnělém porušení zákona Zadavatelem, nejpozději však do uzavření smlouvy nebo do chvíle, kdy se soutěž o návrh považuje po výběru návrhu za ukončenou.

Námitky proti úkonům oznamovaným v dokumentech, které je Zadavatel povinen podle zákona uveřejnit či odeslat stěžovateli, musí být doručeny Zadavateli do 15 dnů od jejich uveřejnění či doručení stěžovateli.
Pokud je v zadávacím řízení stanovena lhůta pro podání žádostí o účast, musí být námitky proti podmínkám vztahujícím se ke kvalifikaci dodavatele doručeny Zadavateli nejpozději do skončení této lhůty.
Pokud je v zadávacím řízení stanovena lhůta pro podání nabídek, musí být námitky proti zadávacím podmínkám doručeny Zadavateli nejpozději do skončení této lhůty. Námitky proti obsahu výzvy k podání nabídek v dynamickém nákupním systému nebo při zadávání veřejné zakázky na základě rámcové dohody musí být zadavateli doručeny nejpozději do konce lhůty pro podání nabídek. V soutěži o návrh musí být námitky proti soutěžním podmínkám doručeny nejpozději do konce lhůty pro podání návrhů. Zadavatel může v zadávací dokumentaci nebo soutěžních podmínkách stanovit, že námitky podle § 242 odst. 3 nebo 4 zákona lze podat nejpozději 72 hodin před skončením lhůt podle § 242 odst. 3 nebo 4 zákona.

Námitky proti dobrovolnému oznámení o záměru uzavřít smlouvu podle § 212 odst. 2 zákona musí být doručeny Zadavateli do 30 dnů od uveřejnění tohoto oznámení.

Zadavatel je povinen námitky vyřídit do 15 dnů. Návrh je nutné doručit ÚOHS i Zadavateli do 10 dnů ode dne, v němž stěžovatel obdržel rozhodnutí, kterým Zadavatel námitky odmítnul nebo do 25 dnů od odeslání námitek, pokud Zadavatel o námitkách nerozhodl.

Po uzavření smlouvy na veřejnou zakázku či rámcové dohody lze podat pouze návrh na uložení zákazu plnění smlouvy, a to i bez předchozího podání námitek. Návrh na uložení zákazu plnění smlouvy doručí navrhovatel ÚOHS a ve stejnopisu Zadavateli do 30 dnů ode dne, kdy Zadavatel uveřejnil oznámení o uzavření smlouvy způsobem podle § 212 odst. 2 zákona s uvedením důvodu pro zadání veřejné zakázky bez uveřejnění oznámení o zahájení zadávacího řízení, předběžného oznámení nebo výzvy k podání nabídek ve zjednodušeném podlimitním řízení, nejpozději však do 6 měsíců od uzavření této smlouvy. Návrh na uložení zákazu plnění smlouvy podle § 254 odstavce 1 písm. d) zákona doručí navrhovatel ÚOHS a ve stejnopisu Zadavateli do 30 dnů ode dne, kdy Zadavatel uveřejnil oznámení o uzavření smlouvy na základě rámcové dohody podle § 137 zákona nebo oznámení o uzavření smlouvy v dynamickém nákupním systému podle § 142 zákona, nejpozději však do 6 měsíců od uzavření této smlouvy.

Ve lhůtě pro doručení návrhu je navrhovatel povinen složit na účet ÚOHS kauci ve výši 1 % z nabídkové ceny navrhovatele za celou dobu plnění veřejné zakázky nebo za dobu prvních čtyř let plnění v případě smluv na dobu neurčitou, nejméně však ve výši 50 000 Kč, nejvýše ve výši 10 000 000 Kč. V případě, že navrhovatel nemůže stanovit celkovou nabídkovou cenu, je povinen složit kauci ve výši 100 000 Kč. V případě návrhu na uložení zákazu plnění smlouvy je navrhovatel povinen složit kauci ve výši 200 000 Kč. Jde-li o řízení o přezkoumání postupu pro zadávání koncesí, je navrhovatel povinen ve lhůtě pro doručení návrhu složit na účet ÚOHS kauci ve výši 1 % z předpokládané hodnoty koncese uveřejněné ve Věstníku veřejných zakázek nebo na profilu Zadavatele, nejméně však ve výši 50 000 Kč, nejvýše ve výši 10 000 000 Kč. V případě, že Zadavatel neuveřejní ve Věstníku veřejných zakázek nebo na profilu Zadavatele předpokládanou hodnotu koncese, je navrhovatel povinen složit kauci ve výši 100 000 Kč. V případě návrhu na uložení zákazu plnění koncesní smlouvy je navrhovatel povinen složit kauci ve výši 200 000 Kč.</cbc:Description>
				</cac:PresentationPeriod>
				<cac:AppealInformationParty>
					<cac:PartyIdentification>
						<cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
					</cac:PartyIdentification>
				</cac:AppealInformationParty>
				<cac:AppealReceiverParty>
					<cac:PartyIdentification>
						<cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
					</cac:PartyIdentification>
				</cac:AppealReceiverParty>
			</cac:AppealTerms>
		</cac:TenderingTerms>
		<cac:TenderingProcess>
			<cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
			<cac:ContractingSystem>
				<cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
			</cac:ContractingSystem>
		</cac:TenderingProcess>
		<cac:ProcurementProject>
			<cbc:ID>MF-10456/2021/4501-19</cbc:ID>
			<cbc:Name languageID="CES"> „SEZ, Sanace podzemních vod v areálu Siemens Electric Machines s.r.o., Drásov 126“</cbc:Name>
			<cbc:Description languageID="CES">Předmětem plnění je realizace projektovaných sanačních prací v areálu Siemens Electric Machines s.r.o Drásov 126 a zahrnuje realizaci následujících kroků: - Přípravné práce - Vybudování monitorovacích vrtů - Vybudování aplikačních vrtů - Vstupní monitoring - Aplikace nZVI v rámci ISCHR - Aplikace BRD na hranici areálu - Aplikace BRD uvnitř areálu - Sanační monitoring - Postsanační monitoring Cílem prací je splnit požadavky výše citovaného rozhodnutí ČIŽP OI Brno a to dosažení cílových parametrů: pro plochu areálu trichlorethen 1 200 μg/l pro hranici areálu vinylchlorid 1μg/l 1,1-dichlorethen 2 μg/l trichlorethen 70 μg/l tetrachlorethen 12 μg/l Suma ClU pro hranici areálu ve směru proudění podzemní vody 85 μg/l</cbc:Description>
			<cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
			<cac:ProcurementAdditionalType>
				<cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
			</cac:ProcurementAdditionalType>
			<cac:MainCommodityClassification>
				<cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">90740000</cbc:ItemClassificationCode>
			</cac:MainCommodityClassification>
			<cac:RealizedLocation>
				<cbc:Description languageID="CES">Místem plnění veřejné zakázky je areál Siemens Electric Machines s.r.o., Drásov 126 a jeho okolí (vrty vně areálu), Jihomoravský kraj.</cbc:Description>
				<cac:Address>
					<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">CZ064</cbc:CountrySubentityCode>
					<cac:Country>
						<cbc:IdentificationCode listName="country">CZE</cbc:IdentificationCode>
					</cac:Country>
				</cac:Address>
			</cac:RealizedLocation>
			<cac:PlannedPeriod>
				<cbc:StartDate>2021-04-15+02:00</cbc:StartDate>
				<cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">130</cbc:DurationMeasure>
			</cac:PlannedPeriod>
			<cac:ContractExtension>
				<cbc:OptionsDescription languageID="CES">Vyhrazené změny jsou uvedeny v závazném návrhu smlouvy, který je nedílnou součástí zadávací dokumentace.</cbc:OptionsDescription>
			</cac:ContractExtension>
		</cac:ProcurementProject>
	</cac:ProcurementProjectLot>
	<cac:TenderResult>
		<cbc:AwardDate>2000-01-01Z</cbc:AwardDate>
	</cac:TenderResult>
</ContractAwardNotice>