<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Izba Administracji Skarbowej w Warszawie</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Felińskiego 2b</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>01-513</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP: 5251007278</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>REGON: 001021100</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48225618001</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>przetargi.ias.warszawa@mf.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.uzp.gov.pl/kio</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17A</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48224587800</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368691-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">4bc67733-30c6-4c9d-98bd-04f2a85df640</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>022cd45f-5545-47b1-9b14-252d63b0435d</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-04+02:00</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>22:26:37+02:00</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-04+02:00</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode>POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">cga</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">econ-aff</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Udział w organizacji przestępczej Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw
wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1
lit. b) SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia
Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b)
SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców
mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W
celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której
mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5
SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu
potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dodatkowego (PŚD) oświadczenia o aktualności informacji zawartych w złożonych w postępowaniu oświadczeniach, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 lit. c) SWZ. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 7 do SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część  5 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dodatkowego (PŚD) oświadczenia o aktualności informacji zawartych w złożonych w postępowaniu oświadczeniach, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 lit. c) SWZ. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 7 do SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np.
konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający
zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. h) i pkt 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru
Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w
Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy: 1) art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. g), pkt 2 i pkt 4 ustawy Pzp, 2) art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji
na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz.U. 2023 poz. 1497 ze zm. ). Jednocześnie Zamawiający informuje, iż Wykonawca biorący udział w postępowaniu nie
może podlegać wykluczeniu na podstawie art. 5 k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia
Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD):
informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b)SWZ i oświadczenie Wykonawcy, o którym mowa w Rozdziale 7 część 3 pkt 1 lit c) SWZ.
Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 3 do SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w
Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) oświadczenie
Wykonawcy, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. a) SWZ. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 6 do SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np.
konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia
braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowych środków dowodowych (PŚD) oświadczenia o aktualności informacji zawartych w złożonych w postępowaniu oświadczeniach, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 lit. c) SWZ. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 7 do SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza
granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Informację dla Wykonawców składających ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informację dla Wykonawców
mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 4 SWZ.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:Name languageID="POL">Zakup przestrzeni dyskowej ze specjalistycznym oprogramowaniem do prowadzenia zaawansowanych analiz w  ramach realizacji programu EUAF 2024</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest zakup przestrzeni dyskowej ze specjalistycznym oprogramowaniem do prowadzenia zaawansowanych analiz. 
   Przedmiot zamówienia składa się z:
 - Serwera, 
- Serwera NAS, 
- Zestawu komputerowego;</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">48820000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:Funding>
                        <efbc:FinancingIdentifier>1011939502024-PL-MUCS—EUAF-2024-TA</efbc:FinancingIdentifier>
                        <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">ANTIFRAUD</cbc:FundingProgramCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Program EUAF 2024, nr projektu 1011939502024-PL-MUCS—EUAF-2024-TA „Rozwój działań prewencyjnych, śledczych i analitycznych oraz usuwanie usterek sprzętowych”</cbc:Description>
                     </efac:Funding>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>generated_id</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl/pn/ias-warszawa/demand/214540/notice/public/details</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">kryterium „ceny”</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">cena brutto za realizację przedmiotu zamówienia zwany również kryterium „ceny” – waga kryterium – 100%</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl/pn/ias-warszawa/demand/214540/notice/public/details</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Informacje o terminach odwołania:                                                                                   1.  Wykonawcy oraz innemu podmiotowi przysługują środki
ochrony prawnej opisane szczegółowo w Dziale IX ustawy Pzp, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść  szkodę w wyniku naruszenia przez
Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. 2. 2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia wszczynającego postępowanie o udzielenie zamówienia oraz dokumentów zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt 15 ustawy Pzp oraz Rzecznikowi Małych Średnich Przedsiębiorstw. 3. 3. Odwołanie przysługuje na: 3.1. niezgodną z przepisami ustawy czynność Zamawiającego, podjętą w postępowaniu o
udzielenie zamówienia, w tym na projektowane postanowienie umowy; 3.2. zaniechanie czynności w postępowaniu o udzielenie zamówienia, do której Zamawiający był obowiązany
na podstawie ustawy. 4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej. 
5. Odwołujący przekazuje Zamawiającemu odwołanie wniesione w formie elektronicznej albo
postaci elektronicznej albo kopię tego odwołania, jeżeli zostało ono wniesione w formie
pisemnej, przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on
zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. 6. Odwołanie wnosi się w terminie:
10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego
wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji
elektronicznej, 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej
podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w
ppkt 1. 7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia wszczynającego postępowanie o udzielenie
zamówienia lub wobec treści dokumentów zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia
publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia na stronie
nie internetowej. 7. Odwołanie w przypadkach innych niż określone w pkt 6 i 7 wnosi się w
terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można
było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących jego wniesienia, 8. terminy oblicza
się według przepisów prawa cywilnego. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności
przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po
dniu lub dniach wolnych od pracy. 10. Postępowanie odwoławcze jest prowadzone w języku
polskim. Wszystkie dokumenty przedstawia się w języku polskim, a jeżeli zostały sporządzone
w języku obcym, strona oraz uczestnik postępowania odwoławczego, który się na nie
powołuje, przedstawia ich tłumaczenie na język polski. W uzasadnionych przypadkach Izba
może żądać przedstawienia tłumaczenia dokumentu na język polski poświadczonego przez
tłumacza przysięgłego. 9. Pisma w postępowaniu odwoławczym wnosi się w formie pisemnej 234646-2025 Page 11/12
8.1.
8.1.
albo w formie elektronicznej albo w postaci elektronicznej, z tym że odwołanie i przystąpienie
do postępowania odwoławczego, wniesione w postaci elektronicznej, wymagają opatrzenia
podpisem zaufanym. Pisma w formie pisemnej wnosi się za pośrednictwem operatora
pocztowego, w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. – Prawo pocztowe, osobiście,
za pośrednictwem posłańca, a pisma w postaci elektronicznej wnosi się przy użyciu środków
komunikacji elektronicznej. 10. Zgodnie z art. 579 ust. 1 ustawy Pzp na orzeczenie Izby oraz
postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1, stronom oraz uczestnikom
postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. 11. Skargę wnosi się do Sądu
Okręgowego w Warszawie – sądu zamówień publicznych.
Organizacja udzielająca dodatkowych informacji na temat procedur odwoławczych: Krajowa
Izba Odwoławcza
Organizacja przyjmująca wnioski o dopuszczenie do udziału: Izba Administracji Skarbowej w
Warszawie
Organizacja rozpatrująca oferty: Izba Administracji Skarbowej w Warszawie</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-07Z</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07Z</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">Informacje dodatkowe: W nawiązaniu do terminu, do którego oferta musi pozostać ważna wskazanego w Sekcji 5.1.12. niniejszego ogłoszenia Zamawiający informuje, że Wykonawca
jest związany do dnia 04.10.2025 r. Termin otwarcia ofert nastąpi w dniu 07.07.2025 r o godz. 10:30. 
Opis sposobu przygotowania oferty oraz wykaz oświadczeń i
dokumentów wymaganych w postępowaniu na etapie składania ofert, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 części 1-2 SWZ.
Wykaz podmiotowych środków dowodowych (PŚD), których
będzie wymagał Zamawiający dla potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania, wskazane są w Rozdziale 7 cześć 3 SWZ. 
Maksymalnym terminem realizacji przedmiotu zamówienia jest  6 tygodni od zawarcia umowy.
Podstawa prawna: Dyrektywa 2014/24/UE
Ustawa z dnia 11 września 2019 r. - Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz. U. z 2024 r. poz. 1320. - 
Zamawiający przewiduje zastosowanie tzw. procedury odwróconej, o której mowa w art. 139 Pzp.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl/pn/ias-warszawa/demand/214540/notice/public/details</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">ZP/23/2025/D</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Zakup przestrzeni dyskowej ze specjalistycznym oprogramowaniem do prowadzenia zaawansowanych analiz w  ramach realizacji programu EUAF 2024</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem  zamówienia jest zakup przestrzeni dyskowej ze specjalistycznym oprogramowaniem do prowadzenia zaawansowanych analiz.  Przedmiot zamówienia składa się z:
   - Serwera, 
- Serwera NAS, 
- Zestawu komputerowego;
Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zakres konfiguracji minimalnej Zamawiającego oraz warunki realizacji zamówienia zostały określone w:
1. Opisie przedmiotu zamówienia  stanowiącym  Załączniki Nr 2  do SWZ 
2. Projektowanych postanowieniach umowy – wzór umowy,stanowiącym Załącznik nr 4 SWZ.</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">Zgodnie z art. 257 Pzp, Zamawiający przewiduje możliwość
unieważnienia przedmiotowego postępowania, jeżeli środki publiczne, które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu
przyznane</cbc:Note>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">48820000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cbc:Description languageID="POL">Całość zamówienia powinna zostać dostarczona pod wskazany adres: ul. Jagiellońska 55B, 03-301 Warszawa.

Zamawiający najpierw dokona badania i oceny ofert, a następnie dokona kwalifikacji podmiotowej Wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona, w zakresie braku podstaw wykluczenia. Zamawiający, przewiduje możliwość zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której
dokonano wyboru Wykonawcy. Rodzaj i zakres zmian oraz warunki wprowadzenia zmian wskazane są w projektowanych postanowieniach umowy - wzór umowy, stanowi
Załącznik nr 4 do SWZ. 
Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówienia, na podstawie art. 214 ust.1 pkt 8 ustawy Pzp.

Wszelkie informacje dotyczące podwykonawstwa, Zamawiający zawarł we wzorze umowy, stanowiącym Załącznik nr 4 do SWZ. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca w: oświadczeniu – Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia (JEDZ) wskazał
Zamawiającemu czy zamówienie wykona własnymi siłami, czy też zamierza powierzyć Podwykonawcom wykonanie części zamówienia. 

Niezbędne wymagania sprzętowo aplikacyjne
umożliwiające pracę na Platformie Zakupowej tj.: 1) Stały dostęp do sieci Internet o gwarantowanej przepustowości nie mniejszej niż 512 kb /s; 2) Komputer klasy PC lub MAC spełniający wymagania zainstalowanego systemu operacyjnego oraz wymagania używanej
przeglądarki internetowej; 3) Zainstalowana dowolna przeglądarka internetowa w wersji wspieranej przez producenta obsługująca TLS 1.2; 4) Włączona obsługa JavaScript; 5) Zainstalowany program Acrobat Reader lub inny obsługujący pliki w formacie pdf. 8.
Zamawiający określa niezbędne wymagania sprzętowo – aplikacyjne umożliwiające prawidłowe złożenie kwalifikowanego podpisu elektronicznego: 1) Przeglądarka internetowa
Microsoft Edge, Chrome, Firefox w wersji wspieranej przez producenta. Rekomendowaną
przeglądarką do złożenia oferty podpisanej Kwalifikowanym Podpisem Elektronicznym jest
Firefox w wersji wpieranej przez producenta. 2) Uruchomienie oprogramowania do składania
podpisu wymaga również zainstalowania Java (licencja EPL) w wersji OpenJDK 8 lub Java
(licencja Oracle) w wersji 1.8.0_202 32 bitowej oraz 64 bitowej, pozwalające na przyjmowanie
przez użytkownika sesyjnych plików cookie oraz obsługującej szyfrowanie. Konieczne jest
również dodanie adresu witryny platformy eZamawiający (ezamawiają-cy.pl) do wyjątków
(exception site list) w Javie. Uwaga: wymaga to uprawnień administracyjnych na komputerze.
3) Zainstalowanie dedykowanego komponentu Szafir SDK oraz aplikację Szafir Host, który
odpowiada za obsługę funkcjonalności podpisu elektronicznego w platformie eZamawiający.
Rozszerzenie Szafir SDK można pobrać tutaj. Po zainstalowaniu rozszerzenia Szafir SDK
oraz aplikacji Szafir Host należy przeładować bieżącą stronę. 4) Przed uruchomieniem
platformy eZamawiający, w pierwszej kolejności podłącza czytnik z kartą kryptograficzną do
komputera. 5) Informacje dotyczące odpowiedniego przygotowania stanowiska znajdują się na
stronie:https://oneplace.marketplanet.pl/przygotujstanowisko-pc-wykonujac-ponizsze-kroki 6)
Zamawiający określa dopuszczalne formaty przesyłanych danych tj. plików o wielkości do 2
GB w txt, rtf, pdf ,xps, odt, ods, odp, doc, xls, ppt, docx, xlsx, pptx, csv, jpg, jpeg, tif, tiff, geotiff,
png, svg, wav, mp3, avi, mpg, mpeg, mp4, m4a, mpeg4, ogg, ogv, zip, tar, gz, gzip, 7z, html,
xhtml, css, xml, xsd, gml, rng, xsl, xslt, TSL, XMLsig, XAdES, CAdES, ASIC, XMLenc. 9.
Zamawiający określa informacje na temat kodowania i czasu odbioru danych tj.: 1)Plik
załączony przez Wykonawcę na Platformie Zakupowej i zapisany widoczny jest w Systemie,
jako zaszyfrowany – format kodowania UTF8. Możliwość otworzenia pliku dostępna jest
dopiero po odszyfrowaniu przez Zamawiającego po upływie terminu otwarcia ofert. 10.
Oznaczenie czasu odbioru danych przez Platformę stanowi datę oraz dokładny czas (hh:mm:
ss) generowany wg czasu lokalnego serwera synchronizowanego odpowiednim źródłem
czasu. 11. Składanie oferty w formie elektronicznej (podpisywania dokumentów kwalifikowanym podpisem elektronicznym), Wykonawca musi posiadać kwalifikowany podpis elektroniczny osoby składającej ofertę w Systemie; 12. Informacje dodatkowe: 1)Dokumenty w formacie „pdf" zaleca się podpisywać formatem PAdES; 2) Jeżeli w wyniku podpisywania pliku kwalifikowanym podpisem elektronicznym zostanie utworzony dodatkowy plik z podpisem, Wykonawca jest zobowiązany przekazać Zamawiającemu oba pliki (plik podpisywany i plik z podpisem); 3) W przypadku przekazywania w postępowaniu dokumentu elektronicznego w
formacie poddającym dane kompresji, opatrzenie pliku zawierającego skompresowane dokumenty kwalifikowanym podpisem elektronicznym jest równoznaczne z opatrzeniem wszystkich dokumentów zawartych w tym pliku odpowiednio kwalifikowanym podpisem elektronicznym; 4) Zamawiający informuje, iż w przypadku jakichkolwiek wątpliwości związanych z zasadami korzystania z Platformy, wykonawca winien skontaktować się z
dostawcą rozwiązania teleinformatycznego „Platforma zakupowa” tel. +48 22 257 22 23 (infolinia dostępna w dniu robocze, w godzinach 9.00-17.00) e-mail: oneplace@marketplanet.pl
13. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza przed zawarciem umowy, zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości
5 % ceny całkowitej oferty (wraz z podatkiem VAT).</cbc:Description>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="WEEK">6</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>