<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-04+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>17:00:15.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.assmb.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">ADMINISTRATIA SPITALELOR SI SERVICIILOR MEDICALE BUCURESTI</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Sfânta Ecaterina, nr. 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>040154</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>25502860</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Violeta Orban</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 751297305</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213101069</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>violeta.orban@assmb.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368937-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">c77d42d1-865d-47cb-976b-f1ff05b4d5a7</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>63134b4a-7608-45cd-9e40-af16c1890454</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-04+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>19:31:21.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:LotDistribution><cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>5</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric><cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>5</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric></cac:LotDistribution></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>25502860_2025_PAAPD1561473</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Furnizare echipamente medicale în cadrul proiectului „Reducerea riscului de infecții nosocomiale în Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino”</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizare echipamente medicale în cadrul proiectului „Reducerea riscului de infecții nosocomiale în Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino”.

Lot 1 - Purificator de aer profesional cu filtru HEPA, lampi UV și oxigen activ – 18 buc
Lot 2 - Mașină de spălat și dezinfectat instrumentar – 1 buc
Lot 3 - Containere pentru sterilizare instrumentar chirurgical – mari – 16 buc
Lot 4 - Containere pentru sterilizare instrumentar chirurgical – mici – 49 buc
Lot 5 - Lavoare cu apă sterilă și masă de înfășat nou născuți – 2 buc

Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 20 zile. Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet solicitarilor de clarificari sau informatiilor suplimentare in a 11 a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.
 
Orice solicitare de clarificare transmisa dupa data mentionata, va pune AC in imposibilitatea de a oferi un raspuns si drept urmare se va considera TARDIVA.
Orice solicitare de clarificari trebuie transmisa in SEAP (www.e-licitatie.ro).</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Continuare de la sectiunea III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale
Datele privind beneficiarul real vor fi colectate astfel:
a) pentru ofertanții a căror acționari sunt persoane fizice sau persoane juridice înregistrate pe teritoriul României, se va depune un extras ONRC
b) pentru ofertantul/ofertanții declarat(i) castigator(i) care are/au în structura acționariatului entități juridice străine, - se va prezenta o declarație pe proprie răspundere dată de către reprezentatul legal, conform prevederilor articolului 326 din Codul Penal privind falsul în declarații, ce va conține datele privind beneficiarii reali ai entităților juridice străine în conformitate cu Legea 129/2019, cu completările și modificările ulterioare.
c) pentru ofertanții străini, înregistrați în afara României, aceștia vor depune documente justificative, certificate sau alte înscrisuri eliberate de autoritatea responsabilă de datele beneficiarului real din țara ofertantului, însoțit de traducerea în limba română, certificată de traducători autorizați, în condițiile legii.
d) pentru ofertanții de tipul asociațiilor și fundațiilor, se va depune un extras de la Ministerul Justiției (Registrul Național ONG) privind beneficiarii reali ai asociației/fundației.
e) În cazul în care asociația/fundația este o entitate străină sau are beneficiari reali persoane străine – se va depune o declarație pe proprie răspundere dată către reprezentatul legal/președinte, conform prevederilor art. 326 din Codul Penal privind falsul în declarații, ce va conține datele privind beneficiarii reali ai entităților juridice (cel putin numele, prenumele și data nașterii), în conformitate cu Legea 129/2019, cu completările și modificările ulterioare.

Modalitatea de îndeplinire și aplicabilitatea în cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informațiile corespunzătoare din documentul DUAE. Odată cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din secțiunea de Formulare. Documentele justificative care probează cele asumate în acorduri vor fi prezentate la solicitarea autorității contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autorității contractante. În cazul în care acordurile de asociere sunt încheiate în altă limbă decât limba română, se va prezenta copie după acorduri și traducere autorizată în limba română după acestea.
În cazul ofertei comune condiția va fi îndeplinită individual de fiecare membru al asocierii pentru partea de contract pe care o realizează.
Nota 1: Persoanele juridice străine, operatorii economici ce depun oferta trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului. Documentele edificatoare vor fi însoțite de traducerea autorizată în limba română.
Nota 2: În cazul unei oferte comune, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii grupului. Pentru îndeplinirea cerinței este suficient ca obiectul de activitate al fiecărui membru să fie în concordanță cu partea din contract pe care o va realiza.
Nota 3: Autoritatea Contractantă poate solicita ofertanților să completeze sau să clarifice documentele justificative prezentate ca dovadă a informațiilor cuprinse în DUAE.
Nota 4: Cerința se aplică inclusiv pentru documentația care trebuie prezentată de asociat/ subcontractanți care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Toate documentele trebuie să fie valabile LA MOMENTUL PREZENTĂRII ACESTORA</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">1236253.2</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. 
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE în conformitate cu  art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, ce urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor sunt:
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
În ceea ce privește persoanele la care se face referire la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, prin raportare la prevederile Legii nr. 31/1990, se pot distinge următoarele categorii, care au, după caz, în funcție de forma juridică de organizare și de modul de administrare a operatorului economic, calitatea de membrii cu putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia:
-În cazul societăților în nume colectiv: persoana fizică numită/aleasă să reprezinte societatea în calitatea de administrator sau după caz persoanele fizice numite/alese să reprezinte societatea în calitatea de administratori (art. 7 și art. 77 din Legea nr. 31/1990);
-În cazul societăților în comandită simplă: asociați comanditați numiți/aleși în calitatea de administratori (art. 88 și art. 90 din Legea nr. 31/1990);
În cazul societăților pe acțiuni:
1) Societăți pe acțiuni administrate în sistem unitar: 
-persoana desemnată/numită în calitate de administrator sau după caz persoanele desemnate/numite în calitate de administratori care constituie consiliul de administrație (art. 137 și art. 1371 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
În conformitate cu prevederile art. 15313  alin. (2) din Legea nr. 31/1990 persoana juridică poate fi numită administrator. Odată cu această numire persoana juridică (fără a fi exonerată de răspundere) este obligată să își desemneze un reprezentant permanent, persoană fizică, care este supus acelorași condiții și obligații și are aceeași răspundere civilă și penală ca și un administrator; 
-directorii societății pe acțiuni (persoane fizice) în cazul în care într-o societate pe acțiuni, consiliul de administrație deleagă atribuțiile de conducere ale societății către aceștia (art. 1381, art. 143 și art. 15313  alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 159, art. 160, art. 161 alin. (1), 162 alin. (1) și art. 163 din Legea nr. 31/1990).
2) Societăți pe acțiuni administrate în sistem dualist:
-directorul general unic sau după caz persoanele fizice membre ale directoratului (art. 153 alin. (1) și (2), art. 1531   și art. 15313  alin. (1) din  Legea nr. 31/1990);
-membrii consiliului de supraveghere (art. 153 alin. (1) și (2) și art. 1539  alin. (3) din  Legea nr. 31/1990).
-persoana desemnată în calitate de auditor intern (art. 160 și  art. 163 din  Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților în comandită pe acțiuni:
-asociatul/asociații comanditați numiți în calitate de administrator (art. 188 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 187 din Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților cu răspundere limitată:
-persoana numită în calitate de administrator sau după caz persoanele numite în calitate de administrator (art. 197 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 199 alin. (1)-(4) din Legea nr. 31/1990);
-asociatul/asociații care nu au calitatea de administrator al societății, dar care în lipsă de cenzori sau după caz de auditori financiar exercita dreptul de control pe care aceștia îl au în cadrul societății (art. 199 alin.(5) din Legea nr. 31/1990).
Totodată, în ceea ce privește asociații persoane fizice care nu au și calitatea de administrator (deci nu figurează ca persoane împuternicite), în Actul constitutiv al societăţii se menționează puterile ce li s-au conferit şi dacă ei urmează să le exercite. 
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016;
- alte documente edificatoare, după caz. 
În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentificată dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens, din România. Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă).
Cerința nr.2.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți  pentru partea din contract pe care aceștia urmează să o realizeze, care vor completa informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc  în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.

Cerința 2: 
Operatorii Economici declarați câștigători ai procedurilor de achiziții publice sunt obligați să pună la dispoziția Autorității Contractante informațiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR, în înțelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European și a Consiliului, al art. 4 din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea și combaterea spălării banilor și finanțării terorismului, precum și pentru modificarea și completarea unor acte normative și astfel cum sunt ele reglementate de obligațiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European și a Consiliului.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va atașa, inițial, odată cu DUAE, declarație pe propria răspundere privind beneficiarul real, urmând ca, la solicitarea Autorității contractante, extrasul ONRC privind beneficiarul real să fie prezentat doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.

Cerința nr. 3:
Operatorii economici vor prezenta Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind deținerea de autorizații sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.

Continuare sectiunea Informatii suplimentare</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cerința nr.1
Implementarea sistemului de management conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principală de comercializare/distributie echipamente medicale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire.
Următoarele documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
-	certificat valabil la momentul prezentării, emis de un organism de certificare acreditat care să ateste respectarea de către operatorul economic a standardului SR EN ISO 9001  sau alte probe sau dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al managementului calității. 
În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie să dețină un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizează.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va/vor preciza partea/părțile din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontracteze, dacă este cazul.
[Conform prevederilor legale, activitatea de furnizare nu poate fi subcontractată, se va completa doar în cazul serviciilor și lucrărilor conexe activității principale de furnizare ce se intenționează a fi subcontractate.]</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196485</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Planul National de Redresare si Rezilienta</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">INSTRUCTAJ PENTRU OPTIMIZAREA EFICIENŢEI ENERGETICE</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT1) se acordă astfel:
 Ofertantul trebuie să asigure un instructaj incluzând elemente de ajustare şi reglaj fin al parametrilor de consum de energie electrică ai echipamentului (de exemplu, modul „standby"), în vederea optimizării consumului de energie electrică.
Se va puncta corespunzător, descrierea instructajului în domeniul optimizării energetice, care trebuie asigurat, autoritatea utilizând următoarea grilă de punctare formată din următorii subfactori de evaluare:
Instruire la Locul de Muncă - Metode și Tehnici de Optimizare Consumuri de Energie Electrică:
-	Durată: 2 ore - 2 puncte;
-	Durată: 3 ore - 5 puncte;
-	Durată: 4 ore - 10 puncte;

Pentru instructajul minim solicitat în caietul de sarcini nu se oferă punctaj- 0 puncte</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>25</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">PERFORMANŢA ENERGETICĂ A DISPOZITIVULUI</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT2) se acordă astfel:
1. Se vor acorda puncte în funcţie de consumul de energie zilnic E (kWh/zi) conform scenariului de utilizare oferit de autoritatea contractanta:

Scenariu de utilizare:
Timp utilizare mod activ – 2 h/zi (T1)
Timp utilizare mod off – 22 h/zi (T2)
Se estimeaza utilizarea zilnica a echipamentului, in medie pentru o singura dată (procedură) a 120 min/procedură. Astfel, se estimează utilizarea, în medie, 120 min/zi, de luni până vineri în intervalul orar 8-15. 
Ofertantii trebuie să precizeze consumul de energie al echipamentului în cele 2 moduri de funcționare precizate mai sus: Mod Activ (P1), Mod Off (P2).
Algoritm de calcul:
(T1*P1) + (T2*P2) = E (kWh) pe zi
Pentru a obține punctajul corespunzător, ofertanții trebuie să furnizeze un raport de testare conform standardelor EN 50564 sau standard echivalent
Raportul de testare trebuie să includă date privind performanța energetică a echipamentului. Datele trebuie măsurate în modurile de funcționare, precum și în condițiile de testare indicate în anexe și scenariile de utilizare, specificate pentru fiecare dintre echipamentele menționate anterior. Testele trebuie efectuate în laboratoare, în conformitate cu cerințele generale ale standardelor EN 50564 sau standard echivalent, în condițiile de testare.
Daca nu se prezinta performanța energetică a echipamentului se acorda - 0 puncte.

Nu este suficientă simpla declarație a ofertanților cu privire la indicarea unui consum zilnic de energie.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">AMBALAJ DIN MATERIAL RECICLAT</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT3) se acordă astfel:
În cazul în care sunt utilizate cutii din carton, punctajul se acordă dacă acestea sunt compuse din cel puţin 50% material reciclat. În cazul în care sunt utilizate pungi sau folii din plastic pentru ambalarea finală, punctajul se acordă dacă acestea sunt compuse din cel puţin 50% material reciclat sau sunt biodegradabile sau compostabile, în conformitate cu definiţiile prevăzute în EN 13432.

Ofertantul va demonstra cu documente relevante (fișă tehnică, declarație de conformitate provenită de la producător, etc. tradusă de un traducător autorizat în limba română) care confirmă procentul de material reciclat folosit la ambalaj</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Precizari privind termenul (termenele) pentru procedurile de contestareEventualele contestatii se pot depune la Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor/instanta competenta si vor fi solutionate potrivit Legii nr. 101/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. Termenele de contestare sunt cele prevazute la art. 8 din Legea nr 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Purificator de aer profesional cu filtru HEPA, lampi UV și oxigen activ</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Purificator de aer profesional cu filtru HEPA, lampi UV și oxigen activ - 18 buc -  conform caietului de sarcini si anexele atasate</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Modul de departajare al ofertelor: În cazul în care doua sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face avand în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta castigatoare va fi desemnata cea cu propunerea financiară cea mai mică. 
Procedura de achiziţie va fi iniţiată sub incidenţa prezentei clauze suspensive: 
Încheierea/semnarea contractului de achiziţie publică de echipamente medicale este condiţionată de semnarea Actului Adițional de modificare a Contractului de finanțare nr. 1135/99/NOSO/27.12.2023, prin realocarea bugetară a economiilor realizate, pe o perioada de 6 (șase) luni de la data publicarii procedurii în SEAP.
În cazul în care această condiţionalitate nu va fi îndeplinită, autoritatea contractantă îşi rezervă dreptul să anuleze prezenta achiziție în conformitate cu prevederile art. 212 lit. c) din Legea nr. 98/2016, privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, indiferent de stadiul de derulare în care se va afla procedura. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractantă la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">51500000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80530000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino se află Str. Ion Movilă, nr. 5-7, Sector 2 București</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. 
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE în conformitate cu  art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, ce urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor sunt:
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
În ceea ce privește persoanele la care se face referire la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, prin raportare la prevederile Legii nr. 31/1990, se pot distinge următoarele categorii, care au, după caz, în funcție de forma juridică de organizare și de modul de administrare a operatorului economic, calitatea de membrii cu putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia:
-În cazul societăților în nume colectiv: persoana fizică numită/aleasă să reprezinte societatea în calitatea de administrator sau după caz persoanele fizice numite/alese să reprezinte societatea în calitatea de administratori (art. 7 și art. 77 din Legea nr. 31/1990);
-În cazul societăților în comandită simplă: asociați comanditați numiți/aleși în calitatea de administratori (art. 88 și art. 90 din Legea nr. 31/1990);
În cazul societăților pe acțiuni:
1) Societăți pe acțiuni administrate în sistem unitar: 
-persoana desemnată/numită în calitate de administrator sau după caz persoanele desemnate/numite în calitate de administratori care constituie consiliul de administrație (art. 137 și art. 1371 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
În conformitate cu prevederile art. 15313  alin. (2) din Legea nr. 31/1990 persoana juridică poate fi numită administrator. Odată cu această numire persoana juridică (fără a fi exonerată de răspundere) este obligată să își desemneze un reprezentant permanent, persoană fizică, care este supus acelorași condiții și obligații și are aceeași răspundere civilă și penală ca și un administrator; 
-directorii societății pe acțiuni (persoane fizice) în cazul în care într-o societate pe acțiuni, consiliul de administrație deleagă atribuțiile de conducere ale societății către aceștia (art. 1381, art. 143 și art. 15313  alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 159, art. 160, art. 161 alin. (1), 162 alin. (1) și art. 163 din Legea nr. 31/1990).
2) Societăți pe acțiuni administrate în sistem dualist:
-directorul general unic sau după caz persoanele fizice membre ale directoratului (art. 153 alin. (1) și (2), art. 1531   și art. 15313  alin. (1) din  Legea nr. 31/1990);
-membrii consiliului de supraveghere (art. 153 alin. (1) și (2) și art. 1539  alin. (3) din  Legea nr. 31/1990).
-persoana desemnată în calitate de auditor intern (art. 160 și  art. 163 din  Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților în comandită pe acțiuni:
-asociatul/asociații comanditați numiți în calitate de administrator (art. 188 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 187 din Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților cu răspundere limitată:
-persoana numită în calitate de administrator sau după caz persoanele numite în calitate de administrator (art. 197 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 199 alin. (1)-(4) din Legea nr. 31/1990);
-asociatul/asociații care nu au calitatea de administrator al societății, dar care în lipsă de cenzori sau după caz de auditori financiar exercita dreptul de control pe care aceștia îl au în cadrul societății (art. 199 alin.(5) din Legea nr. 31/1990).
Totodată, în ceea ce privește asociații persoane fizice care nu au și calitatea de administrator (deci nu figurează ca persoane împuternicite), în Actul constitutiv al societăţii se menționează puterile ce li s-au conferit şi dacă ei urmează să le exercite. 
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016;
- alte documente edificatoare, după caz. 
În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentificată dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens, din România. Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă).
Cerința nr.2.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți  pentru partea din contract pe care aceștia urmează să o realizeze, care vor completa informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc  în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.

Cerința 2: 
Operatorii Economici declarați câștigători ai procedurilor de achiziții publice sunt obligați să pună la dispoziția Autorității Contractante informațiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR, în înțelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European și a Consiliului, al art. 4 din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea și combaterea spălării banilor și finanțării terorismului, precum și pentru modificarea și completarea unor acte normative și astfel cum sunt ele reglementate de obligațiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European și a Consiliului.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va atașa, inițial, odată cu DUAE, declarație pe propria răspundere privind beneficiarul real, urmând ca, la solicitarea Autorității contractante, extrasul ONRC privind beneficiarul real să fie prezentat doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.

Cerința nr. 3:
Operatorii economici vor prezenta Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind deținerea de autorizații sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.

Continuare sectiunea Informatii suplimentare</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cerința nr.1
Implementarea sistemului de management conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principală de comercializare/distributie echipamente medicale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire.
Următoarele documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
-	certificat valabil la momentul prezentării, emis de un organism de certificare acreditat care să ateste respectarea de către operatorul economic a standardului SR EN ISO 9001  sau alte probe sau dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al managementului calității. 
În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie să dețină un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizează.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va/vor preciza partea/părțile din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontracteze, dacă este cazul.
[Conform prevederilor legale, activitatea de furnizare nu poate fi subcontractată, se va completa doar în cazul serviciilor și lucrărilor conexe activității principale de furnizare ce se intenționează a fi subcontractate.]</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196485</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Planul National de Redresare si Rezilienta</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">INSTRUCTAJ PENTRU OPTIMIZAREA EFICIENŢEI ENERGETICE</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT1) se acordă astfel:
 Ofertantul trebuie să asigure un instructaj incluzând elemente de ajustare şi reglaj fin al parametrilor de consum de energie electrică ai echipamentului (de exemplu, modul „standby"), în vederea optimizării consumului de energie electrică.
Se va puncta corespunzător, descrierea instructajului în domeniul optimizării energetice, care trebuie asigurat, autoritatea utilizând următoarea grilă de punctare formată din următorii subfactori de evaluare:
Instruire la Locul de Muncă - Metode și Tehnici de Optimizare Consumuri de Energie Electrică:
-	Durată: 2 ore - 2 puncte;
-	Durată: 3 ore - 5 puncte;
-	Durată: 4 ore - 10 puncte;

Pentru instructajul minim solicitat în caietul de sarcini nu se oferă punctaj- 0 puncte</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">PERFORMANŢA ENERGETICĂ A DISPOZITIVULUI</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT2) se acordă astfel:
1. Se vor acorda puncte în funcţie de consumul de energie zilnic E (kWh/zi) astfel:
a) pentru cel mai mic consum de energie zilnic (CT) se acordă - 20 puncte
b) pentru alte consumuri de energie zilnice E (kWh/zi) punctajul se calculează potrivit ecuaţiei de proporţionalitate pe baza celorlalte valori, astfel:
consumul de energie zilnic cel mai mic (CT)/consumul de energie zilnic (CTn) x 20 puncte.
Autoritatea contractantă a stabilit un scenariu de consum bazat pe două moduri de funcționare a echipamentului/dispozitivului medical respectiv pentru care au fost stabilite timpuri medii de funcționare:
timpul To - timp de funcționare în mod oprit (stand-by) = 10 ore
timpul Ta - timp de funcționare în mod activ (maxim)= 14 ore
2. Ofertantul va indica în cadrul fișei tehnice energia consumată de produsul ofertat, în fiecare mod de funcționare, așa cum aceste valori sunt confirmate de documentele suport prezentate, precum urmează:
P0 – reprezentând puterea energetică în mod oprit (stand-by) aferent produsului ofertat, exprimat în kW.
Pa – reprezentând puterea energetică în activ (maxim) aferent produsului ofertat, exprimat în kW.
3. Consumul energetic specific fiecărui mod de utilizare, se va stabili conform următoarelor formule:
Consumul în mod oprit: Co= Po*To
Consumul în mod activ: Ca= Pa*Ta
Valoarea consumului energetic total al produsului X, stabilit în baza scenariului indicat în cadrul fișei tehnică aferente fiecărui lot în parte este CTx = Co + Ca, valoare rezultată ce se va folosi în cadrul algoritmului mai sus indicat aferent acestui factor de evaluare.

Dacă nu se prezintă performanța energetică a echipamentului se acordă - 0 puncte.

Ofertanţii trebuie să furnizeze un raport de testare conform standardului EN 50564:2011 (6.1, 6.2, 6.3, şi 6.4) sau unui standard echivalent. Raportul de testare trebuie să includă date privind performanţa energetică a echipamentului. Datele trebuie măsurate în modurile de funcţionare specificate anterior. Testele trebuie efectuate în laboratoare, în conformitate cu cerinţele generale ale standardelor EN ISO 17025, U.S. 21 CFR partea 820, ISO 13485 sau ale unui standard echivalent, în condiţiile de testare menţionate anterior.

Nu este suficientă simpla declarație a ofertanților cu privire la indicarea unui consum zilnic de energie.

Dacă nu se prezintă performanța energetică a echipamentului se acordă - 0 puncte</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">AMBALAJ DIN MATERIAL RECICLAT</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT3) se acordă astfel:
În cazul în care sunt utilizate cutii din carton, punctajul se acordă dacă acestea sunt compuse din cel puţin 50% material reciclat. În cazul în care sunt utilizate pungi sau folii din plastic pentru ambalarea finală, punctajul se acordă dacă acestea sunt compuse din cel puţin 50% material reciclat sau sunt biodegradabile sau compostabile, în conformitate cu definiţiile prevăzute în EN 13432.

Ofertantul va demonstra cu documente relevante (fișă tehnică, declarație de conformitate provenită de la producător, etc. tradusă de un traducător autorizat în limba română) care confirmă procentul de material reciclat folosit la ambalaj</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Mașina de spălat să aibă minim 40 programe de spălare presetate</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT4) se acordă astfel: 
 Pentru mașinile de spălat cu 40 programe de spălare presetate – se declară oferta conformă și nu se acordă punctaj (0 puncte)
Pentru mașinile de spălat cu mai mult de 40 programe de spălare presetate – se acordă 15 puncte</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Precizari privind termenul (termenele) pentru procedurile de contestareEventualele contestatii se pot depune la Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor/instanta competenta si vor fi solutionate potrivit Legii nr. 101/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. Termenele de contestare sunt cele prevazute la art. 8 din Legea nr 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>2</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Mașină de spălat și dezinfectat instrumentar</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Mașină de spălat și dezinfectat instrumentar- 1 buc -  conform caietului de sarcini si anexele atasate</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Modul de departajare al ofertelor: În cazul în care doua sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face avand în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta castigatoare va fi desemnata cea cu propunerea financiară cea mai mică. 
Procedura de achiziţie va fi iniţiată sub incidenţa prezentei clauze suspensive: 
Încheierea/semnarea contractului de achiziţie publică de echipamente medicale este condiţionată de semnarea Actului Adițional de modificare a Contractului de finanțare nr. 1135/99/NOSO/27.12.2023, prin realocarea bugetară a economiilor realizate, pe o perioada de 6 (șase) luni de la data publicarii procedurii în SEAP.
În cazul în care această condiţionalitate nu va fi îndeplinită, autoritatea contractantă îşi rezervă dreptul să anuleze prezenta achiziție în conformitate cu prevederile art. 212 lit. c) din Legea nr. 98/2016, privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, indiferent de stadiul de derulare în care se va afla procedura. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractantă la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">51500000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80530000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino se află Str. Ion Movilă, nr. 5-7, Sector 2 București</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. 
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE în conformitate cu  art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, ce urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor sunt:
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
În ceea ce privește persoanele la care se face referire la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, prin raportare la prevederile Legii nr. 31/1990, se pot distinge următoarele categorii, care au, după caz, în funcție de forma juridică de organizare și de modul de administrare a operatorului economic, calitatea de membrii cu putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia:
-În cazul societăților în nume colectiv: persoana fizică numită/aleasă să reprezinte societatea în calitatea de administrator sau după caz persoanele fizice numite/alese să reprezinte societatea în calitatea de administratori (art. 7 și art. 77 din Legea nr. 31/1990);
-În cazul societăților în comandită simplă: asociați comanditați numiți/aleși în calitatea de administratori (art. 88 și art. 90 din Legea nr. 31/1990);
În cazul societăților pe acțiuni:
1) Societăți pe acțiuni administrate în sistem unitar: 
-persoana desemnată/numită în calitate de administrator sau după caz persoanele desemnate/numite în calitate de administratori care constituie consiliul de administrație (art. 137 și art. 1371 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
În conformitate cu prevederile art. 15313  alin. (2) din Legea nr. 31/1990 persoana juridică poate fi numită administrator. Odată cu această numire persoana juridică (fără a fi exonerată de răspundere) este obligată să își desemneze un reprezentant permanent, persoană fizică, care este supus acelorași condiții și obligații și are aceeași răspundere civilă și penală ca și un administrator; 
-directorii societății pe acțiuni (persoane fizice) în cazul în care într-o societate pe acțiuni, consiliul de administrație deleagă atribuțiile de conducere ale societății către aceștia (art. 1381, art. 143 și art. 15313  alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 159, art. 160, art. 161 alin. (1), 162 alin. (1) și art. 163 din Legea nr. 31/1990).
2) Societăți pe acțiuni administrate în sistem dualist:
-directorul general unic sau după caz persoanele fizice membre ale directoratului (art. 153 alin. (1) și (2), art. 1531   și art. 15313  alin. (1) din  Legea nr. 31/1990);
-membrii consiliului de supraveghere (art. 153 alin. (1) și (2) și art. 1539  alin. (3) din  Legea nr. 31/1990).
-persoana desemnată în calitate de auditor intern (art. 160 și  art. 163 din  Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților în comandită pe acțiuni:
-asociatul/asociații comanditați numiți în calitate de administrator (art. 188 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 187 din Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților cu răspundere limitată:
-persoana numită în calitate de administrator sau după caz persoanele numite în calitate de administrator (art. 197 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 199 alin. (1)-(4) din Legea nr. 31/1990);
-asociatul/asociații care nu au calitatea de administrator al societății, dar care în lipsă de cenzori sau după caz de auditori financiar exercita dreptul de control pe care aceștia îl au în cadrul societății (art. 199 alin.(5) din Legea nr. 31/1990).
Totodată, în ceea ce privește asociații persoane fizice care nu au și calitatea de administrator (deci nu figurează ca persoane împuternicite), în Actul constitutiv al societăţii se menționează puterile ce li s-au conferit şi dacă ei urmează să le exercite. 
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016;
- alte documente edificatoare, după caz. 
În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentificată dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens, din România. Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă).
Cerința nr.2.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți  pentru partea din contract pe care aceștia urmează să o realizeze, care vor completa informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc  în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.

Cerința 2: 
Operatorii Economici declarați câștigători ai procedurilor de achiziții publice sunt obligați să pună la dispoziția Autorității Contractante informațiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR, în înțelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European și a Consiliului, al art. 4 din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea și combaterea spălării banilor și finanțării terorismului, precum și pentru modificarea și completarea unor acte normative și astfel cum sunt ele reglementate de obligațiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European și a Consiliului.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va atașa, inițial, odată cu DUAE, declarație pe propria răspundere privind beneficiarul real, urmând ca, la solicitarea Autorității contractante, extrasul ONRC privind beneficiarul real să fie prezentat doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.

Cerința nr. 3:
Operatorii economici vor prezenta Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind deținerea de autorizații sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.

Continuare sectiunea Informatii suplimentare</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cerința nr.1
Implementarea sistemului de management conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principală de comercializare/distributie echipamente medicale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire.
Următoarele documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
-	certificat valabil la momentul prezentării, emis de un organism de certificare acreditat care să ateste respectarea de către operatorul economic a standardului SR EN ISO 9001  sau alte probe sau dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al managementului calității. 
În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie să dețină un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizează.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va/vor preciza partea/părțile din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontracteze, dacă este cazul.
[Conform prevederilor legale, activitatea de furnizare nu poate fi subcontractată, se va completa doar în cazul serviciilor și lucrărilor conexe activității principale de furnizare ce se intenționează a fi subcontractate.]</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196485</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Planul National de Redresare si Rezilienta</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">PERIOADELE DE GARANŢIE EXTINSE</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT1) se acordă astfel: 
Se atribuie un număr maxim de 30 puncte suplimentare pentru fiecare an de garanţie şi acord privind servicii suplimentare oferit în plus faţă de specificaţiile tehnice minime după cum urmează:
+ 3 sau mai mulţi ani de garanţie suplimentară: 30 puncte;
+ 2 ani de garanţie suplimentară: 0,75x 30 puncte 
+ 1 ani de garanţie suplimentară: 0,5 x 30 puncte
Ofertantul prezintă o declaraţie scrisă care detaliază perioada oferită şi care atestă că se acoperă conformitatea bunurilor cu specificaţiile contractului, inclusiv toate utilizările indicate.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">AMBALAJ DIN MATERIAL RECICLAT</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">În cazul în care sunt utilizate pentru ambalare cutii din carton, acestea trebuie să fie compuse din cel puţin 50% material reciclat. În cazul în care sunt utilizate pungi sau folii din plastic pentru ambalarea finală, acestea trebuie să fie compuse din cel puţin 50% material reciclat sau trebuie să fie biodegradabile sau compostabile, în conformitate cu definiţiile prevăzute în EN 13432.

Produsele care deţin o etichetă ecologică relevantă de tip I şi care îndeplinesc criteriile enumerate sunt punctate corespunzător. În mod alternativ, se prezintă o declaraţie de conformitate cu prezentul criteriu privind ambalajul produsului. Criteriul vizează numai ambalajele primare, astfel cum sunt definite în Directiva 94/62/CE, modificată prin Directiva 2004/12/CE.  Ofertantul va demonstra că produsul livrat este însoţit de documente provenite de la producător care confirmă procentul de material reciclat folosit la ambalaj.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Precizari privind termenul (termenele) pentru procedurile de contestareEventualele contestatii se pot depune la Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor/instanta competenta si vor fi solutionate potrivit Legii nr. 101/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. Termenele de contestare sunt cele prevazute la art. 8 din Legea nr 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>3</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Containere pentru sterilizare instrumentar chirurgical – mari</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Containere pentru sterilizare instrumentar chirurgical – mari - 16 buc -  conform caietului de sarcini si anexele atasate</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Modul de departajare al ofertelor: În cazul în care doua sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face avand în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta castigatoare va fi desemnata cea cu propunerea financiară cea mai mică. 
Procedura de achiziţie va fi iniţiată sub incidenţa prezentei clauze suspensive: 
Încheierea/semnarea contractului de achiziţie publică de echipamente medicale este condiţionată de semnarea Actului Adițional de modificare a Contractului de finanțare nr. 1135/99/NOSO/27.12.2023, prin realocarea bugetară a economiilor realizate, pe o perioada de 6 (șase) luni de la data publicarii procedurii în SEAP.
În cazul în care această condiţionalitate nu va fi îndeplinită, autoritatea contractantă îşi rezervă dreptul să anuleze prezenta achiziție în conformitate cu prevederile art. 212 lit. c) din Legea nr. 98/2016, privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, indiferent de stadiul de derulare în care se va afla procedura. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractantă la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">51500000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80530000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino se află Str. Ion Movilă, nr. 5-7, Sector 2 București</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. 
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE în conformitate cu  art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, ce urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor sunt:
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
În ceea ce privește persoanele la care se face referire la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, prin raportare la prevederile Legii nr. 31/1990, se pot distinge următoarele categorii, care au, după caz, în funcție de forma juridică de organizare și de modul de administrare a operatorului economic, calitatea de membrii cu putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia:
-În cazul societăților în nume colectiv: persoana fizică numită/aleasă să reprezinte societatea în calitatea de administrator sau după caz persoanele fizice numite/alese să reprezinte societatea în calitatea de administratori (art. 7 și art. 77 din Legea nr. 31/1990);
-În cazul societăților în comandită simplă: asociați comanditați numiți/aleși în calitatea de administratori (art. 88 și art. 90 din Legea nr. 31/1990);
În cazul societăților pe acțiuni:
1) Societăți pe acțiuni administrate în sistem unitar: 
-persoana desemnată/numită în calitate de administrator sau după caz persoanele desemnate/numite în calitate de administratori care constituie consiliul de administrație (art. 137 și art. 1371 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
În conformitate cu prevederile art. 15313  alin. (2) din Legea nr. 31/1990 persoana juridică poate fi numită administrator. Odată cu această numire persoana juridică (fără a fi exonerată de răspundere) este obligată să își desemneze un reprezentant permanent, persoană fizică, care este supus acelorași condiții și obligații și are aceeași răspundere civilă și penală ca și un administrator; 
-directorii societății pe acțiuni (persoane fizice) în cazul în care într-o societate pe acțiuni, consiliul de administrație deleagă atribuțiile de conducere ale societății către aceștia (art. 1381, art. 143 și art. 15313  alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 159, art. 160, art. 161 alin. (1), 162 alin. (1) și art. 163 din Legea nr. 31/1990).
2) Societăți pe acțiuni administrate în sistem dualist:
-directorul general unic sau după caz persoanele fizice membre ale directoratului (art. 153 alin. (1) și (2), art. 1531   și art. 15313  alin. (1) din  Legea nr. 31/1990);
-membrii consiliului de supraveghere (art. 153 alin. (1) și (2) și art. 1539  alin. (3) din  Legea nr. 31/1990).
-persoana desemnată în calitate de auditor intern (art. 160 și  art. 163 din  Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților în comandită pe acțiuni:
-asociatul/asociații comanditați numiți în calitate de administrator (art. 188 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 187 din Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților cu răspundere limitată:
-persoana numită în calitate de administrator sau după caz persoanele numite în calitate de administrator (art. 197 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 199 alin. (1)-(4) din Legea nr. 31/1990);
-asociatul/asociații care nu au calitatea de administrator al societății, dar care în lipsă de cenzori sau după caz de auditori financiar exercita dreptul de control pe care aceștia îl au în cadrul societății (art. 199 alin.(5) din Legea nr. 31/1990).
Totodată, în ceea ce privește asociații persoane fizice care nu au și calitatea de administrator (deci nu figurează ca persoane împuternicite), în Actul constitutiv al societăţii se menționează puterile ce li s-au conferit şi dacă ei urmează să le exercite. 
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016;
- alte documente edificatoare, după caz. 
În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentificată dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens, din România. Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă).
Cerința nr.2.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți  pentru partea din contract pe care aceștia urmează să o realizeze, care vor completa informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc  în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.

Cerința 2: 
Operatorii Economici declarați câștigători ai procedurilor de achiziții publice sunt obligați să pună la dispoziția Autorității Contractante informațiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR, în înțelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European și a Consiliului, al art. 4 din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea și combaterea spălării banilor și finanțării terorismului, precum și pentru modificarea și completarea unor acte normative și astfel cum sunt ele reglementate de obligațiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European și a Consiliului.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va atașa, inițial, odată cu DUAE, declarație pe propria răspundere privind beneficiarul real, urmând ca, la solicitarea Autorității contractante, extrasul ONRC privind beneficiarul real să fie prezentat doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.

Cerința nr. 3:
Operatorii economici vor prezenta Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind deținerea de autorizații sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.

Continuare sectiunea Informatii suplimentare</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cerința nr.1
Implementarea sistemului de management conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principală de comercializare/distributie echipamente medicale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire.
Următoarele documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
-	certificat valabil la momentul prezentării, emis de un organism de certificare acreditat care să ateste respectarea de către operatorul economic a standardului SR EN ISO 9001  sau alte probe sau dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al managementului calității. 
În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie să dețină un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizează.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va/vor preciza partea/părțile din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontracteze, dacă este cazul.
[Conform prevederilor legale, activitatea de furnizare nu poate fi subcontractată, se va completa doar în cazul serviciilor și lucrărilor conexe activității principale de furnizare ce se intenționează a fi subcontractate.]</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196485</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Planul National de Redresare si Rezilienta</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">PERIOADELE DE GARANŢIE EXTINSE</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT1) se acordă astfel: 
Se atribuie un număr maxim de 30 puncte suplimentare pentru fiecare an de garanţie şi acord privind servicii suplimentare oferit în plus faţă de specificaţiile tehnice minime după cum urmează:
+ 3 sau mai mulţi ani de garanţie suplimentară: 30 puncte;
+ 2 ani de garanţie suplimentară: 0,75x 30 puncte 
+ 1 ani de garanţie suplimentară: 0,5 x 30 puncte
Ofertantul prezintă o declaraţie scrisă care detaliază perioada oferită şi care atestă că se acoperă conformitatea bunurilor cu specificaţiile contractului, inclusiv toate utilizările indicate.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>30</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">AMBALAJ DIN MATERIAL RECICLAT</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">În cazul în care sunt utilizate pentru ambalare cutii din carton, acestea trebuie să fie compuse din cel puţin 50% material reciclat. În cazul în care sunt utilizate pungi sau folii din plastic pentru ambalarea finală, acestea trebuie să fie compuse din cel puţin 50% material reciclat sau trebuie să fie biodegradabile sau compostabile, în conformitate cu definiţiile prevăzute în EN 13432.

Produsele care deţin o etichetă ecologică relevantă de tip I şi care îndeplinesc criteriile enumerate sunt punctate corespunzător. În mod alternativ, se prezintă o declaraţie de conformitate cu prezentul criteriu privind ambalajul produsului. Criteriul vizează numai ambalajele primare, astfel cum sunt definite în Directiva 94/62/CE, modificată prin Directiva 2004/12/CE.  Ofertantul va demonstra că produsul livrat este însoţit de documente provenite de la producător care confirmă procentul de material reciclat folosit la ambalaj.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Precizari privind termenul (termenele) pentru procedurile de contestareEventualele contestatii se pot depune la Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor/instanta competenta si vor fi solutionate potrivit Legii nr. 101/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. Termenele de contestare sunt cele prevazute la art. 8 din Legea nr 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Containere pentru sterilizare instrumentar chirurgical – mici</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Containere pentru sterilizare instrumentar chirurgical – mici - 49 buc -  conform caietului de sarcini si anexele atasate</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Modul de departajare al ofertelor: În cazul în care doua sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face avand în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta castigatoare va fi desemnata cea cu propunerea financiară cea mai mică. 
Procedura de achiziţie va fi iniţiată sub incidenţa prezentei clauze suspensive: 
Încheierea/semnarea contractului de achiziţie publică de echipamente medicale este condiţionată de semnarea Actului Adițional de modificare a Contractului de finanțare nr. 1135/99/NOSO/27.12.2023, prin realocarea bugetară a economiilor realizate, pe o perioada de 6 (șase) luni de la data publicarii procedurii în SEAP.
În cazul în care această condiţionalitate nu va fi îndeplinită, autoritatea contractantă îşi rezervă dreptul să anuleze prezenta achiziție în conformitate cu prevederile art. 212 lit. c) din Legea nr. 98/2016, privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, indiferent de stadiul de derulare în care se va afla procedura. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractantă la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">51500000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80530000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino se află Str. Ion Movilă, nr. 5-7, Sector 2 București</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0005</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. 
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE în conformitate cu  art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, ce urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor sunt:
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
În ceea ce privește persoanele la care se face referire la art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, prin raportare la prevederile Legii nr. 31/1990, se pot distinge următoarele categorii, care au, după caz, în funcție de forma juridică de organizare și de modul de administrare a operatorului economic, calitatea de membrii cu putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia:
-În cazul societăților în nume colectiv: persoana fizică numită/aleasă să reprezinte societatea în calitatea de administrator sau după caz persoanele fizice numite/alese să reprezinte societatea în calitatea de administratori (art. 7 și art. 77 din Legea nr. 31/1990);
-În cazul societăților în comandită simplă: asociați comanditați numiți/aleși în calitatea de administratori (art. 88 și art. 90 din Legea nr. 31/1990);
În cazul societăților pe acțiuni:
1) Societăți pe acțiuni administrate în sistem unitar: 
-persoana desemnată/numită în calitate de administrator sau după caz persoanele desemnate/numite în calitate de administratori care constituie consiliul de administrație (art. 137 și art. 1371 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
În conformitate cu prevederile art. 15313  alin. (2) din Legea nr. 31/1990 persoana juridică poate fi numită administrator. Odată cu această numire persoana juridică (fără a fi exonerată de răspundere) este obligată să își desemneze un reprezentant permanent, persoană fizică, care este supus acelorași condiții și obligații și are aceeași răspundere civilă și penală ca și un administrator; 
-directorii societății pe acțiuni (persoane fizice) în cazul în care într-o societate pe acțiuni, consiliul de administrație deleagă atribuțiile de conducere ale societății către aceștia (art. 1381, art. 143 și art. 15313  alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 159, art. 160, art. 161 alin. (1), 162 alin. (1) și art. 163 din Legea nr. 31/1990).
2) Societăți pe acțiuni administrate în sistem dualist:
-directorul general unic sau după caz persoanele fizice membre ale directoratului (art. 153 alin. (1) și (2), art. 1531   și art. 15313  alin. (1) din  Legea nr. 31/1990);
-membrii consiliului de supraveghere (art. 153 alin. (1) și (2) și art. 1539  alin. (3) din  Legea nr. 31/1990).
-persoana desemnată în calitate de auditor intern (art. 160 și  art. 163 din  Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților în comandită pe acțiuni:
-asociatul/asociații comanditați numiți în calitate de administrator (art. 188 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 187 din Legea nr. 31/1990).
În cazul societăților cu răspundere limitată:
-persoana numită în calitate de administrator sau după caz persoanele numite în calitate de administrator (art. 197 alin. (1) din Legea nr. 31/1990);
-persoana desemnată în calitate de cenzor, supleant sau după caz în calitate de auditor intern (art. 199 alin. (1)-(4) din Legea nr. 31/1990);
-asociatul/asociații care nu au calitatea de administrator al societății, dar care în lipsă de cenzori sau după caz de auditori financiar exercita dreptul de control pe care aceștia îl au în cadrul societății (art. 199 alin.(5) din Legea nr. 31/1990).
Totodată, în ceea ce privește asociații persoane fizice care nu au și calitatea de administrator (deci nu figurează ca persoane împuternicite), în Actul constitutiv al societăţii se menționează puterile ce li s-au conferit şi dacă ei urmează să le exercite. 
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016;
- alte documente edificatoare, după caz. 
În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentificată dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens, din România. Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă).
Cerința nr.2.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1.
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți  pentru partea din contract pe care aceștia urmează să o realizeze, care vor completa informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc  în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.

Cerința 2: 
Operatorii Economici declarați câștigători ai procedurilor de achiziții publice sunt obligați să pună la dispoziția Autorității Contractante informațiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR, în înțelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European și a Consiliului, al art. 4 din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea și combaterea spălării banilor și finanțării terorismului, precum și pentru modificarea și completarea unor acte normative și astfel cum sunt ele reglementate de obligațiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European și a Consiliului.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va atașa, inițial, odată cu DUAE, declarație pe propria răspundere privind beneficiarul real, urmând ca, la solicitarea Autorității contractante, extrasul ONRC privind beneficiarul real să fie prezentat doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul întocmit după aplicarea criteriului de atribuire.

Cerința nr. 3:
Operatorii economici vor prezenta Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind deținerea de autorizații sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul  emis de Ministerul Sănătății prin ANMDM, eliberat în conformitate cu Legea nr.  95/ 2006 art. 926, republicata si actualizata, cu modificarile si completarile ulterioare, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.

Continuare sectiunea Informatii suplimentare</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cerința nr.1
Implementarea sistemului de management conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principală de comercializare/distributie echipamente medicale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire.
Următoarele documente justificative care probează îndeplinirea cerinței vor fi prezentate doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
-	certificat valabil la momentul prezentării, emis de un organism de certificare acreditat care să ateste respectarea de către operatorul economic a standardului SR EN ISO 9001  sau alte probe sau dovezi care confirmă asigurarea unui nivel corespunzător al managementului calității. 
În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie să dețină un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizează.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se va/vor preciza partea/părțile din contract pe care operatorul economic intenționează să o/le subcontracteze, dacă este cazul.
[Conform prevederilor legale, activitatea de furnizare nu poate fi subcontractată, se va completa doar în cazul serviciilor și lucrărilor conexe activității principale de furnizare ce se intenționează a fi subcontractate.]</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196485</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Planul National de Redresare si Rezilienta</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie sa se regaseasca in situatia prevazuta conform art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">ETICHETAREA ECOLOGICĂ</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT1) se acordă astfel:
Se acordă puncte dacă ofertantul prezintă eticheta ecologică a UE pentru mobilier, astfel cum s-a stabilit în Decizia (UE) 2016/1332 a Comisiei, sau alte etichete ecologice ISO 14024 tipul I relevante care îndeplinesc în mod direct cerinţele menţionate sau care utilizează metode echivalente, sunt considerate a fi conforme.
Ofertantul prezintă eticheta ecologică a UE pentru mobilier, astfel cum s-a stabilit în Decizia (UE) 2016/1332 a Comisiei, sau alte etichete ecologice ISO 14024 tipul I relevante care îndeplinesc în mod direct cerinţele menţionate sau care utilizează metode echivalente, sunt considerate a fi conforme.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">PERIOADELE DE GARANŢIE EXTINSE</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul (PT2) se acordă astfel:
Se atribuie un număr maxim de 20 puncte suplimentare pentru fiecare an de garanţie şi acord privind servicii suplimentare oferit în plus faţă de specificaţiile tehnice minime după cum urmează:
•	+ 4 sau mai mulţi ani de garanţie suplimentară: 20 puncte;
•	+ 3 ani de garanţie suplimentară: 0,75x 20 puncte 
•	+ 2 ani de garanţie suplimentară: 0,5 x 20 puncte
•	+ 1 an de garanţie suplimentară: 0,25 x 20 puncte  
Ofertantul prezintă o declaraţie scrisă care detaliază perioada oferită şi care atestă că se acoperă conformitatea bunurilor cu specificaţiile contractului, inclusiv toate utilizările indicate.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">AMBALAJ DIN MATERIAL RECICLAT</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">În cazul în care sunt utilizate cutii din carton, acestea trebuie să fie compuse din cel puţin 50% material reciclat. În cazul în care sunt utilizate pungi sau folii din plastic pentru ambalarea finală, acestea trebuie să fie compuse din cel puţin 50% material reciclat sau trebuie să fie biodegradabile sau compostabile, în conformitate cu definiţiile prevăzute în EN 13432.
Produsele care deţin o etichetă ecologică relevantă de tip I şi care îndeplinesc criteriile enumerate sunt punctate corespunzător. În mod alternativ, se prezintă o declaraţie de conformitate cu prezentul criteriu privind ambalajul produsului. Criteriul vizează numai ambalajele primare, astfel cum sunt definite în Directiva 94/62/CE, modificată prin Directiva 2004/12/CE.  Ofertantul va demonstra că produsul livrat este însoţit de documente provenite de la producător care confirmă procentul de material reciclat folosit la ambalaj.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Precizari privind termenul (termenele) pentru procedurile de contestareEventualele contestatii se pot depune la Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor/instanta competenta si vor fi solutionate potrivit Legii nr. 101/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. Termenele de contestare sunt cele prevazute la art. 8 din Legea nr 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>5</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Lavoare cu apă sterilă și masă de înfășat nou născuți</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lavoare cu apă sterilă și masă de înfășat nou născuți - 2 buc -  conform caietului de sarcini si anexele atasate</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Modul de departajare al ofertelor: În cazul în care doua sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face avand în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta castigatoare va fi desemnata cea cu propunerea financiară cea mai mică. 
Procedura de achiziţie va fi iniţiată sub incidenţa prezentei clauze suspensive: 
Încheierea/semnarea contractului de achiziţie publică de echipamente medicale este condiţionată de semnarea Actului Adițional de modificare a Contractului de finanțare nr. 1135/99/NOSO/27.12.2023, prin realocarea bugetară a economiilor realizate, pe o perioada de 6 (șase) luni de la data publicarii procedurii în SEAP.
În cazul în care această condiţionalitate nu va fi îndeplinită, autoritatea contractantă îşi rezervă dreptul să anuleze prezenta achiziție în conformitate cu prevederile art. 212 lit. c) din Legea nr. 98/2016, privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, indiferent de stadiul de derulare în care se va afla procedura. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractantă la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">51500000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80530000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Spitalul Clinic Dr. Ion Cantacuzino se află Str. Ion Movilă, nr. 5-7, Sector 2 București</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>