<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>323300-2025</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">Sekcja 5.1. Część zamówienia (Opis) oraz 5.1.6. Informacje ogólne (Informacje dodatkowe) 
OPIS PRZEDMIOTU ZAMÓWIENIA
W zakresie pkt 4.1. lit. e) dodaje się następujący zapis:
Było: 
4.1.	przebudowę pomieszczeń pawilonów L, M, N, O, P, R wraz z wykonaniem instalacji: (…)
e) wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej oraz klimatyzacji zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową oraz rozwiązaniami przyjętymi w toku wykonania projektu zamiennego Pawilonu P;
Jest: 
4.1.	przebudowę pomieszczeń pawilonów L, M, N, O, P, R wraz z wykonaniem instalacji: (…)
e) wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej oraz klimatyzacji zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową oraz rozwiązaniami przyjętymi w toku wykonania projektu zamiennego Pawilonu P wraz z zmianą źródła wytwarzania chłodu w oparciu o agregaty wody lodowej. Istniejące w dokumentacji absorbery (agregaty zasilane ciepłą wodą) należy zastąpić agregatami wody lodowej przystosowanymi do pracy z wodnymi roztworami glikolu o odpowiedniej mocy dostosowanej do budowanej instalacji klimatyzacyjnej pawilonów M, N, O, P, R i z zapasem mocy do przyszłej rozbudowy dla pawilonów J i K.  
    Należy przyjąć agregaty wody lodowej chłodzone powietrzem pracujące na naturalnym czynniku chłodniczym R290. Dla zasilania elektrycznego agregatów wody lodowej należy zaprojektować odpowiednią trasę kablową.
W zakresie pkt 4.2. dodaje się lit. f)
Jest: 
4.2.	wykończenie wszystkich pomieszczeń pawilonów L, M, N, O, P, R zgodnie z założeniami projektowymi obejmującymi w szczególności: 
(…)
f) usunięcie azbestu ze starych kanałów wentylacji grawitacyjnych oraz obudów i kanałów wentylacji mechanicznej, które będą zbędne dla budowy nowych instalacji. W kanałach grawitacyjnych wykorzystywanych do wentylacji zastosować nowe przewody, a dla wentylacji mechanicznej budowa nowej instalacji zgodnie z dokumentacją projektową.
</efbc:ChangeDescription>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode>
                     <efbc:ReasonDescription languageID="POL">Sekcja 2.1.Procedura (Opis) oraz 2.1.4. Informacje ogólne (Informacje dodatkowe) 
OPIS PRZEDMIOTU ZAMÓWIENIA
W zakresie pkt 4.1. lit. e) dodaje się następujący zapis:
Było: 
4.1.	przebudowę pomieszczeń pawilonów L, M, N, O, P, R wraz z wykonaniem instalacji: (…)
e) wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej oraz klimatyzacji zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową oraz rozwiązaniami przyjętymi w toku wykonania projektu zamiennego Pawilonu P;
Jest: 
4.1.	przebudowę pomieszczeń pawilonów L, M, N, O, P, R wraz z wykonaniem instalacji: (…)
e) wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej oraz klimatyzacji zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową oraz rozwiązaniami przyjętymi w toku wykonania projektu zamiennego Pawilonu P wraz z zmianą źródła wytwarzania chłodu w oparciu o agregaty wody lodowej. Istniejące w dokumentacji absorbery (agregaty zasilane ciepłą wodą) należy zastąpić agregatami wody lodowej przystosowanymi do pracy z wodnymi roztworami glikolu o odpowiedniej mocy dostosowanej do budowanej instalacji klimatyzacyjnej pawilonów M, N, O, P, R i z zapasem mocy do przyszłej rozbudowy dla pawilonów J i K.  
    Należy przyjąć agregaty wody lodowej chłodzone powietrzem pracujące na naturalnym czynniku chłodniczym R290. Dla zasilania elektrycznego agregatów wody lodowej należy zaprojektować odpowiednią trasę kablową.
W zakresie pkt 4.2. dodaje się lit. f)
Jest: 
4.2.	wykończenie wszystkich pomieszczeń pawilonów L, M, N, O, P, R zgodnie z założeniami projektowymi obejmującymi w szczególności: 
(…)
f) usunięcie azbestu ze starych kanałów wentylacji grawitacyjnych oraz obudów i kanałów wentylacji mechanicznej, które będą zbędne dla budowy nowych instalacji. W kanałach grawitacyjnych wykorzystywanych do wentylacji zastosować nowe przewody, a dla wentylacji mechanicznej budowa nowej instalacji zgodnie z dokumentacją projektową.
</efbc:ReasonDescription>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">REPTY Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im. Gen. Jerzego Ziętka</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Śniadeckiego 1</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Tarnowskie Góry</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>42-600</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL228</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP 6450009346</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48323901206</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>zamowieniapubliczne@repty.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.gov.pl/web/uzp/kontakt2</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://epuap.gov.pl/wps/portal/strefa-klienta/katalog-spraw/opis-uslugi/odwolanie-do-krajowej-izby-odwolawczej/UZP</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP 5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00365711-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">36c37729-8507-4de6-be3b-b25c2774e952</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>419b071c-a66c-432d-bd15-cf7d8f89b5fa</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>07:52:38Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">health</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">GCR/25/ZP/2025</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Przebudowa pawilonów L,M,N,O,P,R wraz z modernizacją patia nr 2 i 3 oraz dziedzińca nr 2  "Repty" Górnośląskiego Centrum Rehabilitacji, realizowana w formule ZAPROJEKTUJ  I  WYBUDUJ</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">1.Przedmiotem zamówienia jest przebudowa Pawilonów L,M,N,O,R, zaprojektowanie i przebudowa Pawilonu P wraz z modernizacją patia nr 2 i patia nr 3 oraz dziedzińca nr 2 "Repty" Górnośląskiego Centrum Rehabilitacji im. gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach w ramach zadania inwestycyjnego finansowanego ze środków budżetu Województwa Śląskiego pn.: "Kompleksowa modernizacja i dostosowanie obiektów "Repty" Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach do wymagań, jakim powinny odpowiadać pomieszczenia i urządzenia podmiotu wykonującego działalność leczniczą wraz z modernizacją instalacji przeciwpożarowej, wodnej i kanalizacyjnej, elektrycznej wraz z montażem energooszczędnego systemu oświetlenia oraz wymianą stolarki okiennej i drzwiowej – etap III”.
2.Przedmiot zamówienia należy realizować w oparciu o:
-w zakresie modernizacji
2.1.dokumentację projektową opracowaną przez biuro projektowe Atelier 7 Sp. z o. o. obejmującą przebudowę budynków "Repty" Górnośląskiego Centrum Rehabilitacji im gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach w ramach zadania pn.: „Kompleksowa modernizacja i dostosowanie obiektów "Repty" Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach do wymagań, jakim powinny odpowiadać pomieszczenia i urządzenia podmiotu wykonującego działalność leczniczą wraz z modernizacją instalacji przeciwpożarowej, wodnej i kanalizacyjnej, elektrycznej wraz z montażem energooszczędnego systemu oświetlenia oraz wymianą stolarki okiennej i drzwiowej”, stanowiącą Załącznik nr 14 do SWZ - dotyczy Pawilonu L,M,N,O,R;
2.2.dokumentację projektową opracowaną przez: HIKO Pracownia Architektoniczna ul. Zabrska 44, 44-177 Paniówki, stanowiącą Załącznik nr 15 do SWZ – dotyczy remontu i modernizacji patia nr 2 i patia nr 3 oraz dziedzińca nr 2;
- w zakresie zaprojektowania i modernizacji
2.3.program funkcjonalno – użytkowy, stanowiący Załącznik nr 16 do SWZ - dotyczy Pawilonu P;
- w zakresie dostawy sprzętu medycznego, urządzeń, wyposażenia 
2.4.opis parametrów sprzętu medycznego i wyposażenia - stanowiący Załącznik nr 17 do SWZ - dotyczy Pawilonu L,M,N,O,P,R.
Wykonawca na co najmniej 6 tygodni przed przystąpieniem do realizacji dostawy sprzętu medycznego, urządzeń, wyposażenia zobowiązany jest:
-wskazać producenta, nazwę, model, typ, rok produkcji, 
-przedstawić materiały informacyjne producenta, dystrybutora, katalogi, foldery, zdjęcia umożliwiające zapoznanie się z wyglądem przedmiotu zamówienia oraz 
-przedłożyć dokumenty, certyfikaty, specyfikacje techniczne, karty katalogowe lub inne dokumenty zawierające dokładny opis przedmiotu zamówienia, oferowanych parametrów i funkcjonalności w języku polskim, potwierdzający spełnianie wszystkich wymagań opisanych przez Zamawiającego w Załączniku nr 17 do SWZ, celem uzyskania akceptacji przez przedstawicieli Zamawiającego.
Zamawiający zastrzega 14 dniowy termin na akceptację oferowanego sprzętu medycznego, urządzeń, wyposażenia lub zgłoszenie zastrzeżeń bądź sprzeciwu. W przypadku gdy przedłożone dokumenty nie odpowiadają wymaganiom stawianym przez Zamawiającego w Załączniku nr 17 do SWZ, Zamawiający wyznaczy dodatkowy termin na przedłożenie dokumentów spełniających parametry Zamawiającego. Zamawiający informuje, iż Wykonawca może realizować dostawy po uzyskaniu ostatecznej zgody Zamawiającego.
3.Zadanie polegać będzie na opracowaniu kompletnej wielobranżowej dokumentacji projektowej zamiennej dla przebudowy Pawilonu P oraz wykonaniu robót budowlanych, instalacyjnych, termomodernizacyjnych wraz z dostawą sprzętu medycznego i wyposażenia w zakresie Pawilonu L,M,N,O,P i R oraz w przyległych Pawilonach J,K,F w zakresie wykonania niezbędnych prac instalacyjnych i modernizacją zagospodarowania terenu patia nr 2 i 3 oraz dziedzińca nr 2.
4.Zakres rzeczowy realizowanej inwestycji obejmuje w szczególności następujące zadania:
4.1.przebudowę pomieszczeń pawilonów L,M,N,O,P,R wraz z wykonaniem instalacji:
a)wodno-kanalizacyjnej, 
b)elektrycznej, 
c)kanalizacji deszczowej,
d)instalacji niskoprądowej: 
-LAN, 
-SAP (należy zwrócić uwagę na podwójne czujki ze względu na sufit podwieszany na całej powierzchni oraz rozbudowę centrali sygnalizacji pożaru dla tego obszaru, która umiejscowiona jest w pomieszczeniu portierni w Pawilonie A/B (strefa wejścia głównego),
-DSO (należy zwrócić uwagę na dostawę i montaż głośników),
-system kontroli dostępu,
-system monitoringu wizualnego,
-BMS;
e)wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej oraz klimatyzacji zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową oraz rozwiązaniami przyjętymi w toku wykonania projektu zamiennego Pawilonu P wraz z zmianą źródła wytwarzania chłodu w oparciu o agregaty wody lodowej. Istniejące w dokumentacji absorbery (agregaty zasilane ciepłą wodą) należy zastąpić agregatami wody lodowej przystosowanymi do pracy z wodnymi roztworami glikolu o odpowiedniej mocy dostosowanej do budowanej instalacji klimatyzacyjnej pawilonów M, N, O, P, R i z zapasem mocy do przyszłej rozbudowy dla pawilonów J i K.  
Należy przyjąć agregaty wody lodowej chłodzone powietrzem pracujące na naturalnym czynniku chłodniczym R290. Dla zasilania elektrycznego agregatów wody lodowej należy zaprojektować odpowiednią trasę kablową.
f)wykonanie niezbędnych prac instalacyjnych w pawilonach przyległych J,K,F w zakresie niezbędnym dla prawidłowego działania instalacji;
c.d. patrz pkt 2.1.4. Informacje dodatkowe </cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">1. c.d. pkt. 2.1. Opis: 
4.2.	wykończenie wszystkich pomieszczeń pawilonów L,M,N,O,P,R zgodnie z założeniami projektowymi obejmującymi w szczególności: 
a)wykończenie posadzek wykładzinami homogenicznymi oraz pomieszczeń higieniczno – sanitarnych, porządkowych, magazynowych płytkami gresowymi, wykonanie nowych podkładów betonowych (wylewek) pod posadzki na całej przebudowywanej powierzchni,
b)uzupełnienie tynków, wykonanie gładzi gipsowych oraz malowanie farbami zmywalnymi, 
c)montaż sufitów podwieszanych na całej powierzchni pawilonów, 
d)montaż odbojoporęczy oraz okładzin ściennych zabezpieczających ściany przed uszkodzeniem, 
e)montaż stolarki i ślusarki drzwiowej wewnętrznej;
f)usunięcie azbestu ze starych kanałów wentylacji grawitacyjnych oraz obudów i kanałów wentylacji mechanicznej, które będą zbędne dla budowy nowych instalacji. W kanałach grawitacyjnych wykorzystywanych do wentylacji zastosować nowe przewody, a dla wentylacji mechanicznej budowa nowej instalacji zgodnie z dokumentacją projektową.
4.3.dostawę wyposażenia meblowego, sprzętowego, armatury, przyborów, itp. - szczegółowo opisanych w Załączniku nr 17 do SWZ; 
4.4.wykonanie termoizolacji elewacji z płyt styropianowych i/lub płyt z wełny skalnej (obligatoryjna wymiana całej grubości ocieplenia na wełnę skalną w miejscach granic stref pożarowych);
4.5.wykonanie termoizolacji i hydroizolacji części podziemnych budynku z użyciem styropianu XPS w obrębie pawilonów L,M,N,O,P,R oraz pawilonów J na elewacji południowej (2 części) i pawilonu F na elewacji wschodniej ze względu na modernizowane patia nr 2 i 3;
4.6.wykonanie termoizolacji stropu nad ostatnią kondygnacją ogrzewaną w przestrzeni poddasza wentylowanego z wykorzystaniem z wełny celulozowej wdmuchiwanej;
4.7.wymianę stolarki okiennej i drzwiowej w obrębie Pawilonów L,M,N,O,P,R;
4.8.wykonanie hydroizolacji balkonów oraz ich wykończenie płytkami gresowymi wraz z wymianą balustrad;
4.9.wykonanie zagospodarowania terenu patia nr 2 i 3 oraz dziedzińca nr 2 zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową;
4.10.wykonanie opasek z kostki brukowej szerokości nie mniejszej niż 0,5 m wokół pawilonów poddanych termomodernizacji w miejscach, gdzie nie będzie wykonywane zagospodarowanie terenów patia i dziedzińców;
4.11.wykonanie wszelkich uzupełnień projektowych, wykonawczo-warsztatowych niezbędnych do realizacji robót budowlanych będących przedmiotem zamówienia;
4.12.postępowanie zgodnie z zapisami Decyzji Regionalnej Dyrekcji Ochrony Środowiska w Katowicach wydanej na podstawie wniosku „Repty” GCR w oparciu o sporządzoną Ekspertyzę ornitologiczną oraz chiropterologiczną kompleksu budynków „Repty” GCR mieszczących się w Tarnowskich Górach przy ul. Jana Śniadeckiego 1. Dokumenty zostały udostępnione wraz z dokumentacją projektową stanowiącą Załącznik nr 14 do SWZ.
2. Zgodnie z art. 139 ust. 1 ustawy Pzp, Zamawiający najpierw dokona badania i oceny ofert, a następnie dokona kwalifikacji podmiotowej Wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona, w zakresie braku podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu (tzw. procedura odwrócona – odwrócona kolejność oceny).
3. Zamawiający zaleca Wykonawcom przeprowadzenie wizji lokalnej miejsca prac celem uzyskania informacji, które mogą być konieczne do przygotowania oferty i wykonania przedmiotu zamówienia. Za organizację i przebieg wizji odpowiedzialni są pracownicy Działu Techniczno-Inwestycyjnego Zamawiającego, w godz. 8:00 – 14:00 w dni robocze.
4. Zamawiający przewiduje wymagania związane z realizacją zamówienia, o których mowa w art. 95 ustawy Pzp, w zakresie zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie stosunku pracy osób wykonujących wskazane poniżej czynności w zakresie realizacji zamówienia, których wykonanie polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1ustawy z dnia 26 czerwca 1974r. – Kodeks pracy (t.j. Dz.U. z 2025 r. poz. 277). Rodzaj czynności związanych z realizacją zamówienia, których dotyczą wymagania zatrudnienia na podstawie stosunku pracy osób wykonujących czynności w trakcie realizacji zamówienia:
a) czynności bezpośrednio związane z wykonywaniem robót budowlanych (wchodzące w tzw. koszty bezpośrednie wynikające z przedmiaru robót) – tzw. pracownicy fizyczni – nie obejmuje to zatem takich czynności jak prace projektowe, kierowanie budową lub robotami, obsługa geodezyjna, dostawy materiałów – pracownicy fizyczni, min. 5 osób.
5.  INFORMACJA  O  WARUNKACH   UDZIAŁU  W  POSTĘPOWANIU 
5.1.	Warunki udziału w postępowaniu, określone przez Zamawiającego spośród warunków, o których mowa w art. 112 ust. 2 ustawy Pzp:
5.1.1.	 Zdolność do występowania w obrocie gospodarczym
Zamawiający nie określa szczegółowego warunku w tym zakresie. 
5.1.2.	 Uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej
Zamawiający nie określa szczegółowego warunku w tym zakresie. 
5.1.3.	Sytuacja ekonomiczna lub finansowa
Zamawiający nie określa szczegółowego warunku w tym zakresie. 
5.1.4.	Zdolność techniczna lub zawodowa
5.1.4.1.	warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, 
zrealizował należycie, minimum 2 (słownie: dwa) zamówienia obejmujące swoim zakresem roboty budowlane o wartości minimum 10 000 000 zł brutto każda lub obejmujące swoim zakresem roboty budowlane wraz z dostawą i instalacją sprzętu medycznego o łącznej wartości minimum 10 000 000 zł brutto każda, realizowanej w ramach jednego kontraktu, w tym co najmniej roboty budowlane na kwotę minimum 8 000 000 zł brutto każda.
5.1.4.2.  warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje, co najmniej osobami zatrudnionymi przy bezpośredniej realizacji zamówienia, o minimalnych poniższych kwalifikacjach i doświadczeniu niezbędnym do wykonania zadania:
5.1.4.2.1. Projektant w branży architektonicznej posiadający łącznie następujące kwalifikacje i doświadczenie:
a)	ważne uprawnienia do projektowania w specjalności architektonicznej bez ograniczeń zgodnie z ustawą z dnia 7 lipca 1994r. Prawo budowlane (t.j. Dz. U. z 2025 r. poz. 418) lub odpowiadające im ważne uprawnienia, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów;
b)	aktualny wpis na listę członków właściwej izby samorządu zawodowego zgodnie z przepisami ustawy z dnia 15 grudnia 2000 r. o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa (t.j. Dz. U. z 2023 r. poz. 551);
c)	osoba posiadająca co najmniej 5-letnie doświadczenie, licząc od daty uzyskania powyższych uprawnień.
Zamawiający zastrzega, iż na potrzeby przedmiotowego postępowania, pod pojęciem:
- „okres doświadczenia zawodowego” Zamawiający rozumie okres czasu następujący po sobie kolejno licząc od daty uzyskania stosownych uprawnień budowlanych, których łączna długość (w miesiącach) wynosi nie mniej niż 60 miesięcy.
Zamawiający, określając wymogi w zakresie posiadania uprawnień budowlanych (w tym przynależności do określonego samorządu zawodowego, o których mowa w art. 20a ustawy z dnia 15 grudnia 2000 r. o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa „świadczenie usług transgranicznych”) na podstawie (art. 12a) ustawy z dnia 7 lipca 1994r. Prawo budowlane  (t.j. Dz. U. z 2025 r. poz. 418) dopuszcza odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa lub odpowiednich przepisów prawa państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stron umowy o Europejskim Obszarze  Gospodarczym, którzy nabyli prawo do wykonywania określonych zawodów regulowanych lub określonych działalności, jeżeli te kwalifikacje zostały uznane na zasadach przewidzianych w ustawie z dnia 22 grudnia 2015r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (t.j. Dz. U. 2023 r. poz. 334).
5.2.	Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w ust. 1 niniejszego Rozdziału SWZ zostanie dokonana wg formuły spełnia – nie spełnia, na podstawie analizy przedłożonych przez Wykonawcę oświadczeń i dokumentów, o których mowa w Rozdziale X SWZ. 
</cbc:Note>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45111300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45262100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45111220</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45443000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45420000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45262500</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45400000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45440000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45442000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45441000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45430000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45432000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45431000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45422000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45421000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45410000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45300000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45350000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45351000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45330000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45333000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45332000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45331000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45320000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45324000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45321000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45310000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45317000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45316000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45314000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45311000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45260000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45262000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45261000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45220000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45223000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45210000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45215000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">39100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">30200000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31500000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71351000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71320000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71200000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71248000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71245000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71244000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71220000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71223000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cbc:Description languageID="POL">„REPTY” Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im. Gen. Jerzego Ziętka adres: ul. Jana Śniadeckiego 1, 42 – 600 Tarnowskie Góry</cbc:Description>
         <cac:Address>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL228</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia.
1.1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 250.000,00 złotych.
1.2. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert i utrzymywać nieprzerwanie do dnia upływu terminu związania ofertą, z wyjątkiem przypadków, o których mowa w niniejszym rozdziale SWZ.
1.3. Wadium może być wniesione według wyboru Wykonawcy w jednej lub kilku następujących formach:
1)pieniądzu;
2)gwarancjach bankowych;
3)gwarancjach ubezpieczeniowych;
4)poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.
1.4. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacać przelewem na następujący rachunek bankowy Zamawiającego w ING Bank Śląski nr konta 92 1050 1386 1000 0002 0085 6649 z dopiskiem „Wadium GCR/25/ZP/2025”. Wadium w tej formie uważa się za wniesione w sposób prawidłowy, gdy środki pieniężne wpłyną na konto Zamawiającego przed upływem ostatecznego terminu składnia ofert oraz zostaną wpłacone z rachunku bankowego należącego do Wykonawcy. 
1.5. Wadium wnoszone w postaci niepieniężnej należy złożyć wraz z ofertą w wydzielonym, odrębnym pliku. Należy przekazać oryginał gwarancji lub poręczenia w postaci elektronicznej.
Więcej informacji - patrz SWZ. 
2.Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, zobowiązany jest przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy, w wysokości w wysokości 5% ceny całkowitej podanej w ofercie.
2.1. Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy.
2.2. Zabezpieczenie może być wnoszone, według wyboru Wykonawcy, w jednej lub kilku następujących formach:
 pieniądzu;
2.2.1. poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym;
2.2.2. gwarancjach bankowych;
2.2.3. gwarancjach ubezpieczeniowych;
2.2.4. poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.
Więcej informacji - patrz SWZ.</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>ocds-148610-26fd6754-550b-4015-aefe-4061d505e431</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/search/list/ocds-148610-26fd6754-550b-4015-aefe-4061d505e431</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>60</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Cena oferty w złotych brutto ( C )  - 60 pkt</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">2.1.Cena oferty w złotych brutto ( C ) 
Wartość punktowa w kryterium zostanie obliczona na podstawie wzoru: 
C =  C min / Cb    x    waga kryterium  
C- ilość punktów oferty ocenianej w kryterium cena oferty w złotych brutto 
Cmin - najniższa zaoferowana cena w złotych brutto 
Cb - cena w złotych brutto oferty ocenianej
</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Okres gwarancji i rękojmi za wady  ( G )  - 40 pkt </cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">2.2.    Okres gwarancji i rękojmi za wady ( G ) 
2.2.1. W ramach niniejszego kryterium Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę gwarancji jakości na wykonane roboty budowlane oraz zamontowane materiały i urządzenia inne niż wskazane w załączniku nr 17 do SWZ.
2.2.2. Zamawiający będzie przyznawał punkty za okres gwarancji i rękojmi za wady według następujących kryteriów:
60 miesięcy – 0 pkt
72 miesięcy – 20 pkt
84 miesięcy i więcej – 40 pkt
2.2.3. W przypadku, gdy Wykonawca w formularzu oferty nie poda okresu gwarancji i rękojmi za wady lub poda inny termin niż wymagany, Zamawiający przyjmie 60 miesięczny termin gwarancji i rękojmi za wady i przyzna Wykonawcy 0 pkt do oceny oferty. W przypadku podania terminu krótszego niż 60 miesięcy oferta zostanie odrzucona. Jeżeli Wykonawca zaoferuje okres gwarancji i rękojmi za wady dłuższy niż 84 miesiące, wówczas Zamawiający do celów obliczeniowych przyjmie okres gwarancji i rękojmi za wady wynoszący 84 miesiące, jednakże do umowy zostanie wpisany zadeklarowany okres przez Wykonawcę w ofercie.
2.2.4. W przypadku podania okresu gwarancji pomiędzy 60 a 71 miesiącami włącznie, Wykonawcy zostanie przyznane 0 pkt do obliczeń, do umowy zostanie wpisany okres zgodny z ofertą Wykonawcy. W przypadku podania okresu pomiędzy 72 a 83 miesiącami włącznie, Wykonawcy zostanie przyznane 10 pkt, do umowy zostanie wpisany okres zgodny z ofertą Wykonawcy.
2.2.5. Działając na mocy art. 558 Kodeksu cywilnego strony rozszerzą odpowiedzialność Wykonawcy z tytułu rękojmi za wady przedmiotu zamówienia na czas trwania gwarancji. Termin rękojmi skończy się z upływem terminu udzielonej gwarancji.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/search/list/ocds-148610-26fd6754-550b-4015-aefe-4061d505e431</cbc:EndpointID>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1. Zasady, terminy oraz sposób korzystania ze środków ochrony prawnej szczegółowo regulują przepisy Działu IX ustawy Pzp – Środki ochrony prawnej (art. 505 – 590 ustawy Pzp). 
2. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-23+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>08:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-23+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>09:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">Wykonawca składa ofertę za pomocą Platformy e-Zamówienia dostępnej pod adresem: https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/search/list/ocds-148610-26fd6754-550b-4015-aefe-4061d505e431</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">GCR/25/ZP/2025</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Przebudowa pawilonów L,M,N,O,P,R wraz z modernizacją patia nr 2 i 3 oraz dziedzińca nr 2  "Repty" Górnośląskiego Centrum Rehabilitacji, realizowana w formule ZAPROJEKTUJ  I  WYBUDUJ</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">1.Przedmiotem zamówienia jest przebudowa Pawilonów L,M,N,O,R, zaprojektowanie i przebudowa Pawilonu P wraz z modernizacją patia nr 2 i patia nr 3 oraz dziedzińca nr 2 "Repty" Górnośląskiego Centrum Rehabilitacji im. gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach w ramach zadania inwestycyjnego finansowanego ze środków budżetu Województwa Śląskiego pn.: "Kompleksowa modernizacja i dostosowanie obiektów "Repty" Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach do wymagań, jakim powinny odpowiadać pomieszczenia i urządzenia podmiotu wykonującego działalność leczniczą wraz z modernizacją instalacji przeciwpożarowej, wodnej i kanalizacyjnej, elektrycznej wraz z montażem energooszczędnego systemu oświetlenia oraz wymianą stolarki okiennej i drzwiowej – etap III”.
2.Przedmiot zamówienia należy realizować w oparciu o:
-w zakresie modernizacji
2.1.dokumentację projektową opracowaną przez biuro projektowe Atelier 7 Sp. z o. o. obejmującą przebudowę budynków "Repty" Górnośląskiego Centrum Rehabilitacji im gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach w ramach zadania pn.: „Kompleksowa modernizacja i dostosowanie obiektów "Repty" Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im gen. Jerzego Ziętka w Tarnowskich Górach do wymagań, jakim powinny odpowiadać pomieszczenia i urządzenia podmiotu wykonującego działalność leczniczą wraz z modernizacją instalacji przeciwpożarowej, wodnej i kanalizacyjnej, elektrycznej wraz z montażem energooszczędnego systemu oświetlenia oraz wymianą stolarki okiennej i drzwiowej”, stanowiącą Załącznik nr 14 do SWZ - dotyczy Pawilonu L,M,N,O,R;
2.2.dokumentację projektową opracowaną przez: HIKO Pracownia Architektoniczna ul. Zabrska 44, 44-177 Paniówki, stanowiącą Załącznik nr 15 do SWZ – dotyczy remontu i modernizacji patia nr 2 i patia nr 3 oraz dziedzińca nr 2;
- w zakresie zaprojektowania i modernizacji
2.3.program funkcjonalno – użytkowy, stanowiący Załącznik nr 16 do SWZ - dotyczy Pawilonu P;
- w zakresie dostawy sprzętu medycznego, urządzeń, wyposażenia 
2.4.opis parametrów sprzętu medycznego i wyposażenia - stanowiący Załącznik nr 17 do SWZ - dotyczy Pawilonu L,M,N,O,P,R.
Wykonawca na co najmniej 6 tygodni przed przystąpieniem do realizacji dostawy sprzętu medycznego, urządzeń, wyposażenia zobowiązany jest:
-wskazać producenta, nazwę, model, typ, rok produkcji, 
-przedstawić materiały informacyjne producenta, dystrybutora, katalogi, foldery, zdjęcia umożliwiające zapoznanie się z wyglądem przedmiotu zamówienia oraz 
-przedłożyć dokumenty, certyfikaty, specyfikacje techniczne, karty katalogowe lub inne dokumenty zawierające dokładny opis przedmiotu zamówienia, oferowanych parametrów i funkcjonalności w języku polskim, potwierdzający spełnianie wszystkich wymagań opisanych przez Zamawiającego w Załączniku nr 17 do SWZ, celem uzyskania akceptacji przez przedstawicieli Zamawiającego.
Zamawiający zastrzega 14 dniowy termin na akceptację oferowanego sprzętu medycznego, urządzeń, wyposażenia lub zgłoszenie zastrzeżeń bądź sprzeciwu. W przypadku gdy przedłożone dokumenty nie odpowiadają wymaganiom stawianym przez Zamawiającego w Załączniku nr 17 do SWZ, Zamawiający wyznaczy dodatkowy termin na przedłożenie dokumentów spełniających parametry Zamawiającego. Zamawiający informuje, iż Wykonawca może realizować dostawy po uzyskaniu ostatecznej zgody Zamawiającego.
3.Zadanie polegać będzie na opracowaniu kompletnej wielobranżowej dokumentacji projektowej zamiennej dla przebudowy Pawilonu P oraz wykonaniu robót budowlanych, instalacyjnych, termomodernizacyjnych wraz z dostawą sprzętu medycznego i wyposażenia w zakresie Pawilonu L,M,N,O,P i R oraz w przyległych Pawilonach J,K,F w zakresie wykonania niezbędnych prac instalacyjnych i modernizacją zagospodarowania terenu patia nr 2 i 3 oraz dziedzińca nr 2.
4.Zakres rzeczowy realizowanej inwestycji obejmuje w szczególności następujące zadania:
4.1.przebudowę pomieszczeń pawilonów L,M,N,O,P,R wraz z wykonaniem instalacji:
a)wodno-kanalizacyjnej, 
b)elektrycznej, 
c)kanalizacji deszczowej,
d)instalacji niskoprądowej: 
-LAN, 
-SAP (należy zwrócić uwagę na podwójne czujki ze względu na sufit podwieszany na całej powierzchni oraz rozbudowę centrali sygnalizacji pożaru dla tego obszaru, która umiejscowiona jest w pomieszczeniu portierni w Pawilonie A/B (strefa wejścia głównego),
-DSO (należy zwrócić uwagę na dostawę i montaż głośników),
-system kontroli dostępu,
-system monitoringu wizualnego,
-BMS;
e)wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej oraz klimatyzacji zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową oraz rozwiązaniami przyjętymi w toku wykonania projektu zamiennego Pawilonu P wraz z zmianą źródła wytwarzania chłodu w oparciu o agregaty wody lodowej. Istniejące w dokumentacji absorbery (agregaty zasilane ciepłą wodą) należy zastąpić agregatami wody lodowej przystosowanymi do pracy z wodnymi roztworami glikolu o odpowiedniej mocy dostosowanej do budowanej instalacji klimatyzacyjnej pawilonów M, N, O, P, R i z zapasem mocy do przyszłej rozbudowy dla pawilonów J i K.  
Należy przyjąć agregaty wody lodowej chłodzone powietrzem pracujące na naturalnym czynniku chłodniczym R290. Dla zasilania elektrycznego agregatów wody lodowej należy zaprojektować odpowiednią trasę kablową.
f)wykonanie niezbędnych prac instalacyjnych w pawilonach przyległych J,K,F w zakresie niezbędnym dla prawidłowego działania instalacji;
c.d. patrz pkt 5.1.6. Informacje dodatkowe </cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">1. c.d. pkt. 5.1. Opis: 
4.2.	wykończenie wszystkich pomieszczeń pawilonów L,M,N,O,P,R zgodnie z założeniami projektowymi obejmującymi w szczególności: 
a)wykończenie posadzek wykładzinami homogenicznymi oraz pomieszczeń higieniczno – sanitarnych, porządkowych, magazynowych płytkami gresowymi, wykonanie nowych podkładów betonowych (wylewek) pod posadzki na całej przebudowywanej powierzchni,
b)uzupełnienie tynków, wykonanie gładzi gipsowych oraz malowanie farbami zmywalnymi, 
c)montaż sufitów podwieszanych na całej powierzchni pawilonów, 
d)montaż odbojoporęczy oraz okładzin ściennych zabezpieczających ściany przed uszkodzeniem, 
e)montaż stolarki i ślusarki drzwiowej wewnętrznej;
f) usunięcie azbestu ze starych kanałów wentylacji grawitacyjnych oraz obudów i kanałów wentylacji mechanicznej, które będą zbędne dla budowy nowych instalacji. W kanałach grawitacyjnych wykorzystywanych do wentylacji zastosować nowe przewody, a dla wentylacji mechanicznej budowa nowej instalacji zgodnie z dokumentacją projektową.
4.3.dostawę wyposażenia meblowego, sprzętowego, armatury, przyborów, itp. - szczegółowo opisanych w Załączniku nr 17 do SWZ; 
4.4.wykonanie termoizolacji elewacji z płyt styropianowych i/lub płyt z wełny skalnej (obligatoryjna wymiana całej grubości ocieplenia na wełnę skalną w miejscach granic stref pożarowych);
4.5.wykonanie termoizolacji i hydroizolacji części podziemnych budynku z użyciem styropianu XPS w obrębie pawilonów L,M,N,O,P,R oraz pawilonów J na elewacji południowej (2 części) i pawilonu F na elewacji wschodniej ze względu na modernizowane patia nr 2 i 3;
4.6.wykonanie termoizolacji stropu nad ostatnią kondygnacją ogrzewaną w przestrzeni poddasza wentylowanego z wykorzystaniem z wełny celulozowej wdmuchiwanej;
4.7.wymianę stolarki okiennej i drzwiowej w obrębie Pawilonów L,M,N,O,P,R;
4.8.wykonanie hydroizolacji balkonów oraz ich wykończenie płytkami gresowymi wraz z wymianą balustrad;
4.9.wykonanie zagospodarowania terenu patia nr 2 i 3 oraz dziedzińca nr 2 zgodnie z udostępnioną dokumentacją projektową;
4.10.wykonanie opasek z kostki brukowej szerokości nie mniejszej niż 0,5 m wokół pawilonów poddanych termomodernizacji w miejscach, gdzie nie będzie wykonywane zagospodarowanie terenów patia i dziedzińców;
4.11.wykonanie wszelkich uzupełnień projektowych, wykonawczo-warsztatowych niezbędnych do realizacji robót budowlanych będących przedmiotem zamówienia;
4.12.postępowanie zgodnie z zapisami Decyzji Regionalnej Dyrekcji Ochrony Środowiska w Katowicach wydanej na podstawie wniosku „Repty” GCR w oparciu o sporządzoną Ekspertyzę ornitologiczną oraz chiropterologiczną kompleksu budynków „Repty” GCR mieszczących się w Tarnowskich Górach przy ul. Jana Śniadeckiego 1. Dokumenty zostały udostępnione wraz z dokumentacją projektową stanowiącą Załącznik nr 14 do SWZ.
2.Terminy realizacji przedmiotu zamówienia dla poszczególnych poziomów zaawansowania kształtują się następująco:
a) wykonanie projektu budowlano-architektonicznego oraz projektów branżowych - w terminie 30 dni od dnia podpisania umowy;
b) w terminie do dnia 14.11.2025 r. należy wykonać roboty budowlane obejmujące nie mniej niż 40% wartości robót budowlanych wykonanych zgodnie z technologią wykonywania robót budowlanych oraz zatwierdzonych przez Zamawiającego protokołem odbioru częściowego, a w szczególności obejmujących przebudowę Pawilonów O, P, R;
c) w terminie do 30.10.2026 r. należy wykonać roboty budowlane obejmujące kolejne 60 % wartości robót budowlanych wykonanych zgodnie z technologią wykonywania robót budowlanych oraz zatwierdzonych przez Zamawiającego protokołem odbioru częściowego, a obejmujących w szczególności przebudowę Pawilonów L, M, N, patia nr 2 i patia nr 3 oraz dziedzińca nr 2;
d) a)	w terminie do 30.10.2026 r. należy dostarczyć sprzęt medyczny, urządzenia i wyposażenie będące przedmiotem umowy, do wcześniej przebudowanych i wykończonych pomieszczeń.
3. Zamawiający określa dokładny termin realizacji przedmiotu zamówienia ze względu na konieczność rozliczenia dofinansowania jakie uzyskał Zamawiający na realizację zadania inwestycyjnego stanowiącego niniejszy przedmiot zamówienia, co wynika z treści zawartych przez niego umów.
4. W związku z brakiem możliwości załączenia plików Załączniki nr 14 – 16 do SWZ znajdują się pod adresem: https://drive.google.com/drive/folders/1iJasOYEdPfn1NA0bQcVBEPNz86ZHDv--?usp=drive_link</cbc:Note>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45111300</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45262100</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45111220</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45443000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45420000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45262500</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45400000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45440000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45442000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45441000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45430000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45432000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45431000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45422000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45421000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45410000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45300000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45350000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45351000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45330000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45333000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45332000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45331000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45320000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45324000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45321000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45310000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45317000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45316000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45314000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45311000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45260000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45262000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45261000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45220000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45223000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45210000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45215000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45100000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">39100000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">30200000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31500000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71351000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71320000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71200000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71248000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71245000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71244000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71220000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71223000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cbc:Description languageID="POL">„REPTY” Górnośląskie Centrum Rehabilitacji im. Gen. Jerzego Ziętka adres: ul. Jana Śniadeckiego 1, 42 – 600 Tarnowskie Góry</cbc:Description>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>Jana Śniadeckiego 1</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Tarnowskie Góry</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>42-600</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL228</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:EndDate>2026-10-30+01:00</cbc:EndDate>
            <cbc:DescriptionCode listName="timeperiod">UNKNOWN</cbc:DescriptionCode>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>