<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-04+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>17:00:00.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.djdpsuceava.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Directia Judeteana de Drumuri si Poduri Suceava</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Grămadă Ion, poet, nr. 1-3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Suceava</cbc:CityName><cbc:PostalZone>720026</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO215</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>18028861</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Victoria-Liliana Tuchlei</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 230211012</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 230522323</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>djdp.achizitii@gmail.com</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366942-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">27fda502-28e5-4962-9955-14e3382a7b18</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>c373d800-40d8-4aad-a445-ea1a6eddf806</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-04+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>19:02:49.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-ra</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>18028861 / 2025 / 5.a</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Acord cadru pentru Lucrări de întretinere si reparatii multianuale pe timp de iarnă si vară, 2025 – 2028 pe drumurile judetene din administrarea D.J.D.P. Suceava</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Obiectul acordului cadru: Lucrări de întretinere si reparatii multianuale pe timp de iarnă si vară, 2025 - 2028 pe drumurile judetene din administrarea D.J.D.P. Suceava, conform caietului de sarcini. 
Principalele lucrări: lucrări de întretinere a părtii carosabile, a santurilor si a rigolelor, covoare bituminoase, pietruiri de drumuri, întretinerea periodică a podurilor si podetelor, lucrări privind reparatii curente - ziduri de sprijin, reparatii curente la poduri, ranforsări, lucrări privind întretinerea curentă pe timp de iarnă, plombări cu mixturi asfaltice stocabile etc.

Valoarea estimată calculată a fost stabilită, după cum urmează: 
Acord Cadru minim 75.606.702,00 lei fără TVA si Acord Cadru  maxim 151.259.106,00 lei fără TVA, iar Contract Subsecvent minim 25.202.234,00 lei fără TVA si Contract Subsecvent maxim 50.419.702,00 lei fără TVA.

Autoritatea contractanta estimeaza sa incheie minim 3 (trei) contracte subsecvente. Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 50.419.702,00 lei fara TVA. 
Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente este de 12 luni calendaristice.

Descrierea lucrărilor este disponibilă în Caietul de sarcini, care face parte integrantă din Documentatia de Atribuire.
Cantitatile minime si maxime estimate sunt conform Anexelor nr.4, 5, 6 și 7 din Caietul de sarcini.

A. Conform art. 160 alin. 1 din Legea 98/2016, termenul limita pana la care orice operator economic interesat de participarea la procedura de achizitie publica are dreptul de a solicita clarificari/informatii suplimentare in legatura cu Documentatia de Atribuire este: 
- primul termen este cu 26 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor; 
- al doilea termen este cu 18 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.
B. Conform art. 160 alin. 2 din Legea 98/2016, Autoritatea Contractanta stabileste doua termene limita in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatii suplimentare: 
- primul termen-limita este cu 20 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor; 
- al doilea termen-limita este cu 12 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.
Termenele de raspuns la clarificari au fost stabilite astfel incat operatorii economici sa aiba o perioada adecvata pentru analizarea Documentatiei de Atribuire si, ulterior, pentru elaborarea ofertelor prin prisma raspunsurilor oferite de Autoritatea Contractanta.
C. Orice solicitare de clarificare transmisa dupa data mentionata la punctul A, va pune Autoritatea Contractanta in imposibilitatea de a oferi un raspuns si drept urmare se va considera TARDIVA. 
D. Orice solicitare de clarificări trebuie transmisă în SEAP (www.e-licitatie.ro).</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Modul de departajare a ofertelor clasate pe locul 1 avand punctaje egale:
Comisia de evaluare stabileşte clasamentul ofertelor prin ordonarea descrescătoare a punctajelor respective, oferta câştigătoare fiind cea de pe primul loc, respectiv cea cu cel mai mare punctaj.  În cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, clasamentul se va stabili in ordinea crescatoare a pretului ofertat, iar oferta câstigatoare va fi declarata cea a ofertantului a carui propunere financiara are pretul cel mai scazut. 
În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractanta va solicita respectivilor ofertanti reofertarea (prin intermediul SEAP la Sectiunea “Intrebari”) prin prezentarea unei noi propuneri financiare, iar acordul cadru va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.
Noua propunere financiara va fi depusa numai in urma solicitarii autoritatii contractante.
Pentru indeplinirea obligației referitoare la modul de transmitere DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire, aceștia vor complete direct în SEAP, în secțiunea dedicate a procedurii, DUAE-ul deja configurat de autoritatea contractantă. Detalii cu privire la întocmirea și prezentarea documentului DUAE la prezenta procedură, se regăsesc după autentificare în SEAP, în secțiunea “ informatii DUAE” – Ghid de completare DUAE, precum si pe pagina de internet a Agentiei Nationale pentru Achizitii Publice accesand link-ul: http://anap.gov.ro/web/notificare-privind-utilizarea-duae-in-procedurile-desfasurate-exclusiv-prin-mijloace-electronice/.    
Comisia de evaluare va analiza DUAE în corelatie cu cerintele stabilite prin fisa de date a achizitiei. 
Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli:
Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica).

Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Sectiunea ”Întrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la Sectiunea ”Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare. 
Pentru transmiterea solicitărilor de clarificări privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic conform prevederilor art. 160-161 din Legea nr.98/2016. Pentru comunicările ulterioare depunerii ofertelor, comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare în legătură cu oferta prin utilizarea facilitătilor tehnice disponibile în SEAP (Sectiunea ”Întrebări”).
Comisia de evaluare va analiza si verifica fiecare ofertă din punct de vedere al elementelor tehnice propuse, iar ulterior din punct de vedere al aspectelor financiare pe care le implică.
 În urma finalizării fiecăreia din dintre fazele de verificare prevăzute mai sus, autoritatea contractantă va introduce în SEAP rezultatul admis/respins, si va deschide în SEAP sesiunea pentru prezentarea documentelor suport aferente DUAE depuse de ofertantul de pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor, acordând un termen de răspuns.
Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea ”Întrebări”), în format electronic, semnate cu semnătura electronică, conform Legii 455/2001.
Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.

Notă:
Vizitarea amplasamentului
Ofertantul, pe propria sa răspundere si pe propriul risc, este încurajat sa viziteze si sa examineze traseele drumurilor judeţene în scopul evaluării, din punctul său de vedere, a cheltuielilor, riscurilor şi a tuturor datelor necesare pregătirii ofertei sale şi semnării acordului cadru. Costurile vizitării amplasamentului vor fi în întregime suportate de ofertant.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:FrameworkMaximumAmount currencyID="RON">151259106</efbc:FrameworkMaximumAmount></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233142</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1
Îndeplinirea condițiilor legale referitoare la „operatorul economic”

Modalitatea de îndeplinire
La momentul depunerii ofertei, operatorii economici participanți (ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători) la procedura de atribuire vor completa Formularului pus la dispoziție de autoritatea contractantă, intitulat „Declarație privind îndeplinirea condițiilor legale referitoare la «operatorul economic» în sensul art. 3 alin. (1) lit. jj) din Legea nr. 98/2016” – Formular nr.3

(...) DATORITA NUMARULUI LIMITAT DE CARACTERE, SE VA CONSULTA OBLIGATORIU TEXTUL INTEGRAL PREZENTAT IN documentul INSTRUCTIUNI PENTRU OFERTANTI care este parte integrantă la DOCUMENTATIA DE ATRIBUIRE

Cerinţa nr. 2
Neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 60 Legea 98/2016, care ar putea duce la aparitia unui conflict de interese in sensul art. 59 din Legea 98/2016 privind achizitile publice;
Operatorii economici participanți la procedură (ofertanți individuali/asociați/subcontractanți/terți susținători) nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 59 si 60 din Secțiunea a 4-a Reguli de evitare a conflictului de interese a Legii nr. 98/2016.

 Modalitatea de îndeplinire
Declaratia se prezinta de catre fiecare ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator, odata cu DUAE - Formular nr.4 .
In scopul evitarii conflictului de interese (in sensul art.59 din Legea 98/2016), persoanele ce detin functii de decizie în cadrul autoritatii în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:
-	Cioban Alin Ioan – director general
-	Țugui Olivian – Director general adjunct
-	Racu Mihaela – contabil sef
-	Avădănei Cătălina - Sef serviciu verificare lucrări
-	Tuchlei Victoria Liliana - Sef serviciu achizitii publice si patrimoniu
-	Irimescu Mihaela Doinița – consilier juridic
-	Peiu Sânziana – consilier juridic
-	Cioată Nelu – inspector de specialitate
-	Croitoru Doru – Inspector de specialitate
-	Angheluș Luminița Stela - Inspector de specialitate
-       Iancu Anamaria - Delia - Inspector de specialitate
-       Popa Raluca - Inspector de specialitate
-	Florișteanu Florin - Inspector de specialitate
-	Moruz Florian - Inspector de specialitate
-	Brădățan Bogdan - Inspector de specialitate
-	Ailenei Cătălin Silvestru - Inspector de specialitate
-       Pădure Petrică - Inspector de specialitate
  -       Domokos Mioara - Inspector de specialitate
-         Filipiuc Bogdan Andrei - Inspector de specialitate

Cerința 3
 Neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 5K din Regulamentul (UE) 2022/576 al Consiliului din 8 aprilie 2022 de modificare a Regulamentului (UE) nr. 833/2014 privind măsuri restrictive având în vedere acțiunile Rusiei de destabilizare a situației în Ucraina
Ofertanții, terții susținători, subcontractanții și furnizorii acestora nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 5K din Regulamentul (UE) 2022/576 al Consiliului din 8 aprilie 2022 de modificare a Regulamentului (UE) nr. 833/2014 privind măsuri restrictive având în vedere acțiunile Rusiei de destabilizare a situației în Ucraina.

Modalitatea de îndeplinire
Operatorii economici participanți (ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători) la procedura de atribuire vor completa Formularul pus la dispoziție de autoritatea contractantă, intitulat „DECLARAȚIE privind conflictul de interese, beneficiarul real și incidența art. 5K din Regulamentul (UE) 2022/576 al Consiliului din 8 aprilie 2022 de modificare a Regulamentului (UE) nr. 833/2014 privind măsuri restrictive având în vedere acțiunile Rusiei de destabilizare a situației în Ucraina”.
Declarația fiecărui participant va viza și situația furnizorilor, potrivit Formularului nr.5 pus la dispoziție de autoritatea contractantă.

Cerinţa nr. 4
Cerințe referitoare la motivele de excludere
Ofertanții (individuali sau asociați, indiferent dacă au calitatea de lider al asocierii sau asociat), terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, și vor face dovada neîncadrării în situațiile prevăzute la articolele menționate anterior.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire (inclusiv eventualii terți susținători și subcontractanți) cu informațiile aferente situației lor.

(...) DATORITA NUMARULUI LIMITAT DE CARACTERE, SE VA CONSULTA OBLIGATORIU TEXTUL INTEGRAL PREZENTAT IN documentul INSTRUCTIUNI PENTRU OFERTANTI care este parte integrantă la DOCUMENTATIA DE ATRIBUIRE

Atentionări speciale:
1. Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/subcontractant/tert sustinător) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă. 
2. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1
Înscrierea în Registrul Comerțului
Uzând de dreptul prevăzut de legiuitor la art. 173 din Legea 98/2016 privind achiziţiile publice, se solicită îndeplinirea următoarelor cerinţe obligatorii:
Operatorii economici (ofertanti unici/ofertanti asociati/subcontractanti/terti sustinatori) trebuie să dovedească o formă de inregistrare în condițiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.

Modalitatea de indeplinire:
In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, Ofertantul unic/ Ofertantul asociat/Tertul sustinator/ Subcontractantul va completa DUAE - Partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea A "Capacitatea de a corespunde cerintelor", mentionand in cadrul acesteia documentele care atesta forma de inregistrare in conditiile din tara de rezidenta (de ex. Certificat Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial).
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea D.U.A.E. urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor, care să cuprindă informații reale/actuale la momentul prezentării. Totodată, potrivit dispozițiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă poate solicita ofertanților să depună toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovadă a informațiilor cuprinse în D.U.A.E., în orice moment pe durata desfășurării unei proceduri de atribuire, dacă acest lucru este necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii.

(...) DATORITA NUMARULUI LIMITAT DE CARACTERE, SE VA CONSULTA OBLIGATORIU TEXTUL INTEGRAL PREZENTAT IN documentul INSTRUCTIUNI PENTRU OFERTANTI care este parte integrantă la DOCUMENTATIA DE ATRIBUIRE

Notă: 
Dacă există incertitudini referitoare la situația personala a unui operator economic, autoritatea contractanta poate solicita informații direct de la autoritățile competente.

Cerința nr.2
Beneficiarul real
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții trebuie să respecte prevederile normative referitoare la beneficiarii reali ai fiecăruia dintre aceștia, precum și modalitatea de exercitare a controlului.

Modalitatea de îndeplinire
La momentul depunerii ofertei, operatorii economici participanți (ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători) la procedura de atribuire vor completa Formularului pus la dispoziție de autoritatea contractantă, intitulat „DECLARAȚIE privind beneficiarul real” – Formular nr.6.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, de către ofertantul (ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători), clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, în urma aplicării criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016. Totodată, potrivit dispozițiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă poate solicita ofertanților să depună toate sau o parte dintre documentele justificative, în orice moment pe durata desfășurării unei proceduri de atribuire, dacă acest lucru este necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii.
În cazul persoanelor străine se vor prezenta documente care dovedesc în mod similar cerința. Documentele vor fi prezentate împreună cu traducerea autorizată în limba română.

(...) DATORITA NUMARULUI LIMITAT DE CARACTERE, SE VA CONSULTA OBLIGATORIU TEXTUL INTEGRAL PREZENTAT IN documentul INSTRUCTIUNI PENTRU OFERTANTI care este parte integrantă la DOCUMENTATIA DE ATRIBUIRE

Note: 
1. Cerința se aplică inclusiv subcontractanților și/sau terților susținători.
2. Dacă există incertitudini referitoare la situația personala a unui operator economic, autoritatea contractantă poate solicita informații direct de la autoritățile competente.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cifră de afaceri medie anuală</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinţa nr. 1
Ofertantul (Operator Economic individual sau oricare membru al asocierii) trebuie să dovedească o cifră de afaceri globala, medie anuala pentru ultimele 3 exercitii financiare încheiate (2022, 2023, 2024), de minim: 70.000.000 lei
Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual leu/valuta comunicat de BNR. Ofertantul va face conversia la cursurile valutare medii anuale comunicate de BNR pe ultimii 3 ani (2022, 2023, 2024).
Autoritatea Contractantă nu va lua în considerare cifra de afaceri pentru mai mult de 3 exerciții financiare încheiate.

Modalitatea de indeplinire
Ca dovadă preliminară pentru demonstrarea îndeplinirii cerinței minime privind cifra de afaceri, Ofertantul va completa informațiile aferente situației sale de fapt în cadrul formularului DUAE. 
Pentru furnizarea informațiilor aferente cifrei de afaceri, Operatorul Economic Ofertant completează în DUAE (răspuns), utilizând formatul pus la dispoziție de Autoritatea Contractantă, câmpurile solicitate astfel:
Pentru prezentarea mediei cifrei de afaceri anuale:
a. introduce în câmpul „numărul de ani” – numărul de ani pentru care prezintă media cifrei de afaceri;
b. introduce în câmpul „media cifrei de afaceri” – valoarea mediei cifrei de afaceri pentru anii în cauză în format de număr întreg (fără zecimale) și fără a utiliza separator între zeci, sute, mii, milioane etc. 
c. precizează în câmpul "moneda", moneda în care este exprimată cifra de afaceri în înregistrările pe care le utilizează ca suport pentru informațiile incluse in DUAE.
Atunci când Operatorul Economic s-a înființat sau și-a început activitatea în unul din cei 3 ani financiari pentru care se solicită informații, Operatorul Economic în cauză va include informații despre cifra de afaceri pentru exercițiile financiare încheiate până la momentul completării DUAE și va preciza la rubrica ”Detalii privind operatorul economic” data la care operatorul economic a fost înființat sau și-a început activitatea.
Următoarele documente justificative care probeaza/ confirmă îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor:
- Orice documente care sa dovedeasca indeplinirea cerintei de calificare (de exemplu bilanturile contabile pentru ultimii 3 ani, in cazul in care publicarea acestor bilanturi este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit ofertantul, vizate si inregistrate la organele competente, rapoarte de audit financiar întocmite de entităti specializate, sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost încă definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu).
Pentru a demonstra îndeplinirea cerinței minime privind cifra de afaceri, orice Operator Economic are dreptul :
i. să invoce susținerea unui terț (entitate) și să utilizeze capacitățile acestuia pentru a satisface cerința minimă, indiferent de natura relațiilor juridice existente între Operatorul Economic Ofertant și entitatea ale cărei capacități le utilizează în condițiile art. 182 din Legea nr. 98/2016;
In cazul in care Ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, si tertul sustinator va completa DUAE - Partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea B "Capacitatea economica si financiara" – subsectiunea ”Cifra de afaceri medie anuala” cu informatiile aferente situatiei lui. 
Impreuna cu DUAE si cu oferta, se va incarca in SEAP si Angajamentul ferm de sustinerea financiară – Formularul nr. 9.
ii. să participe în comun cu alți Operatori Economici la Procedura de Atribuire, în condițiile art. 53 din Legea nr. 98/2016.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de lucrări: executarea de lucrări de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta nr. 1

Experienta similara
Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a executat si dus la bun sfarsit in ultimii 5 ani lucrari similare cu obiectul acordului cadrui, respectiv lucrări în domeniul infrastructurii de transport rutier, in valoare/valoare cumulata de minim 50.000.000,00 lei fara TVA, valoare care se poate demonstra prin însumarea valorilor lucrărilor executate la nivelul a maxim 3 contracte de execuţie.
 
Prin lucrari in domeniul infrastructurii de transport rutier, sau infrastructura similara d.p.d.v al complexitatii si/sau utilitatii se inteleg lucrari de constructie/ modernizare/ reparatii/ întreținere aferente unor drumuri, cum ar fi la autostrazi, drumuri expres si drumuri nationale europene, drumuri nationale principale, drumuri nationale secundare, drumuri judetene, precum si alte drumuri cu doua benzi de circulatie de clasa tehnică IV, asemanatoare din punctul de vedere al tipului/ naturii si complexitatii, al rezultatului sau functionalitatii urmarite prin scopul contractului, cu cele supuse achizitiei.
1. Sintagma lucrari duse la bun sfârşit este explicata in art. 11 alin. 3 din Instructiunea ANAP nr. 2/2017.
2. Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual leu/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.
3. Ultimii 5 ani se calculeaza prin raportare la data limita de depunere a ofertelor stabilita de autoritatea contractanta prin anuntul de participare.
Astfel, in concordanta cu prevederile art. 13 alin (2) din Instructiunea Presedintelui ANAP nr. 2/2017, in cazul in care se decaleaza termenul de depunere al ofertelor, se va extinde corespunzator (cu zilele de decalare) si perioada aferentă experientei similare.
Ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/ unor tert/ terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din Anexa la HG nr. 395/2016.
Persoana ce asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 164, art. 165 si 167 din Legea 98/2016.
Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.

Modalitatea de îndeplinire
Operatorul economic va face dovada îndeplinirii cerintelor privind capacitatea tehnica si profesionala prin prezentarea, urmatoarele informatii si documente:

Se va completa DUAE - Partea IV - „Conditii de selectie-Sectiunea C - Capacitatea tehnica si profesionala”, Subsectiunea "Pentru contractele de achiziţie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat", de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor: numărul si data contractului invocat drept experienţă similară, beneficiarul, data şi numărul documentului de receptie precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreună cu valoarea acestora, fara TVA, numărul și data recomandării / documentului constatator.
Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la momentul prezentarii sunt: certificate/documente emise sau contrasemnate de catre beneficiari care sa confirme executarea respectivelor lucrari, valoarea exprimata in lei fara TVA, precum si perioada de executie a lor. 
Certificatele/documentele sunt urmatoarele, in conformitate cu Instructiunea ANAP nr. 2/2017, fara a se limita, enumerarea nefiind cumulativa: 
-	copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit; 
-	procese-verbale de receptie, 
-	recomandari / documente constatatoare emise de autoritățile contractate și/sau certificări de bună execuție,
din care să reiasă toate elementele necesare pentru confirmarea îndeplinirii cerinței de capacitate tehnică. 
Aceste documente vor fi prezentate și de către ofertantul asociat, în situația în care resursele acestuia au fost luate în considerare pentru îndeplinirea cerinței.
Documentele trebuie sa fie datate, semnate in clar si fara prescurtari.
In cazul in care Ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, si tertul sustinator va completa DUAE - Partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea ”Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat” cu informatiile aferente situatiei lui. 
Impreuna cu DUAE si cu oferta, se va incarca in SEAP si Angajamentul ferm de sustinere tehnica si profesionala – Formularul nr. 10.
In cazul in care oferta este depusa de o asociere si Ofertantul asociat va completa DUAE - Partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea ”Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat” cu informatiile aferente situatiei lui. Impreuna cu DUAE si cu oferta, se va incarca in SEAP si Acordul de Asociere – Formularul nr. 8.
Odata cu DUAE se va prezenta Angajamentul tertului sustinator - Formularul nr. 10, impreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tertul/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materialize sustinerea acestuia/acestora in cazul in care ofertantul intampina dificultati pe parcursul derularii Acordului cadru sau se va afla in imposibilitatea derularii acestuiai, tipul acestor documente fiind determinat de obligatiile asumate de ofertant si tertul sustinator prin angajamentul ferm.

(...) DATORITA NUMARULUI LIMITAT DE CARACTERE, SE VA CONSULTA OBLIGATORIU TEXTUL INTEGRAL PREZENTAT IN documentul INSTRUCTIUNI PENTRU OFERTANTI care este parte integrantă la DOCUMENTATIA DE ATRIBUIRE</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta nr. 2
Informatii privind subcontractantii
Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. In cazul în care ofertantul are subcontractanti, Ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte, in conformitate cu prevederile art. 219 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. 
Raspunderea contractantului in ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului de achizitie publica nu este diminuata in cazul în care o parte/parti din contract sunt indeplinite de subcontractanti. Resursele materiale si umane ale subcontractantilor declarati se vor lua in considerare daca se vor prezenta documente relevante pentru partea lor de implicare in contractul care urmeaza sa fie indeplinit.
Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi.

Modalitatea de îndeplinire
In cazul in care Ofertantul va subcontracta o parte din contract, Ofertantul are obligatia de a completa DUAE, Partea "Criterii de selectie" - Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea “Proportia de subcontractare”, cu indicarea părţilor din contract care urmează a fi îndeplinite de către subcontractanți, valoarea la care se ridică partea/părţile respective, precum şi acordul subcontractanţilor cu privire la aceste aspect. Impreuna cu DUAE si cu oferta, se va incarca in SEAP si Acordul de Subcontractare – Formularul nr.7.
Subcontractanţii pe ale căror capacităţi ofertantul se bazează pentru demonstrarea îndeplinirii criteriilor de calificare sunt consideraţi şi terţi susţinători, caz în care acordul de subcontractare reprezintă, în acelaşi timp, şi angajamentul ferm, situatie in care se va respecta modelul de Acord de Subcontractare din Documentatia de Atribuire - Formularul nr.7.
De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate in:
- partea "Motive de excludere".
- partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea A "Capacitatea de a corespunde cerintelor";
- partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala", in situatia in care resursele sale sunt utilizate pentru indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala.

Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de subcontractare - Formularul nr.7, urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri sa fie solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1
Înscrierea în Registrul Comerțului
Uzând de dreptul prevăzut de legiuitor la art. 173 din Legea 98/2016 privind achiziţiile publice, se solicită îndeplinirea următoarelor cerinţe obligatorii:
Operatorii economici (ofertanti unici/ofertanti asociati/subcontractanti/terti sustinatori) trebuie să dovedească o formă de inregistrare în condițiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.

Modalitatea de indeplinire:
In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, Ofertantul unic/ Ofertantul asociat/Tertul sustinator/ Subcontractantul va completa DUAE - Partea "Criteriile de selectie" - Sectiunea A "Capacitatea de a corespunde cerintelor", mentionand in cadrul acesteia documentele care atesta forma de inregistrare in conditiile din tara de rezidenta (de ex. Certificat Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial).
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea D.U.A.E. urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor, care să cuprindă informații reale/actuale la momentul prezentării. Totodată, potrivit dispozițiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă poate solicita ofertanților să depună toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovadă a informațiilor cuprinse în D.U.A.E., în orice moment pe durata desfășurării unei proceduri de atribuire, dacă acest lucru este necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii.
Autoritatea contractantă solicită prezentarea unui document emis de Oficiul Național al Registrului Comerțului care să ateste că obiectul contractului are corespondent în codul C.A.E.N. principal sau secundar al operatorului economic și din care să reiasă structura acționariatului/asociaților operatorului economic:
•	pentru persoanele juridice/fizice străine: documente echivalente emise în țara de rezidență care dovedesc o formă de înregistrare/atestare ori apartenență din punct de vedere profesional și din care să reiasă structura acționariatului/asociaților operatorului economic. Documentele vor fi prezentate împreună cu traducerea autorizată în limba română;
•	certificatul constatator trebuie să certifice faptul că operatorul economic aparține categoriei profesionale impuse de îndeplinirea contractului, respectiv are activitate corespunzătoare obiectului achiziției publice. În cazul asociaților/subcontractanților/terților susținători, activitatea corespunzătoare obiectului achiziției publice se apreciază prin raportare la partea sa de implicare;
•	informațiile cuprinse în certificatul constatator trebuie să fie reale/valabile la data prezentării;
•	certificatul constatator va trebui prezentat de fiecare operator economic participant la procedura de atribuire ofertantul individual, fiecare dintre membrii unei asocierii ofertante, subcontractanții și terții susținători (ofertant individual sau asociat, terț(i) susținător(i), subcontractant/subcontractanți);
•	în cazul acțiunilor la purtător, conform art. 53 alin. (2) și (3) din Legea nr. 98/2016, „În vederea respectării principiilor transparenței și tratamentului egal, autoritatea contractantă are dreptul de a solicita, iar operatorul economic are obligația de a comunica datele de identificare a deținătorilor/beneficiarilor reali ai acțiunilor la purtător, în situația în care forma de organizare a operatorului economic ofertant/candidat, terț susținător sau subcontractant la procedură este de societate pe acțiuni, cu capital social reprezentat prin acțiuni la purtător.”, iar „Reprezentantul legal al operatorului economic depune o declarație pe propria răspundere cu privire la deținătorii/beneficiarii reali ai acțiunilor la purtător, sub sancțiunile prevăzute de art. 326 din Legea nr. 286/2009 privind Codul penal, cu modificările și completările ulterioare.”


Notă: 
Dacă există incertitudini referitoare la situația personala a unui operator economic, autoritatea contractanta poate solicita informații direct de la autoritățile competente.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196488</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Bugetul local și alte fonduri legal constituite.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 alin (1) din Legea nr.98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.

Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE in conformitate cu art. 193 alin (1) din legea 98/2016.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Perioada de garantie acordata lucrarilor privind Covoare bituminoase 1 strat – BAPC 16, inclusive preluare denivelări, grosime 5 cm (P2)</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Durata de garantie acordata lucrarilor P(2) = (gofertat / gmax X 20 puncte în care
 	• gmaxim este durata de garantie cea mai mare, din ofertele considerate admisibile si conforme din punct de vedere tehnic si i se va acorda maximul de puncte, respectiv 20 de puncte; 
• gofertat este durata de garantie a ofertei evaluate
 • Durata minima acceptata este de 24 luni, sub care oferta va fi considerata neconforma, iar durata maxima este de 48 luni. Peste durata maxima realista de 48 luni garantie a lucrarii, oferta nu va fi punctata suplimentar.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Experiența profesională specifică a persoanei propuse pentru funcția de Șef de șantier - Inginer construcții căi ferate, drumuri, poduri</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Algoritm de calcul:
- Pentru experiența deținută pe o funcție similară în cadrul a două contracte , din care unul pentru activități pe timp de iarnă se acordă – 10 puncte.
- Pentru experiența deținută pe o funcție similară în cadrul a trei contracte, din care unul pentru activități pe timp de iarnă  se acordă – 20 de puncte.
- Pentru experiența deținută pe o funcție similară în cadrul a patru contracte, din care unul pentru activități pe timp de iarnă, se acordă – 30 de puncte.
- Pentru experiența deținută pe o funcție similară în cadrul a cinci contracte, din care unul pentru activități pe timp de iarnă,  se acordă – 40 de puncte.

Notă
1. Pentru demonstrarea experienței profesionale a persoanei propuse pentru funcția de Șef de șantier se vor prezenta, fără a se limita, CV-uri, copii ale contractelor sau procese verbale de predare sau recepție, recomandări, decizii de numire, sau alte documente relevante pentru fiecare contract menționat, astfel încât din documentele prezentate să poată fi identificată experiența solicitată prin documentația de atribuire.
2. Pentru lucrările menționate în CV pentru care se acordă punctaj, se va indica beneficiarul și se vor furniza documente doveditoare (contracte de colaborare, contracte de prestări servicii/execuție lucrări, procese-verbale de recepție, recomandări, etc.) din care să rezulte explicit implicarea Șefului de șantier,  respectiv și rolul acestuia. 
3. Dacă lucrările pentru care se depun documente în vederea aplicării punctajului nu se regăsesc în CV-ul depus inițial în ofertă și nici nu au fost prezentate documente pentru susținerea experienței profesionale specifice (sau au fost prezentate numai prin clarificări), nu se vor lua în considerare și nu vor fi punctate;

Punctajul total al ofertei se va obtine ca suma, astfel: 
Ptotal = P(1) + P(2) + P(3) , unde:
 P(1) este punctajul acordat prețului ofertei; 
P(2) este punctajul acordat factorului de evaluare Componenta tehnică - "Perioada de garanție acordata lucrarilor – Covoare bituminoase 1 strat – BAPC 16, inclusive preluare denivelări, grosime 5 cm (P2)"; 
P(3) este punctajul acordat factorului de evaluare Componenta tehnica - "Șef de șantier 1: – Inginer construcții căi ferate, drumuri, poduri";
P(total) = P(financiar) + P(tehnic)
Punctaj maxim total: 100</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Eventualele contestații se pot depune la Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor/instanța competentă și vor fi soluționate potrivit Legii nr. 101/2016.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-14+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-14+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Acordul cadru are ca scop realizarea: „Lucrări de întretinere si reparatii multianuale pe timp de iarnă si vară, 2025 - 2028 pe drumurile judetene din administrarea D.J.D.P. Suceava” conform Caietului de Sarcini si Listelor de Cantităti, ce fac parte integrantă din Documentatia de Atribuire.  Cantitatile minime si maxime estimate sunt conform Anexelor nr. 4, 5 , 6  și 7 din Caietul de sarcini.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Lucrările sunt finanțate prin buget local si alte fonduri legal constituite.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233142</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Reteaua de drumuri judetene din administrarea Directiei Judetene de Drumuri si Poduri Suceava, pe o lungime de 992,695 km</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO215</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">36</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>