<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-02+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>15:38:43+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.nsu.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Nemzeti Sportügynökség Nonprofit Zártkörűen Működő Részvénytársaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Petzvál József Utca 29-35.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1119</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>27750409251</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Kecskeméthy Zoltán Manó</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 301253494</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 00000000</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>ekr@nsu.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368964-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">6bb66e60-527c-4ad3-b561-601d1fb0e6df</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>1b22943d-e14b-454a-9f69-79354ff705f3</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-04+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>15:12:57+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>04</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cbc:BuyerProfileURI>https://www.nsu.hu</cbc:BuyerProfileURI>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">pub-undert</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">rcr</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az eljárásban a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdése szerinti kizáró okok érvényesülnek az ajánlattevő, a közös ajánlattevők, alvállalkozók, alkalmasság igazolásában résztvevő gazdasági szereplők vonatkozásában. Az öntisztázás vonatkozásában a Kbt. 64. §-a az irányadó. Igazolási mód: Ajánlattevőnek (az alkalmasság igazolásában résztvevő gazdaság szereplő vonatkozásában is) az ajánlatban az egységes európai közbeszerzési dokumentum (EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdések hatálya alá. Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők mindegyikére külön formanyomtatványt az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő tölti ki és nyújtja be. Ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (4) bekezdésre figyelemmel elektronikus űrlapon nyilatkoznia kell arról, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a Kbt.62. § (1) és (2) bekezdés szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A 321/2015. (X.30.) Korm.rend. 15. § (1) bekezdés alapján az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó tekintetében az EEKD benyújtásával Ajánlattevő eleget tesz a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozati kötelezettségének, tehát a nyilatkozatot azon alvállalkozók tekintetében kell benyújtani, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában. A Kbt.69. § (4) - (7) bekezdésére figyelemmel Ajánlatkérő a felhívás BT-540 pontjában található értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető Ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével fogja felhívni a kizáró okok tekintetében az alábbiak szerinti igazolások benyújtására: - Ajánlattevőnek elektronikus űrlapon a Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) alpontja tekintetében csatolni kell nyilatkozatát, amely a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló 2017. évi LIII. törvény (a továbbiakban: pénzmosásról szóló törvény) 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerint definiált valamennyi tényleges tulajdonosa személyazonosító adatainak, adóazonosító adatainak, külső nyilvántartás szerinti személy-, illetve adóazonosító adatainak, valamint érdekeltségének a pénzmosásról szóló törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti jellege és mértéke bemutatását tartalmazza; ha a gazdasági szereplőnek nincs a pénzmosásról szóló törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosa, úgy erre vonatkozó nyilatkozatot szükséges csatolni. - Ajánlattevőnek elektronikus űrlapon nyilatkoznia kell arról, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kc) alpontja szerinti kizárok ok hatálya alá. - Megkövetelt igazolási mód magyarországi letelepedésű ajánlattevő(k) és alvállalkozó(ik), valamint adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő(k) vonatkozásában: Ajánlattevőnek a 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 8.§ előírásai szerint kell igazolnia a kizáró okok fenn nem állását. - Megkövetelt igazolási mód nem magyarországi letelepedésű ajánlattevő(k) és alvállalkozó(ik), valamint adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő(k) vonatkozásában: Ajánlattevőnek a 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 10. § előírásai szerint kell igazolnia a kizáró okok fenn nem állását. A kizáró okok igazolásával kapcsolatban irányadóak továbbá a 321/2015. Korm. rend. 4. §-ában, a 6-7.§-aiban és a 12-16. §-aiban foglaltak. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (7) bekezdés alapján a kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő – ellenkező bizonyításig – az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:Description languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 81. § (1) bekezdése szerinti, uniós értékhatárt elérő értékű nyílt eljárást folytat le. Az ajánlatok elbírálása három szakaszból áll a Kbt. 81. § (5) bekezdése alapján. Ajánlatkérő először az ajánlatok értékelését végzi el a Kbt. 69. § (3) bekezdése szerint, majd az értékelési részszempont szerint legkedvezőbb (adott esetben az azt követő legkedvezőbb) ajánlat(ok) vonatkozásában elvégzi azok előzetes vizsgálatát (Kbt. 69. § (2) bekezdés), majd az előzetes vizsgálatot követően elvégzi azok utólagos vizsgálatát (utólagos igazolások benyújtása). Előzetes vizsgálat: Az ajánlatok elbírálása során az ajánlatkérő megvizsgálja, hogy az ajánlatok megfelelnek-e a közbeszerzési dokumentumokban, valamint a jogszabályokban meghatározott feltételeknek. Ajánlatkérő megállapítja, hogy mely ajánlat érvénytelen, és hogy van-e olyan gazdasági szereplő, akit az eljárásból ki kell zárni. Az ajánlatkérő a bírálat során az alkalmassági követelményeket, a kizáró okokat előzetes ellenőrzi, és elfogadja az egységes európai közbeszerzési dokumentumba foglalt nyilatkozatokat, valamint minden egyéb tekintetben ellenőrzi az ajánlat megfelelőségét, szükség szerint elvégzi a Kbt. 71-72. § szerinti bírálati cselekményeket (hiánypótlás, felvilágosítás kérés, számítási hiba javítása, aránytalanul alacsony ár és egyéb aránytalan vállalások vizsgálata). Az ajánlatkérő valamennyi alkalmassági minimumkövetelmény vonatkozásában előzetes igazolási módként elfogadja a formanyomtatvány IV. rész alfa szakaszának kitöltését, részletes információk megadását nem kéri. Az előzetes vizsgálathoz ajánlattevők kizárólag azon nyilatkozatokat, iratokat kötelesek benyújtani az ajánlatukban, amelyek alkalmasak arra, hogy Ajánlatkérő a Kbt. 69. § (2) és (3) bekezdéseiben foglalt kötelezettségeinek eleget tegyen. Ajánlatkérő az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően a Kbt. 69. § (4) vagy (6) bekezdés szerint jár el. Amennyiben az ajánlattevő az igazolásokat korábban benyújtotta, az ajánlatkérő nem hívja fel az ajánlattevőt az igazolások ismételt benyújtására, hanem úgy tekinti, mintha a korábban benyújtott igazolásokat az ajánlatkérő felhívására nyújtották volna be – és szükség szerint hiánypótlást rendel el vagy felvilágosítást kér. Ha az értékelés módszerét figyelembe véve valamelyik ajánlat figyelmen kívül hagyása esetén az ajánlattevők egymáshoz viszonyított sorrendje nem változik, ajánlatkérő az eljárást lezáró döntés meghozatalát megelőzően dönthet úgy, hogy a Kbt. 69. § (4) bekezdésében foglaltaktól eltérően a Kbt. 69. § (6) bekezdése szerint jár el.</cbc:Description>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
    <cac:ProcessJustification>
      <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
    </cac:ProcessJustification>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000763222025</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">Vasas Sportkomplexumban üzemeltetési szolgáltatás</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">A Nemzeti Sportügynökség Nonprofit Zrt. által üzemeltetett Vasas Sportkomplexum napi üzemeltetési és ütemezett karbantartási feladatainak biztosítása. A Vasas Sportkomplexum területén található berendezések, eszközök folyamatos, magasszínvonalú karbantartására, gazdaságos üzemeltetésére és energiatudatos használatának biztosítására kíván szerződni Ajánlatkérő. Ajánlattevő feladata a Vasas létesítményeinek, műszaki berendezéseinek és környezetének zökkenőmentes üzemeltetése, tervszerű megelőző karbantartások elvégzése és az aktuális napi feladatok végrehajtása, a karbantartási igények kielégítése, valamint az ad-hoc előforduló hibák minél gyorsabb elhárítása, az esetleges üzemzavarok kezelése a Műszaki leírásnak megfelelően. Budapest XIII. kerületében, Angyalföldön a Fáy utca – Béke út – Hajdú utca által határolt területen található a sportkomplexum. A létesítmény alapterülete: 91.788 m2 Átalánydíjas elszámoláson alapuló általános karbantartási feladatok, valamint – nettó 47.400.000, - Ft keretösszeg erejéig, a felmerülést követően történő tételes elszámolással - a havaria eseménnyel összefüggő, illetőleg egyéb eseti megrendelésű munkák ellátására. Ezen igényekre meghatározott nettó 47.400.000, - Ft keretösszeg kimerüléséig kerülhet sor lehívásra. Ajánlatkérő a fentiek szerinti keretösszeg lehívására nem vállal kötelezettséget.</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">1) A közbeszerzési eljárás a Kbt.40.§ (1) bek. és az e-Kr alapján az EKR-ben kerül lebonyolításra. Az e-Kr.11-12.§ és a Kbt.41/A. § is irányadó. Csatolni kell az ajánlathoz a Kbt. 66. § (5) bekezdés szerinti felolvasólapot és a 66. § (2) bekezdése szerinti nyilatkozatot elektronikus űrlap formájában. 2) Az ajánlathoz csatolni kell az EKR-ben Ajánlatkérő (AK) által generált elektronikus nyilatkozatminták kitöltésével képzett nyilatkozatokat, valamint a Közbeszerzési Dokumentációban rendelkezésre bocsátott egyéb nyilatkozatminták alapján nyomtatott, aláírt, szkennelt .pdf formátumú nyilatkozatokat is a Közbeszerzési Dokumentumokban (KD) foglaltak szerint. 3) Abban az esetben amennyiben AT elektronikus aláírással látja el az ajánlatában benyújtott valamennyi nyilatkozatot, úgy az aláírási címpéldányt nem kéri AK az ajánlathoz csatolni. 4) Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében az AT köteles csatolni a cégbírósághoz benyújtott vált. bejegyzési kérelmet és az annak érkeztetéséről a cégbíróság által megküldött igazolást. Ha változásbejegyzési eljárás nincs folyamatban, az erre vonatkozó nyilatkozatot kell csatolni. 5) AK a Kbt.71.§ szerint teljes körben biztosítja a hiánypótlás lehetőségét. AK a Kbt. 71. § (6) bekezdését alkalmazza. 6) A felhívás BT-750 mezője szerinti alkalmassági feltételek és ezek igazolási módja a minősített AT-ők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbb. 7) Az EKR (https://ekr.gov.hu) használatához az e-Kr. 6. §-a szerint regisztráció szükséges. Az EKR üzemeltetését és fenntartását a 13/2021. (XI. 29.) MvM rendelet alapján az Új Világ Nonprofit Szolgáltató Kft. végzi (https://ujvilag.gov.hu/). Az EKR használatával kapcsolatos útmutató elérhető: https://ekr.gov.hu/portal/tamogatas 8) Közös ajánlattétel esetén csatolni kell az egyértelmű felelősségvállalást tartalmazó együttműködési megállapodást. 9) Az adható pontszám alsó és felső határa az értékelési részszempontok esetében: 0-100 pont. Az 1.1. és 1.2. értékelési részszempont esetében a Közbeszerzési Hatóság 2024. november 21. napi útmutatójának 1. számú mell. A1.aa. pontja szerinti fordított arányosítás módszerével számolja ki a pontszámokat az AK. A 2.1 és 2.2. értékelési részszempont esetében a Közbeszerzési Hatóság 2024. november 21. napi útmutatójának V. fejezete szerinti arányosítás Miniszterelnökség által kiadott Útmutató, a Kbt. 77. § (1) bekezdés szerinti legkedvezőbb szint, illetve legkedvezőtlenebb elvárás meghatározása körében szereplő képlet alapján történik az értékelés. A 2.1. és 2.2 értékelési részszempontra csak egy-egy szakembert lehet jelölni, a szakemberek közötti átfedés nem lehetséges, azaz legalább 2 fő, a leírtak szerinti szakemberek bemutatása szükséges. Az értékelési részszempontokra megajánlott szakemberek nevét a Nyilatkozat összeállítóban lévő AT-i nyilatkozatban (Szakember megnevezése) kell feltüntetni. A 2.1. és 2.2. számú ért.szempontokra bemutatni kívánt szakemberek nevét az ajánlatban kötelező feltüntetni, amennyiben 0 hónapnál több szakmai tapasztalat kerül megajánlásra. AK az egyes értékelési szempontok tekintetében 0-tól 100-ig ad pontot. A szakmai többlettapasztalat legkedvezőbb szintje 24 hónap mindkét szakember tekintetében, amelyre AK a ponthatár felső határával azonos pontot adja (100 pont). AK az AT-k 0 (nulla) és legfeljebb 24 (huszonnégy) hónap közötti megajánlásait értékeli, azzal, hogy a 24 vagy annál több hónap legfeljebb 100 pontot ér, míg a többlettapasztalat esetleges hiánya 0 (nulla) pontot ér. M3) 1 alkalmassági követelmény alapján a bemutatott szakembernek a végzettség megszerzésétől számított 24 hónapos szakmai tapasztalattal szükséges rendelkeznie épületüzemeltetés és/vagy épületkarbantartás területén (alkalmassági követelmény). Az értékelés során további 24 hónap épületüzemeltetés és/vagy épületkarbantartás területén szerzet többlettapasztalatot értékel AT. M3) 2 alkalmassági követelmény alapján a bemutatott szakembernek a végzettség megszerzésétől számított 24 hónapos szakmai tapasztalattal szükséges rendelkeznie épületüzemeltetés és/vagy épületkarbantartás területén (alkalmassági követelmény). Az értékelés során további 24 hónap épületüzemeltetés és/vagy épületkarbantartás területén szerzet többlettapasztalatot értékel AT. A 2.1 és 2.2 értékelési részszempont esetében a 0 hónap feletti többlettapasztalat mértéke kerül értékelésre, felolvasólapon tehát nem kötelező tapasztalat feltüntetése. Ebben az esetben „0” mértékű megajánlást kell tenni az adott tényező vonatkozásában. 10) AK alkalmazza a Kbt. 81 § (4) és (5) bekezédését. A Kbt. 81. § (5) bekezdésében foglaltak alapján AK először az ajánlatok értékelését végzi el az ajánlati felhívásban meghatározott értékelési szempontok szerint. 11) AK alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdésének e) pontját. 12)Szakmai ajánlatnak minősül: - a 2.sz. értékelési részszempontra bemutatott szakemberek megnevezése (EKR) elektronikus űrlap, melynek teljes hiánya hiánypótlás keretében nem pótolható, - AT köteles az AK által rendelkezésre bocsátott táblázat kitöltésével képzett beárazott Tételes ártáblázatot is benyújtani, amely szakmai ajánlatnak minősül, teljes hiánya hiánypótlás keretében nem pótolható. A felolvasólapon ezen értékelési szempontok tekintetében (1.1. és 1.2. értékelési részszempontok) kizárólag a Tételes ártáblázat (Excel táblázat) Éves Üzemeltetési és karbantartási díj: - sorában szereplő összeg tüntetendő fel a felolvasólap „Éves Üzemeltetési és karbantartási díj:” értékelési szempontjára vonatkozó megajánlásként és Éves eseti költség nettó díja összesen (nettó Ft):: - sorában szereplő összeg tüntetendő fel a felolvasólap „Éves eseti költség nettó díja összesen (nettó Ft):” értékelési szempontjára vonatkozó megajánlásként. 13) AT-nek az ajánlatban nyilatkoznia kell az ukrajnai helyzetet destabilizáló orosz intézkedések miatt hozott korlátozó intézkedésekről szóló 833/2014/EU rendelet módosításáról szóló, 2022/576 EU rendelet 1. cikk 23. pontja nyomán életbe lépett, 833 /2014/EU rendelet 5k. cikk szerinti tilalom vonatkozásában. 14) Az ajánlathoz csatolandó további dokumentumokat, valamint a további információkat a KD tartalmaz. 15) Karakterkorlátra tekintettel az eljárás teljes megnevezése: „Vasas Sportkomplexumban üzemeltetési szolgáltatási feladatok ellátása” 16) AT a Kbt. 66. § (6) bekezdése alapján ajánlatában köteles megjelölni: a közbeszerzésnek azt a részét (részeit), amelynek (amelyeknek) teljesítéséhez az AT alvállalkozót kíván igénybe venni, az ezen részek tekintetében igénybe venni kívánt és az ajánlat benyújtásakor már ismert alvállalkozókat, valamint az AT-i teljesítésen belül az alvállalkozói teljesítés tervezett százalékos arányát. (Az ajánlatban a nemleges tartalmú nyilatkozatot is csatolni kell.) 17) Szerződéskötési feltétel, hogy nyertes AT rendelkezzen Létesítmény üzemeltetésre/épületkarbantartásra vonatkozó felelősségbiztosítással, amelynek limitje minimum 100 millió Ft/káresemény és minimum 200 millió Ft/év. 18) Jelen eljárás feltételes közbeszerezés a következők miatt: A 2024. évi Magyarország 2025. évi központi költségvetésének megalapozásáról szóló LXXIV. törvény 257/A. § alapján jelen közbeszerzési eljárás kizárólag feltételes közbeszerzési eljárás keretében folytatható le. Ha a miniszter egyet nem értő véleményt ad, a közbeszerzési eljárást eredménytelenné kell nyilvánítani. Ha a miniszter a nyertest követő legkedvezőbb ajánlat tekintetében egyet nem értő véleményt ad, a Kbt. 131. § (4) bekezdése szerinti következő legkedvezőbb ajánlatot tevőnek minősített ajánlattevő az ajánlatok elbírálásáról szóló írásbeli összegezésben nem jelölhető meg. A miniszter a költségellenőrzésre vonatkozó véleményét az ajánlatkérő által a legkedvezőbb érvényes ajánlatra vonatkozó dokumentáció, vagy a 257/A. § (4) bekezdése szerinti módosítás alapjául szolgáló dokumentáció benyújtásától számított 20 napon belül adja meg az ajánlatkérő számára. Pozitív elbírálást követően a szerződés megköthető. Ha a miniszter e határidőn belül a költségellenőrzéssel összefüggő véleményét nem adja meg, a közbeszerzési eljárás eredményessé nyilvánítható, illetve a beszerzésre vonatkozó szerződés megköthető. A Kbt. 61. § (4) bekezdése alapján AK megvizsgálta, hogy a beszerzés tárgyának jellege és a szerződéshez kapcsolódó további körülmények lehetővé teszik-e a közbeszerzés több részére történő bontását. Jelen eljárásban a szolgáltatás egységes nyújtása fogalmilag az egyetlen vállalkozóval való szerződéskötést igényli figyelemmel az egyes ellátandó feladatok között fennálló szakmai technológiai összefüggés, személyi és technikai erőforrások hatékony kihasználására. Az épület karbantartása, javítása során nélkülözhetetlen az AK tulajdonában álló ingatlan műszaki állapotának, illetve az abban található épületgépészeti rendszerek, épületvillamossági rendszer, közművek, infrastruktúra hálózat ismerete, az elvégzett karbantartási, javítási feladatok nyomon követhető dokumentálása. Tekintettel arra, hogy az egyes karbantartási, javítási munkák több szakterület bevonását is igényelheti, ezért a beszerzés tárgyát képező feladatok több szerződés keretében, adott esetben több vállalkozó által történő ellátása a szolgáltatás összehangoltságát és szervezettségét veszélyeztetné, továbbá a szolgáltatás jellegéből adódóan gazdaságilag is észszerűtlen volna. A felelősségi körök lehatárolása sem lenne tisztázott a jótállási kötelezettség teljesítése során. A fentiek alapján a beszerzés - bármilyen szempontból történő - részekre bontása sem műszaki szempontból nem lehetséges, ugyanis a sportkomplexum üzemeltetése egy komplex tevékenység, sem gazdasági szempontból nem lenne ésszerű, figyelembe véve, hogy az a folyamatos feladatellátáshoz szükséges munkaszervezésre tekintettel műszaki szempontból AK-re nézve aránytalan terhet róna, továbbá gazdaságilag nem lenne észszerű.</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">92610000</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Fáy</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>1139</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>58.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-to-spec</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">P1) Alkalmatlan az ajánlattevő, ha az előző legfeljebb három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti években a közbeszerzés tárgya (létesítményüzemeltetési/épületkarbantartási szolgáltatás) szerinti - általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele nem érte el összesen a nettó 340.000.000, - Ft összeget, attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak. [Kbt. 65. § (1) a), Kr. 19. § (1) bek. c) pont] A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (5) bekezdésében foglaltakra tekintettel az AK a teljes árbevétel tekintetében nem határoz meg alkalmassági követelményt. A fentiekben megjelölt alkalmassági követelménynek a közös AT-k együttesen is megfelelhetnek, illetőleg az alkalmassági követelménynek az AT bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhet, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben az ajánlatban meg kell jelölni a kapacitást biztosító szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelmény(eke)t, amelynek igazolása érdekében az AT ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik azzal, hogy az a szervezet, amelynek adatait az AT a gazdasági és pénzügyi alkalmasság igazolásához felhasználja, a Ptk. 6:419. §-ában foglaltak szerint kezesként felel az AK-t az AT teljesítésének elmaradásával vagy hibás teljesítésével összefüggésben ért kár megtérítéséért. [Kbt. 65. § (6)-(8)] AK a minősített AT-k jegyzéke tekintetében meghatározottakhoz képest szigorúbban állapítja meg az AT-k pénzügyi és gazdasági alkalmasságának feltételeit és igazolását. AT-nek az ajánlatában a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (Kr.) 1.§ (1)-nek ill., a Kr. II. Fejezetében (5.§) foglaltaknak megfelelően az egységes európai közbeszerzési dokumentumnak (EEKD) a 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet szerinti Elektronikus Közbeszerzési Rendszerben (EKR) elérhető elektronikus űrlap benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az AK által meghatározott alkalmassági követelménynek azzal, hogy az AK az EEKD-ban nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását (elegendő az EEKD IV. rész α pont szerinti nyilatkozatot kitölteni). Az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető AT-nek és adott esetben további AT(k)nek az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően, az AK felhívása alapján a Kr. 1.§ (2)-nek megfelelően, a Kr. IV. fej-ben (21-22.§) foglaltaknak megfelelően kell részletesen igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelménynek [Kbt. 69. § (4), alkalmazható ettől eltérően a Kbt. 69. § (7) is]. AK nem kéri az érintett AT(k)től a Kr. IV. Fejezete szerinti részletes igazolás(oka)t, ha az AK a Kbt. 69.§ (11) bek-ben foglaltaknak megfelelően közvetlenül hozzáfér a IV. Fejezetben nem említett, a gazdasági szereplő alkalmasságát igazoló adatbázisokhoz, és a gazdasági szereplő ezek elérhetőségét az EEKD-ban megjelölte. Nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplők esetén az AK az igazolások hitelességét a 321/2015. (X.30.) Kr-ben foglaltaknak megfelelően ellenőrzi. A Kr. szerinti – az AK Kbt. 69.§ (4) bekezdése szerinti felhívására történő – részletes igazolás módja P1) az AT tekintetében a felhívás feladásának napját megelőző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évére vonatkozó – általános forgalmi adó nélkül számított – közbeszerzés tárgya szerinti (épületkarbantartási és/vagy épület üzemeltetési szolgáltatás nyújtásából származó) árbevételéről szóló nyilatkozatát, attól függően, hogy az AT mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak [Kbt. 65. § (1) a) és Kr. 19. § (1) c)] A P1) alkalmassági követelménynek a közös AT-k együttesen is megfelelhetnek. AK alkalmazza a Kbt. 65. § (6)-(8) bekezdését és a 69. § (11a) bekezdését. A fenti pontban előírt alkalmassági követelménynek való megfelelés vonatkozásában AK felhívja a figyelmet, hogy ha AT a fent megjelölt irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, úgy az előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az AK által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett AT kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának AK által elfogadott módjáról. [321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3)] Az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az AK – ellenkező bizonyításig – az adat valóságtartalmát az AT erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. Az alkalmassági követelményeknek megfelelés igazolásának körében nem kérhető a gazdasági szereplőtől olyan igazolás benyújtása, amelyet ugyanazon AK részére a gazdasági szereplő korábbi közbeszerzési eljárásban az EKR-ben elektronikus úton már benyújtott. Ebben az esetben a gazdasági szereplő nyilatkozik arról, hogy mely korábbi eljárásban benyújtott igazolást kéri figyelembe venni a bírálat során. Az AK attól függetlenül vizsgálja meg, hogy a korábban benyújtott igazolás megfelel-e az adott közbeszerzési eljárásban benyújtandó igazolásra irányadó tartalmi követelményeknek, hogy a korábbi igazolás adott esetben megjelöli, hogy azt mely közbeszerzési eljárásban való felhasználás céljára állították ki.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">Előzetes igazolás: A Kbt. 67.§ (1) bekezdésében foglaltak alapján ajánlattevő (AT) ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés teljesülése tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő (AK) a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2.§ (5) bekezdése alapján rögzíti, hogy az M1), M2) és M3) pontokban foglalt alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja, ha a gazdasági szereplő az ajánlathoz csatolandó EEKD IV. rész α pontjában nyilatkozik („igennel” kitölti) arról, hogy megfelel az előírt alkalmassági követelményeknek. Ebben az esetben az alkalmassági követelményt nem kell az EEKD formanyomtatvány IV. rész C-D. pontjaiban feltüntetni. Utólagos igazolás: Az alábbiakban előírt igazolásokat kizárólag az AK Kbt. 69.§-a szerinti felhívására szükséges benyújtani a felszólított AT-nek. M1) és M2) tekintetében Ajánlattevőnek a 321/2015. (X. 30.) Kr. 21.§ (3) bek. a) pontja (és (1a) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 6 évben megkezdett és 3 évben szerződésszerűen teljesített, legjelentősebb, közbeszerzés tárgya szerinti referenciáit, melyet a 321/2015. (X. 30.) Kr.22.§ (1)-(2) bekezdésében meghatározottak szerint kell igazolni az alábbi tartalmú referenciaigazolással vagy referencianyilatkozattal: - ajánlattevő (a szerződést teljesítő kedvezményezett) neve, címe, - a szerződést kötő másik fél (Vevő) adatai (név, székhely, kapcsolattartó személy neve, elérhetősége), - a szerződés tárgya (rövid műszaki tartalom olyan részletességgel, hogy abból az alkalmassági követelményeknek történő megfelelés egyértelműen megállapítható legyen), - a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja év/hónap/nap bontásban), - nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21/A.§-ában foglalt jogszabályi előírások értelmében az ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22.§ (4) bekezdésében foglalt jogszabályi előírások értelmében a fentiekben részletezett adatokat a szerződés részteljesítése alapján kiállított igazolásban a részteljesítés vonatkozásában kell megadni olyan módon, hogy az ajánlattevő tájékoztató jelleggel feltünteti a részteljesítéssel érintett szerződés teljes tárgyának megjelölését is. Az előírt alkalmassági követelményeknek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Azon követelményeknek, amelyek értelemszerűen kizárólag egyenként vonatkoztathatóak a gazdasági szereplőkre, az együttes megfelelés lehetősége értelmében elegendő, ha közülük egy felel meg Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65. § (6), (7), (9) és (11) bekezdésben foglaltak is irányadók. Az AT ajánlatában a Kbt. 67.§ (1) bekezdésében és a Kr. 1.§ (1) bekezdésében foglaltakra tekintettel az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében kizárólag az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát köteles benyújtani. AK a Kr. 2.§ (5) bekezdése alapján megjelöli, hogy az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, az AT-knek az EEKD IV. részében elegendő az alfa pont kitöltése, nem szükséges részletes adatok megadása. Az alkalmassági feltételeknek való megfelelés igazolására a Kbt. 69.§ (4) bekezdésében foglaltak szerint az AK felhívására kerülhet sor. M1) Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, a teljesítési előírásoknak és a szerződésnek megfelelő módon teljesített, 67 500 m2 alapterületű sportlétesítményre vonatkozó legalább 12 hónapon keresztül teljesített létesítményüzemeltetésre és/vagy épületkarbantartásra vonatkozó referenciával. Ajánlatkérő a sportlétesítmény alatt a 2004. évi I. törvény 77. § s) pontját ért: sportlétesítmény: sportrendezvény megrendezésének helyszínéül szolgáló építmény és terület. Ajánlatkérő felhívja Ajánlattevők figyelmét, hogy az M1) referenciakövetelményben előírt 67 500 m2 alapterület előírás legfeljebb három szerződés bemutatásával teljesíthető úgy, hogy a szerződésekben bemutatott alapterületek összességének kell elérnie a legalább 67 500 m2 alapterületet, azonban valamennyi bemutatott szerződés vonatkozásában teljesülnie kell a "legalább 12 hónapon keresztül teljesített" követelménynek. Amennyiben egy referencia keretében valósult meg M1) és az M2) alkalmassági követelmény Ajánlatkérő elfogadja ugyanazon szerződés bemutatását. M2) Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, a teljesítési előírásoknak és a szerződésnek megfelelő módon teljesített, legalább 1 darab, legalább 78 m x 50 m méretű füves vagy hibrid borítású sportpályába integrált elektromos fűtési rendszer üzemeltetési és/vagy karbantartási szolgáltatások ellátására vonatkozó referenciával, amely legalább 12 hónapig tartó folyamatos szolgáltatás ellátásra vonatkozik. Ajánlatkérő felhívja Ajánlattevők figyelmét, hogy a referencia egy szerződés bemutatásával teljesíthető. Amennyiben egy referencia keretében valósult meg M1) és az M2) alkalmassági követelmény Ajánlatkérő elfogadja ugyanazon szerződés bemutatását.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">Előzetes igazolás: A Kbt. 67.§ (1) bekezdésében foglaltak alapján ajánlattevő (AT) ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés teljesülése tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. M3) Ajánlattevőnek a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés b) pontja alapján be kell nyújtania azoknak a szakembereknek a megnevezését, képzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetését, akiket be kíván vonni a teljesítésbe. A szakember bemutatása során csatolandók: a) Ajánlattevő nyilatkozata az eljárást megindító felhívásban előírt alkalmassági előírások vonatkozásában bemutatott, valamint a teljesítésbe bevonni kívánt szakemberről, amelyben megjelöli az eljárást megindító felhívás alkalmassági követelményt előíró pontját, illetve az alkalmassági követelmény megnevezését, a szakember nevét, a szakember munkáltatóját (ajánlattételi határidő időpontjában), vagy azt a személyt/szervezetet, akivel/amellyel az adott szakember foglalkoztatásra irányuló egyéb jogviszonyban áll az ajánlattételi határidő időpontjában (űrlap); b) az M3) 1 és 2 alkalmassági követelmények vonatkozásában bemutatott szakemberek által aláírt szakmai önéletrajzok, amelynek tartalmaznia kell: - a szakember nevét; - a szakember iskoláinak és végzettségeinek bemutatását, valamint a végzettség megszerzésének dátumát (év hónaptól év hónapig bontásban megadva); - a szakmai tapasztalatának bemutatását: a szakember által ellátott feladat ellátásának helyét és időtartamát (kezdés és befejezés év hónaptól év hónapig bontásban megadva) és a szakember által ellátott feladat tárgyát olyan részletezettséggel, hogy abból egyértelműen megállapítható legyen az alkalmassági minimumkövetelménynek való megfelelés. c) az M3) 1 és 2 alkalmassági követelmények vonatkozásában bemutatott szakemberek végzettséget/képzettséget igazoló irat(ok) egyszerű másolatát Az önéletrajzból egyértelműen megállapíthatónak kell lennie az alkalmassági követelményeknek való megfelelésnek. Csatolni kell továbbá a teljesítésbe bevonni kívánt szakember saját kezűleg aláírt rendelkezésre állási nyilatkozatát. Az előírt alkalmassági követelményeknek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Azon követelményeknek, amelyek értelemszerűen kizárólag egyenként vonatkoztathatóak a gazdasági szereplőkre, az együttes megfelelés lehetősége értelmében elegendő, ha közülük egy felel meg Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65. § (6), (7), (9) és (11) bekezdésben foglaltak is irányadók. Az AT ajánlatában a Kbt. 67.§ (1) bekezdésében és a Kr. 1.§ (1) bekezdésében foglaltakra tekintettel az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében kizárólag az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát köteles benyújtani. AK a Kr. 2.§ (5) bekezdése alapján megjelöli, hogy az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, az AT-knek az EEKD IV. részében elegendő az alfa pont kitöltése, nem szükséges részletes adatok megadása. Az alkalmassági feltételeknek való megfelelés igazolására a Kbt. 69.§ (4) bekezdésében foglaltak szerint az AK felhívására kerülhet sor. Ajánlatkérő (AK) a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2.§ (5) bekezdése alapján rögzíti, hogy az M1), M2) és M3) pontokban foglalt alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja, ha a gazdasági szereplő az ajánlathoz csatolandó EEKD IV. rész α pontjában nyilatkozik („igennel” kitölti) arról, hogy megfelel az előírt alkalmassági követelményeknek. Ebben az esetben az alkalmassági követelményt nem kell az EEKD formanyomtatvány IV. rész C-D. pontjaiban feltüntetni. Utólagos igazolás: Az alábbiakban előírt igazolásokat kizárólag az AK Kbt. 69.§-a szerinti felhívására szükséges benyújtani a felszólított AT-nek. M3) Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem rendelkezik: M3) 1: legalább 1 fő gépészmérnök (vagy ezzel egyenértékű) végzettségű szakemberrel, aki 24 hónapos szakmai tapasztalattal rendelkezik épületüzemeltetés és/vagy épületkarbantartás területén, M3) 2: legalább 1 fő villanyszerelő (vagy ezzel egyenértékű) végzettségű szakemberrel, aki 24 hónapos szakmai tapasztalattal rendelkezik épületüzemeltetés és/vagy épületkarbantartás területén, Ajánlatkérő a szakmai végzettség alatt államilag elismert bizonyítványt ért, vagy külföldön megszerzett végzettség esetén ezzel egyenértékűen honosított végzettséget igazoló okiratot. Ajánlatkérő a szakmai gyakorlat alatt a végzettség megszerzését követő a minimumkövetelményben meghatározott tevékenységnek megfelelő munkakörben eltöltött munkavégzésen alapuló gyakorlatot érti. M3) 1 és M3) 2 pontokban megadott pozícióra ugyanaz a szakember nem jelölhető az egy időben történő munkavégzés okán. A szakképzettség egyenértékűségének bizonyítása ajánlattevő kötelezettsége. Ajánlatkérő a Kbt. 65. § (10) bekezdése alapján előírja, hogy az M3) 1 és M3) 2 pontokban meghatározott alkalmassági követelmények tekintetében ajánlattevő nem támaszkodhat más szervezet kapacitására és a teljesítés során a műszaki leírásban meghatározott feladatokat nem végezheti alvállalkozó.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000763222025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel a szerződés és a kifizetés pénzneme HUF. Ajánlatkérő előleget nem biztosít. A szolgáltatási díj megfizetésének módja: Ajánlatkérő a szerződésben meghatározott módon és tartalommal való teljesítést követően az ellenszolgáltatást a Kbt. 135. § (1) és (5) –(6) bekezdései, valamint a Ptk. 6:130. § (1)–(2) bekezdése szerint banki átutalással teljesíti 30 napon belül. A Kbt. 135. § (6) bekezdése értelmében az Ajánlatkérő a szerződésen alapuló ellenszolgáltatásból eredő tartozásával szemben csak a jogosult által elismert, egynemű és lejárt követelését számíthatja be. A Kbt. 27/A.§. alapján az Ajánlatkérő – kivéve az 5. § (2)-(4) bekezdése szerinti ajánlatkérőt – köteles fogadni és feldolgozni az olyan elektronikus számlákat, amelyek megfelelnek az EN 16931-1:2017 számú európai szabványnak és az Európai Bizottság által e szabványhoz az Európai Unió Hivatalos Lapjában közzétett szintaxislistának. A részletes feltételeket a szerződéstervezet tartalmazza.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">AK a Kbt. 35. § (8) bekezdése alapján a közb. elj.-ban a nyertes AT-nek/közös AT-nek nem teszi lehetővé gazdálkodó szervezet alapítását.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Meghiúsulási kötbér: Abban az esetben, ha a szerződés vagy az egyedi megrendelés teljesítése olyan okból, amelyért Ajánlattevő felelős elmarad, különösen, ha az Ajánlatkérő a szerződéstől vagy az egyedi megrendeléstől az Ajánlattevő szerződésszegése miatt eláll, illetőleg azt emiatt felmondja, a szerződés meghiúsultnak tekintendő, és az Ajánlattevő meghiúsulási kötbért köteles fizetni a szerződéstervezet 7.1. pontja alapján. Késedelmi kötbér: Részletes leírás a szerződéstervezet 7.2. pontjában. Hibás teljesítési kötbér: Részletes leírás a szerződéstervezet 7.3. pontjában. A fizetési késedelemre irányadó továbbá a Ptk. 6:155. §-a</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">M3) 1 alkalmassági követelményre bemutatott szakember 24 hónap feletti, az alkalmassági követelmény pontjában meghatározott területen szerzett szakmai többlettapasztalata hónapokban megadva (0-24 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">M3) 2 alkalmassági követelményre bemutatott szakember 24 hónap feletti, az alkalmassági követelmény pontjában meghatározott területen szerzett szakmai többlettapasztalata hónapokban megadva (0-24 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>81</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Éves üzemeltetési és karbantartási díj összesen (nettó Ft):</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>9</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Éves eseti költség nettó díja összesen (nettó Ft):</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000763222025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. §-a szerint</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>13:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza. Az ajánlat kizárólag elektronikus úton, az EKR rendszeren keresztül, az eljárás erre megadott felületén nyújtható be. További információ az ajánlatok bontásáról: A Kbt. 68. § és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. § szerint.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">https://ekr.gov.hu</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000763222025/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Vasas Sportkomplexumban üzemeltetési szolgáltatás</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Vasas Sportkomplexum létesítmények: I. Szabadtéri sportpályák: • 1 db hibridfüves (MLSZ szabvány szerinti) centerpálya integrált elektromos fűtési rendszerrel – Illovszky Rudolf Labdarúgó Stadionban (110 m X 72,6 m); • 1 db hibridfüves futballpálya (edző vagy tartalék pálya) (105 m x 64 m); • 1 db műfüves futballpálya (106 m x 68 m); • 1 db 96 x 45 m műfüves pálya, amely magában foglal 4 db 40x20m futsal pályát - télen sátorral fedett • 1 db műfüves, szabványos méretben csökkentett edzőpálya (68 m x 40 m); • 1 db élőfüves labdarúgópálya (87 m x 57,5 m). II. Épületek: • 1 db Illovszky Rudolf Labdarúgó Stadion • 1 db klubiroda • 1 db Hajdú utcai bejárat melletti Porta épület • 1 db NB II. csapatöltöző konténer épületegyüttes • 1 db Akadémia konténer épületegyüttes és rehabilitációs konténerek épületegyüttese Nyugati lelátó és épület Földszint: • VIP lobby (fogadótér) és lépcsőház • Sajtó lobby és lépcsőház • Mix - Zóna • Sajtótájékoztató terem • Vendég öltöző • Hazai játékos öltöző • Játékvezetői öltöző • Szurkolói mosdók • Egészségügyi helyiségek • Ellenőri szobák 1. emelet: • VIP Silver terem • VIP Silver lift előtér és folyosó • VIP Silver mosdók • VIP Silver gyermekjátszók 2. emelet: • VIP Gold termek • VIP Gold lift előtér és folyosó • VIP Gold elnöki boksz • VIP Gold boxok • VIP Gold mosdók • VIP Gold gyermekjátszó • Hangosítás és média vezérlés • Vezetési pont és biztonsági tárgyaló 3. emelet (tető szint): • Gépészeti tér: Folyadékhűtő, Légkezelő berendezések, Split klímák • Média állások, Televíziós kamera állások, közvetítési helyek Keleti lelátó Megközelítése a Hajdú utca felőli sétányon keresztül történik a sétányon keresztül. A földszinten kapnak helyet a vizesblokkok, elektromos, és gépészeti helyiségek (kazánház, HMV előállító helyiség), az emeleten pedig a büfék. Északi lelátó A földszinten kapnak helyet a vizesblokkok, elektromos, és gépészeti helyiségek és a mosdó, az emeleten pedig a büfé. Déli lelátó A földszinten kapnak helyet a vizesblokkok, elektromos, és gépészeti helyiségek, mosdó és a büfé. A Vasas sporttelep napi üzemelésének fenntartásához szükséges munkák megszervezése, ütemezése, valamint az elvégzett feladatok napi szintű ellenőrzése. Nyertes ajánlattevő feladatkörébe tartozik a Stadiont és a sporttelepet érintő és saját hatáskörben nem elvégezhető műszaki beavatkozások, hibajavítások, fejlesztések, beruházások műszaki hátterének előkészítése és külön felkérés esetén a partnerek megkeresése, velük való egyeztetés. Megrendelő igénye esetén javaslattételi, véleményezési, és döntéselőkészítési feladatai is lehetnek. Megrendelői igény esetén a mérkőzés vagy egyéb rendezvényelőkészítő tárgyalásokon (eventmeeting) való részvétel és közreműködés. Ajánlattevő kötelezettségét jelenti a karbantartási és üzemeltetési feladatok harmonikus összehangolása, a feladatok elvégzésének ütemezése – figyelembe véve a Megrendelő igényeit, a hatósági követelményeket, jogszabályi előírásokat és egyéb releváns befolyásoló körülményeket. Nyertes ajánlattevő által elvégzendő főbb tevékenységek azok jellege szerinti bontásban: a) feladatcsoport: Általános, fix karbantartási feladatok b) feladatcsoport: Eseti feladatok Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a tételes ártáblázatban az eseti feladatok vonatkozásában megadott mennyiségek tervezett mennyiségek, amelyek csupán az ajánlatok összehasonlíthatóságát szolgálják, azokra lehívási kötelezettséget Ajánlatkérő nem vállal. Átalánydíjas elszámoláson alapuló általános karbantartási feladatok, valamint – nettó 47.400.000, - Ft keretösszeg erejéig, a felmerülést követően történő tételes elszámolással - a havaria eseménnyel összefüggő, illetőleg egyéb eseti megrendelésű munkák ellátására. Ezen igényekre meghatározott nettó 47.400.000, - Ft keretösszeg kimerüléséig kerülhet sor lehívásra. Ajánlatkérő a fentiek szerinti keretösszeg lehívására nem vállal kötelezettséget. A konkrét feladatokat, mennyiségeket, határidőket a Műszaki leírás és a szerződéstervezet tartalmazza.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:EstimatedOverallContractQuantity unitCode="MTK">91788</cbc:EstimatedOverallContractQuantity>
      <cbc:Note languageID="HUN">1) Tárgyi eljárásra történő jelentkezés előfeltétele az EKR rendszerben történő ajánlattevői regisztráció összhangban a 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet rendelkezéseivel. 2) Az ajánlattétellel kapcsolatosan felmerülő költségek Ajánlattevőt terhelik. 3) Ajánlatkérő a GDPR rendelet alapján tájékoztatja az Ajánlattevőket, hogy az eljárás keretében a gazdasági szereplők személyes adatait a jogszabályokban meghatározott feladatok ellátása és a közbeszerzési eljárás lefolytatása céljából és határidőig kezeli. 4) A BT-540 mezőben megadott értékelési részszempontok: 1.1. Értékelési résszempont: Éves üzemeltetési és karbantartási díj összesen (nettó Ft) :/ súlyszám 81 1.2. Értékelési résszempont: Éves eseti költség nettó díja összesen (nettó Ft): / súlyszám 9 2.1. Értékelési résszempont: M3) 1 alkalmassági követelményre bemutatott szakember 24 hónap feletti, az alkalmassági követelményben meghatározott területen szerzett szakmai többlettapasztalata hónapokban megadva (0-24 hónap) / Súlyszám: 5 2.2. Értékelési résszempont: M3) 2 alkalmassági követelményre bemutatott szakember 24 hónap feletti, az alkalmassági követelményben meghatározott területen szerzett szakmai többlettapasztalata hónapokban megadva (0-24 hónap) / Súlyszám: 5</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">92610000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Fáy</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>1139</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>58</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">24</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:OptionsDescription languageID="HUN">Ajánlatkérő az előre nem látható eseti feladatok ellátására opciót határoz meg. Tervezetten éves szinten 305 alkalommal és 809 órában eseti feladatok ellátása a tételes ártáblázatban meghatározottak szerint. Részletes leírás a Műszaki leírásban és a Tételes ártáblázatban. Az előre nem látható eseti feladatok ellátására nettó 47.400.000, - Ft keretösszeg áll rendelkezésre, melyre Ajánlatkérő nem vállal lehívási kötelezettséget. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a tételes ártáblázatban az eseti feladatok vonatkozásában megadott mennyiségek tervezett mennyiségek, amelyek csupán az ajánlatok összehasonlíthatóságát szolgálják, azokra lehívási kötelezettséget Ajánlatkérő nem vállal. Nyertes ajánlattevő az opció lehívása esetén köteles az opció lehívással érintett feladat, a Tételes ártáblázatban szereplő változatlan árak mellett a szerződésben és a műszaki leírásban foglalt változatlan feltétek szerint teljesíteni. A megajánlott ár a szerződés teljesítése során kizárólag a szerződésben foglaltak szerint módosulthat. Az opció lehívására vonatkozó további információkat a Szerződéstervezet és a Műszaki leírás tartalmazza teljeskörűen.</cbc:OptionsDescription>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>