<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>09:00:12.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.icas.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">INSTITUTUL NATIONAL DE CERCETARE-DEZVOLTARE ÎN SILVICULTURA “MARIN DRACEA”</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>S.C.D.E.P-Focsani, Baza Experimentala Vidra, str. Carol I, nr.23;</cbc:StreetName><cbc:CityName>Vidra (Vrancea)</cbc:CityName><cbc:PostalZone>627415</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO 34638446</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">CATALIN STOICA</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 237673019</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213503245</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>catalin.stoica@icas.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 9988776655</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366793-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">1027aca3-88f4-4b92-9dac-153c10a91f97</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>fb5ce72a-90a2-4fd9-8e9d-c741f55bffc8</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>11:13:23.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">education</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:LotDistribution><cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>14</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric><cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>14</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric></cac:LotDistribution></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>34638446202566</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Contract servicii de exploatare forestiera Baza Exp.Vidra</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Servicii exploatare si sortare masa lemnoasa in cadrul B.E.Vidra, an productie 2025, ce constau in: -doborat, sectionat,adunat,scos apropiat in platforma primara; -curatarea parchetelor de resturi de exploatare conform OM 1540/2011 cu mofificarile si completarile ulterioare; - sortarea masei lemnoase in platforma primara in tasoane, conform STAS-urilor in vigoare si specificatiile achizitorului pentru loturile prezentate in caietul de sarcini, conform SUMAL.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">369859.17</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR.1 PARTIDA 529/P1</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 1 P.259, U.A. 82 VOLUM BRUT = 243,85 MC, PRET UNITAR 124 RON/MC, VALOAREA TOTALA 30.237,4 FARA TVA</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, JUD.VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>2</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 2 PARTIDA 569/P2</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 2 PARTIDA 569/P2 UP.III.V.SARII, U.A. 19 B</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, JUD VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>3</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR.3 PARTIDA 540/LC</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR.3, PARTIDA 540/LC, UP.III. V.SARII, U.A. 252,253 A, VOLUM BRUT =131,69</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, JUD.VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 4, PARTIDA 563/LC</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR.4, PARTIDA 563/LC, UP. II CHILIMETEA, U.A. 32 A,B,C, VOLUM BRUT = 413,61 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, JUD.VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0005</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>5</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 5 PARTIDA 530/LC</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 5 PARTIDA 530/LC UP.II.CHILIMETEA, U.A. 88B,96E, 97B VOLUM BRUT = 142,02 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">B.E.VIDRA, JUD VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0006</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>6</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR.6, PARTIDA 613/LC</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR.6, PARTIDA 613/LC, VOLUM BRUT =43.88 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0007</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>7</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 7 PARTIDA 635/LC</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 7 PARTIDA 635/LC VOLUM BRUT = 20,49</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0008</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>8</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT. NR.8, PARTIDA 607/SR</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT. NR.8, PARTIDA 607/SR, VOLUM BRUT = 231,62 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0009</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>9</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 9, PARTIDA 592/SR</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 9, PARTIDA 592/SR VOLUM BRUT 317,58 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0010</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>10</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 10, PARTIDA 609/SR</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 10, PARTIDA 609/SR VOLUM BRUT = 189, 73 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0011</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>11</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 11, PARTIDA 541/SR</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 11, PARTIDA 541/SR, VOLUM BRUT = 157,59 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0012</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>12</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR.12, PARTIDA 652/AC1</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR.12, PARTIDA 652/AC1, VOLUM BRUT = 204,58 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0013</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>13</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR 13, PARTIDA 654/AC1</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR 13, PARTIDA 654/AC1, VOLUM BRUT = 143,33 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0014</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">D.U.A.E.(Documentul Unic de Achizitie European). - Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile mentionate la alin.(1) cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subocntracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si de subcontractant. Ofertantii/tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164,165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE conform art. 193, alin 1 din Legea 98/2016 cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate , la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Documentele justificative pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local, etc) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv. c) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 al. 2; art.167, al.2; art. 171, din Legea 98/2016 (daca este cazul); d) alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate electronic cu semnatura electronica extinsa. Informatiile cuprinse in documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență; documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba română. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 58-60 din Legea 98/2016. In aplicarea prevederilor de la art. 60(1), litera d din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire: Dr.Ing. Serban Octavian Davidescu-Director General Ec.Anghel Anghel-Director Economic Jurist Ciobanu Cristiana-Serviciul Juridic Ing. Ungureanu Cezar - Director Statiunea Focsani Ing. Ivan Virgil- Ing. Sef B.E. Vidra , Presedinte Comisie cu drept de vot Tehn.Pantazica Vasile-Responsabil Productie in cadrul B.E.Vidra, membru comisie Ec. Popa Lioara- Economist din cadrul B.E.Vidra -membru comisie Ing. Stoica Catalin-Responsabil achizitii B.E.Vidra-membru comisie Ing.Sandru Viorel-Responsabil Fond Forestier B.EVidra-membru comisie. Atentionari speciale: 1.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si /sau a acordului de asociere, daca este cazul. 2.Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma a informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si a subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Cerința nr. 1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmand ca documentul justificativ respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 62 alin. 2) din Codul Silvic, care precizează că „ Exploatarea masei lemnoase se face doar de operatori economici atestați de către comisia de atestare, care funcționează în cadrul asociației patronale și profesionale din domeniul forestier recunoscută la nivel național ”. Modalitate de indeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, in conformitate cu notificarea nr. 240/2016</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1. Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza/presta produsele/serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. „Completarea DUAE” de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat pe primul loc următoarele documente justificative: Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului, sau în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, urmează să fie prezentate numai la solicitarea autorității contractante. Informațiile cuprinse în documentele justificative trebuie să fie reale/valide la data prezentării acestora. Pentru persoane juridice/fizice străine documentele care dovedesc o formă de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizată în limba română. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea. Art. 173 din Legea nr. 98/2016. Cerința nr. 2. Ofertantul/candidatul trebuie să aibă dreptul de a presta serviciile prevăzute la Art. 101 alin. 2 și 3 din Codul Silvic, care precizează că: „(2) Exploatarea lemnului se realizează de către persoane juridice atestate. (3) Atestarea persoanelor juridice pentru activitatea de exploatare a lemnului se face de către Comisia de atestare care funcţionează în cadrul asociaţiei patronale şi profesionale din domeniul forestier, recunoscută la nivel naţional. Comisia de atestare funcţionează pe baza Regulamentului privind aprobarea criteriilor şi procedura de atestare/reatestare, organizarea, funcţionarea şi componenţa comisiei de atestare a agenţilor economici pentru exploatarea lemnului, aprobat prin ordin al conducătorului Autorităţii.”. Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu notificarea nr. 240/2016 - ANAP, urmând ca la finalizarea evaluării ofertelor autoritatea contractantă să solicite ofertantului clasat locul I următoarele documente justificative: Certificat de atestare/reatestare eliberat de Comisia de Atestare a Operatorilor Economici în Activitatea de Exploatare Forestieră. Pentru persoane juridice/fizice străine se vor prezenta documente echivalente emise în țara de rezidență în traducere autorizată în limba română. Din acesta trebuie să rezulte că ofertantul/candidatul are capacitate de exploatare rămasă disponibilă conform Certificatului de atestare în exploatare pentru volumul pentru care licitează. Justificare: Cerința a fost impusă în virtutea art. 101 pct. 2 și 3 din Legea nr. 331/2024 republicată – Codul Silvic.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196502</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.icas.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>14</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT NR. 14, PARTIDA 636/P2</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">LOT NR. 14, PARTIDA 636/P2, VOLUM BRUT = 515, 46 MC</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">77211100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">VIDRA, VRANCEA</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO226</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>