<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-04+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>14:43:00+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.u-szeged.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Szegedi Tudományegyetem</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Dugonics Tér 13</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>6720</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>19308650206</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Ormándlakyné dr. Tóth Adrienn</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 62544779</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 62544779</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>toth.adrienn@szte.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367035-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">0551fee1-4618-4ed4-9bdf-7379d6084fb4</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>dec3b2ff-973b-466d-a057-c2e05b683659</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>09:59:45+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cbc:BuyerProfileURI>https://www.u-szeged.hu</cbc:BuyerProfileURI>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">education</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Valamennyi részajánlati kör esetében: Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésében foglalt kizáró okok bármelyike fennáll. Az eljárásból kizárásra kerül azon ajánlattevő (közös ajánlattevő) és alvállalkozó, továbbá az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet, aki részéről a Kbt. 62.§ (1) és (2) bekezdés szerinti kizáró okok valamelyike az eljárás során következett be. A kizáró okok fenn nem állását a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban: Rendelet) 1-16. § rendelkezései szerint kell igazolni. A Kbt. 67. § (1) bekezdésében foglaltak alapján ajánlattevőnek ajánlatában az egységes európai közbeszerzési dokumentum (EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdések hatálya alá. Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők mindegyikére tekintettel külön EEKD-t kell benyújtania a közös ajánlattevők nevében eljárni jogosult képviselőnek. A Kbt. 62 § (1) bekezdés k) pont kb) alpontja tekintetében ajánlattevőnek a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló 2017. évi LIII. törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti valamennyi tényleges tulajdonos személyazonosító adatainak, adóazonosító adatainak, külső nyilvántartás szerinti személy-, illetve adóazonosító adatainak, valamint érdekeltségének a pénzmosásról szóló törvény 3. § 38. pont a)–b) vagy d) alpontja szerinti jellege és mértéke bemutatását tartalmazó nyilatkozatot szükséges benyújtani. Ha a gazdasági szereplőnek nincs a pénzmosásról szóló törvény 2017. évi LIII. törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosa, úgy erre vonatkozó nyilatkozatot szükséges csatolni. A Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdése szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. (előzetes igazolás) A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdésre tekintettel ajánlattevőnek az ajánlatban előzetesen az egységes európai közbeszerzési dokumentumba foglalt nyilatkozatát kell benyújtania a kizáró okoknak való megfelelés vonatkozásában, az igazolásokat csak a Kbt. 69. § (4) bekezdés szerinti felhívásra kell majd csatolni. A Kbt. 64. §-ában foglalt esetben, amennyiben ajánlattevő élni kíván a lehetőséggel, úgy azt az EEKD-ban meg kell jelölnie, valamint annak mellékleteként csatolni kell a Közbeszerzési Hatóság a 188. § (4) bekezdése szerinti végleges határozatának, vagy közigazgatási per esetén a bíróság a 188. § (5) bekezdése szerinti jogerős határozatának másolati példányát. (előzetes igazolás) A kizáró okokra vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatók (felhasználhatók) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő – ellenkező bizonyításig – az adat valóságtartalmát részvételre jelentkező erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) a kizáró okok igazolására vonatkozó dokumentumot az ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Amennyiben ajánlattevő élni kíván a Kbt. 69. § (11a) bekezdésben foglalt lehetőséggel, úgy az ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására nyilatkoznia kell arról, hogy mely korábbi eljárásban benyújtott igazolást kéri figyelembe venni a bírálat során. Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások tekintetében a 321/2015. (X.30.) Korm. r. 1. § (7)-(8) bekezdése irányadó.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:LotDistribution>
      <cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>8</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>
      <cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>8</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>
    </cac:LotDistribution>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 81. § szerinti nyílt eljárás. Ajánlatkérő a Kbt. 75.§ (2) bek.e) pontját nem alkalmazza. Ajánlatkérő élni kíván a Kbt. 81.§ (4) és (5) bekezdéseivel, és először az értékelési sorrendben legkedvezőbb ajánlattevő tekintetében végzi el a bírálatot.</cbc:Description>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
    <cac:ProcessJustification>
      <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
    </cac:ProcessJustification>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">Gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés a Szegedi Tudományegyetem Szent-Györgyi Albert Klinikai Központ részére, 12 hónapra a jelen felhívásban és a közbeszerzési dokumentumban részletezett mennyiségű és minőségű gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerre 8 részajánlati körben.</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">1. Ajánlatkérő a Kbt. 41. § (2) bekezdés c) pontja, és (3) bekezdése alapján az eljárást elektronikus úton, az Elektronikus Közbeszerzési Rendszerben (továbbiakban: EKR) bonyolítja le, az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet szabályai szerint (továbbiakban: e-Kr.). 2. Az EKR (https://ekr.gov.hu) használatához és az ajánlattételhez az e-Kr. 6. §-a szerint regisztráció szükséges. Ajánlatkérő a Kbt. 39. § (1) bekezdésének megfelelően az eljárás dokumentumait az e-Kr. szerint kizárólag az EKR-ben regisztrált Ajánlattevők részére biztosítja. 3. Amennyiben valamely nyilatkozatminta EKR elektronikus űrlapként a nyilatkozat megtételének nyelvén rendelkezésre áll, a nyilatkozatot az elektronikus űrlap kitöltése útján kell az ajánlat részeként megtenni. 4. Az EKR üzemeltetését és fenntartását a 13/2021. (XI. 29.) MvM és 40/2017. (XII.27.) MvM rendeletek alapján az Új Világ Nonprofit Szolgáltató Kft. végzi (https://ujvilag.gov.hu/ekr). 5. Az EKR használatával kapcsolatos útmutató elérhető: https://ekr.gov.hu/portal/tamogatas. 6. Közös ajánlattétel esetén a meghatalmazásra a Kbt. 35. § (2a) és Kbt. 41/A. § (5) bekezdései az irányadóak. Az alkalmasság igazolásához igénybe vett más szervezet esetében történő meghatalmazásokra a Kbt. 65. § (12) bekezdése az irányadó. 7. Az ajánlat benyújtásának formai követelményei: alkalmazandó fájlformátum: pdf., excel, word, fájlméret: az EKR által meghatározottak szerint. 8. Az ajánlatban csatolni kell a megajánlott termékek részletes műszaki leírását az ártáblázat kitöltésével, cégszerű aláírással ellátva, pdf formátumban, valamint a megajánlott termékek angol és/vagy magyar nyelvű termékismertetőjét, amely alapján a műszaki leírásnak való megfelelőség igazolható. Amennyiben a műszaki leírásnak való megfelelőség igazolására alkalmas magyar és/vagy angol nyelvű termékismertető korlátozás és regisztráció nélkül, díjmentesen, online bárki számára hozzáférhető, úgy e tekintetben az online elérhetőség (pontos(!) URL) megadását is kérjük az ajánlatban. Több részajánlati körre tett ajánlat esetén egyértelműen meg kell jelölni, hogy mely dokumentum mely termékhez/részajánlati körhöz tartozik. 9. További érvényességi feltételek: csatolni kell a megajánlott termékek vonatkozásában a 16/2012. Korm. rendelet 9. § (2) bekezdése alapján az MDR, illetve az orvostechnikai eszközökről szóló rendeletben előírt (gyártói) EU megfelelőségi nyilatkozatot és a megajánlott termékek CE megfelelőség értékelési tanúsítványát. Több részajánlati körre tett ajánlat esetén egyértelműen meg kell jelölni, hogy mely dokumentum mely termékhez/részajánlati körhöz tartozik. 10. Nyilatkozat benyújtása kötelező a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (9) bekezdésben foglaltak alapján a 833/2014/EU tanácsi rendelet 5k. cikk (1) bekezdése szerint, továbbá Ajánlattevőnek csatolni kell a megajánlott termékek orvosszakmai megfelelőségének alátámasztásaként Ajánlattevő nyilatkozatát, hogy a felhívás feladásától visszafelé számított 2 éven belül legalább 5 beültetés történt megajánlott eszközökkel. (EKR-űrlap) 11. Nyilatkozat benyújtása kötelező arról, hogy ajánlattevő rendelkezik a jogszerű forgalomba hozatalhoz szükséges dokumentumokkal. (EKR-űrlap) 12. Csatolni kell az aláíró személy aláírási címpéldányát/aláírás-mintáját az közbeszerzési dokumentumban rögzítettek szerint. Amennyiben az ajánlatot meghatalmazás alapján írják alá, úgy a meghatalmazás elkészítéséhez Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Ptk. 3:30. § (3) és 6:15. §-ra. 13. Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében a 321/2015. (X.30) Korm.rend. 13. §-a is irányadó. Nemleges nyilatkozat csatolása is kötelező. 14. Az ajánlatnak tartalmaznia kell Ajánlattevő Kbt. 67. § (4) bekezdés és a Kbt. 66. § (2) bekezdése szerinti nyilatkozatait (EKR-űrlap). 15. Közös Ajánlattevők csatolják az egyetemleges és korlátlan felelősségvállalásra vonatkozó megállapodásukat. (Ajánlatkérő nem ad mintát.) 16. Hiánypótlás 71. § (6) alapján biztosított. 17. Az ajánlatkérő termékekkel szemben támasztott elvárásait a műszaki leírás tartalmazza. A megadott összes részletes értéknek megfelelő, illetve „azzal egyenértékű” paraméterekkel rendelkező termékeket tartalmazó ajánlatot fogadjuk el érvényes ajánlatnak (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3)), amennyiben az eltérés nem jelent változtatást a termék használatában, ill. használhatóságában. 18. Ajánlatkérő nem alkalmazza a 75. § (2) bekezdés e) pontja szerinti érvénytelenséget. EPK: EKR000424172025 19. Ajánlatkérő alkalmazza a Kbt. 81. § (4)-(5) bekezdését. 20. Ajánlatkérő gazdálkodó szervezet alapítását nem teszi lehetővé. 21. Ajánlatkérő a részajánlat-tétel lehetőségét biztosítja. 22. FAKSZ: Dr. Koczkás Izabella 01208, Ormándlakyné dr. Tóth Adrienn 01509</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>6.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Nem újratölthető SCS I.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés perkután teszt szett 10 db, új beültetés sebészeti teszt szett 2 db, új beültetés vagy csere szett 2 db, revíziós szett 2 db - összesen nettó 49.335.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/2</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Nem újratölthető SCS II.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés perkután teszt szett 2 db, új beültetés sebészeti teszt szett 1 db, új beültetés vagy csere szett 1 db, revíziós szett 2 db – összesen nettó 10.840.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/3</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Nem újratölthető SCS III.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés perkután teszt szett 2 db, új beültetés sebészeti teszt szett 1 db, új beültetés vagy csere szett 4 db, revíziós szett 2 db – összesen nettó 28.925.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/4</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Nem újratölthető SCS IV.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés perkután teszt szett 1 db, új beültetés vagy csere szett 1 db, revíziós szett 1 db – összesen nettó 13.285.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0005</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/5</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Újratölthető SCS I.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés vagy csere szett 10 db– összesen nettó 108.750.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0006</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/6</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Újratölthető SCS II.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés vagy csere szett 2 db – összesen nettó 19.650.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0007</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/7</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Újratölthető SCS III.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés vagy csere szett 3 db – összesen nettó 30.555.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0008</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">M/1. A 321/2015.(X.30.) Korm. r. 21.§ (1) bek. a) pontja alapján ismertetnie kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) a közbeszerzés tárgya szerinti (mély agyi stimulációs neuromodulációs rendszerek) áruk szállítását, a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 22.§-ban foglaltak szerint igazolva. Megfelelő a referencianyilatkozat/igazolás akkor is, ha a teljesítés a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben fejeződött be, de 6 éven belüli a kezdő időpont. Alkalmatlanság: Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben, az évek összességében nem rendelkezik olyan referenciával, amely tárgya összesen legalább az alábbi értékű közbeszerzés tárgyának szállítása: 1. részajánlati kör: nettó 10 000 000 Ft 2. részajánlati kör: nettó 2 000 000 Ft 3. részajánlati kör: nettó 5 500 000 Ft 4. részajánlati kör: nettó 2 500 000 Ft 5. részajánlati kör: nettó 22 000 000 Ft 6. részajánlati kör: nettó 4 000 000 Ft 7. részajánlati kör: nettó 6 000 000 Ft 8. részajánlati kör: nettó 3 000 000 Ft A referenciaigazolás ill. -nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), a szerződést kötő másik fél neve és elérhetősége, a tárgya, olyan részletességgel, hogy abból a megfelelés kiderüljön, és nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szállításokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszódik a beszerzés tárgya szerinti teljesítés (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §). Igazolás benyújtása esetén, amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról. A referencia több szerződéssel is igazolható. A műszaki és szakmai alkalmasság előzetes igazolása: Igazolási mód: Az alkalmassági feltétel kapcsán ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdése, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy az előírt alkalmassági feltételnek megfelel. Ajánlatkérő az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésével történő előzetes igazolás során elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát - IV. rész α pont kitöltésével - részletes információk kérése nélkül. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 67. § (3) bekezdése szerint más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t külön-külön kell benyújtani. /321/2015. (X. 30.) K.r. 3. § (2)/; valamint az ajánlatban be kell nyújtania a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a 65. § (12) bekezdés szerinti nyilatkozatot /KD 1. sz. melléklet/ A műszaki és szakmai alkalmasság tételes igazolása: M/1. Igazolási mód: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat egyszerű másolati példányának benyújtása. A gazdasági szereplő (ajánlattevő és/vagy kapacitást nyújtó szervezet) az alkalmassági követelmények teljesítésére vonatkozó részletes adatokat tartalmazó (M/1.: Referenciaigazolás vagy -nyilatkozat) dokumentumokat, az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására vonatkozó szabályok szerint, az ajánlatkérő 69. § (4) bekezdés szerinti felhívására köteles benyújtani. Az előírt műszaki és szakmai alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és igazolási módját (M/1.) a minősített ajánlattevői jegyzékbe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Nem megengedett.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlattétel, a szerződéskötés, az elszámolás, a számlázás és a kifizetés pénzneme: magyar forint (HUF). A szolgáltatás ellenértékét AK az igazolt teljesítést követően, utólag, számla ellenében a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján teljesíti átutalással. Alkalmazandó a Kbt. 27/A. §. Fizetési határidő: a számla ajánlatkérőként szerződő fél általi kézhezvételének napját követő 60 nap, az Ebtv. 9/A. § alapján. Alkalmazandó: (Kbt. 135. § (1), (5) (6)). Ajánlatkérő a szerződés teljesítése során előleg igénybevételének lehetőségét nem biztosítja. Késedelmi kötbér: a késedelemmel érintett eseti megrendelés nettó ellenértékének 1 %-a, de legfeljebb 30%. Meghiúsulási kötbér: a keretösszeg még le nem hívott nettó értékének 30%-a.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">Nettó összesen ajánlati ár</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000562452025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. § szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontásával kapcsolatban a Kbt. 68. § az irányadó. Az elektronikus bontás szabályait az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: e-Kr.) 15. §-a tartalmazza.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">A bontást az EKR automatikusan végzi.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000562452025/8</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Intratechalis gyógyszeradagoló pumpa (ITB)</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Adásvételi szerződés az SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika részére, tervezetten 12 hónapra, gerincvelői stimulációs neuromodulációs rendszerek beszerzésére az alábbiak szerint: Tervezetten új beültetés 1 db, csere szett 2 db, revíziós szett 2 db – összesen nettó 14.710.000,- Ft keretösszeg erejéig. Ajánlatkérő a keretösszeg 75%-ára vállal lehívási kötelezettséget. A termékek minőségi és funkcionális követelményeit a közbeszerzési dokumentumok részét képező Műszaki leírás (Excel-fájl) tartalmazza. A teljesítés magában foglalja a teljesítés helyére történő leszállítást is. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bek. alapján, amennyiben a dokumentáció (közbeszerzési műszaki leírás) meghatározott szabványra, műszaki engedélyre, műszaki előírásokra, műszaki ajánlásra, illetve gyártmányra, eredetű vagy típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre hivatkozik, úgy a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és a megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést is érteni kell, mely alapján az Ajánlatkérő köteles elfogadni az egyenértékű vagy a dokumentációban rögzítetteknél jobb megoldást is. Ajánlattevő - amennyiben egyenértékű terméket ajánl meg - ajánlatában köteles benyújtani az egyenértékűség alátámasztására szolgáló dokumentumo(ka)t. Ajánlatkérő a műszaki leírásban nevesített paraméterek mentén vizsgálja az egyenértékűséget.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">BT-539, BT-540: Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár szempontja alapján (Kbt. 76. § (2) a) pont), a legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó érvényes ajánlatot hirdeti nyertesnek, a gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet 6. § (3) bekezdése alapján. A BT-36 mezőhöz: Szállítási határidő az egyedi megrendelésektől számított 5 munkanap.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33158210</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">SZTE SZAKK Idegsebészeti Klinika</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Semmelweis</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>u.</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szeged</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>6725</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU333</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>6.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a meghatározott keretösszeg a szerződés időtartama alatt nem merül ki, a szerződés a keretösszeg kimerüléséig, de legfeljebb további 6 hónappal automatikusan meghosszabbodik.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>