<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-04+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>17:00:12.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.ploiesti.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">MUNICIPIUL PLOIESTI</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Pta Eroilor, nr. 1A</cbc:StreetName><cbc:CityName>Ploiesti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>100316</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO316</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>2844855</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Carmen Patricia Radu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 244516699</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 244513829</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii.publice@ploiesti.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>București</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.ploiesti.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Primaria Municipiului Ploiesti - Serviciul Juridic-Contencios, Contracte</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Piata Eroilor, nr. 1A, etaj 7</cbc:StreetName><cbc:CityName>Ploiesti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>100316</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO316</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>2844855_3</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40244516699</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 244513829</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii.publice@ploiesti.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367691-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">b0f058d4-47ab-4edb-a5c4-e55fe23f6177</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>fcdb53aa-e6cb-41f2-9ae7-4ffb22a5c97a</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-04+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>18:54:01.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>2025</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">„Asigurarea mobilității traficului prin prelungirea legăturii rutiere și de transport public între Gara de Sud și Gara de Vest (strada Libertății), inclusiv lucrări de reabilitare a domeniului public al piețelor gărilor - Etapa I”</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">MUNICIPIUL PLOIESTI, Judetul Prahova doreste realizarea proiectului de investitii „Asigurarea mobilității traficului prin prelungirea legăturii rutiere și de transport public între Gara de Sud și Gara de Vest (strada Libertății), inclusiv lucrări de reabilitare a domeniului public al piețelor gărilor - Etapa I”.
Pentru aceasta a fost depusa cerere de finantare prin Programul Regional Sud-Muntenia 2021-2027, Prioritate: 3 – O regiune cu mobilitate urbană durabilă, Obiectiv specific: RSO2.8 - Promovarea mobilității urbane multimodale sustenabile, ca parte a tranziției către o economie cu zero emisii de dioxid de carbon, Apel de proiecte PRSM/435/PRSM_P3/OP2/RSO2.8/PRSM_A26.
Proiectul de investitii va fi finanţat din fonduri europene nerambursabile, de la bugetul de stat şi de la bugetul local al municipiului Ploiesti.
Proiectul de investii sus mentionat presupune realizarea urmatoarelor lucrari :
•Amenajare Piata 1 Decembrie 1918 (Zona Gara de Sud);
•Amenajare zona Garii de Vest; 
•Construire Cladire Statie de Asteptare (Zona Gara de Sud)	;
•Construire Park &amp; Ride P-ta 1 Decembrie 1918 si zona Gara de Vest ;
•Statii de asteptare calatori ;
•Pasaj Pietonal Subteran (Zona Gara de Sud);
•Retea de contact troleibuz in Piata 1 Decembrie 1918 si Zona Garii de Vest;
•Sistematizare, desfiintari, creare si refacere accese;
•Amenajari protectia mediului;
•Devieri, refaceri, protejari retele edilitare in zona Piata 1 Decembrie1918;
•Devieri, refaceri, protejari retele edilitare in zona Garii de Vest;
•Bransamente şi racorduri reţele edilitare.La executia lucrarilor vor fi respectate cerintele Caietului de sarcini,  prevederile documentatiei tehnice, faza PT, a Certificatelor de Urbanism, Autorizatiilor de Construire, precum si prevederile Hotararii de Guvern nr.766/1997 pentru aprobarea unor regulamente privind calitatea în construcţii, cu modificările şi completările ulterioare si a Legii nr. 10/1995 privind calitatea in constructii cu modificarile si completarile ulterioare. 
Autoritatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari în a 11-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor. Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 20 zile.           
In conformitate  cu cererea de finantare si cu bugetul actualizat al  proiectului,  aprobat prin Hotararea Consiliului Local nr. 160/31.03.2025, valoarea estimata a contractului de lucrari este de 48.438.907,45 lei fara TVA, din care:
-	valoare C+M (constructii si instalatii, inclusiv infrastructura rutiera): 44.265.751,05 lei fara TVA (capitole Deviz General:1.2 + 1.3 + 1.4 + 2 + 4.1+ 4.2 + 5.1.1); 
-	valoare utilaje, echipamente tehnologice si functionale care necesita montaj: 1.702.659,45 lei fara TVA (capitol Deviz General: 4.3)
-	valoare dotari: 1.772.168,95 lei fara TVA (capitol Deviz General: 4.5)
-	valoare Organizare Santier - Cheltuieli conexe organizarii santierului: 698.328,00 lei fara TVA  (capitol Deviz General 5.1.2).
Valoarea estimată a contractului ce urmează a fi atribuit nu cuprinde:
(i) suma de 2.664.000 lei fara TVA, aferentă cheltuielilor diverse și neprevăzute, suma precizată în devizul general, aceasta putând fi accesata, după caz, în funcție de necesități, prin modificarea contractului în condițiile prevăzute la art. 221 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.
(ii) sumele reprezentand rezerva de implementare si marja de buget a proiectului este de 19.160.136,27 lei fara TVA, conform devizului general.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Continuare Sectiunea III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului
Persoane juridice straine: În cazul în care în ţara de origine sau în ţara în care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situaţiile prevăzute la art. 164, 165 şi 167, autoritatea contractantă are obligaţia de a accepta o declaraţie pe propria răspundere sau, dacă în ţara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declaraţia pe propria răspundere, o declaraţie autentică dată în faţa unui notar, a unei autorităţi administrative sau judiciare sau a unei asociaţii profesionale care are competenţe în acest sens, astfel cum prevede art. 168, alin. (3) din Legea nr. 98/2016, cu completarile si modificarile ulterioare. Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata.
Nota 1: Un operator economic nu este exclus din procedura de atribuire in conditiile art.166 alin.(2) din Legea nr.98/2016, cu completarile si modificarile ulterioare prin exceptie de la dispozitiile art. 165 alin. (1) si (2) atunci cand cuantumul impozitelor, taxelor şi contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante este mai mic de 10.000 lei.
Nota 2: Prin excepţie de la dispoziţiile art. 164 alin. (1) şi (2), în cazuri excepţionale, autoritatea contractantă are dreptul de a nu exclude din procedura de atribuire un operator economic care se află într-una dintre situaţiile prevăzute la art. 164 alin. (1) şi (2) pentru motive imperative de interes general, precum sănătatea publică sau protecţia mediului.
Nota 3: In conformitate cu prevederile art.167 alin.(2) din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, prin exceptie de la dispozitiile alin. 167 alin. (1) lit. b) din Legea nr.98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic împotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic în cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica/acordul-cadru. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla fie în faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a întocmi un plan de reorganizare fezabil, ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este în cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.
Nota 4: In conformitate cu prevederile art.171 din Legea nr.98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare:
(1) Orice operator economic aflat în oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si 167 care atrag excluderea din procedura de atribuire poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra în concret credibilitatea prin raportare la motivele de excludere.
(2) În cazul în care autoritatea contractanta considera dovezile prezentate de operatorul economic în conformitate cu prevederile alin. (1) ca fiind suficiente pentru demonstrarea în concret a credibilitatii, autoritatea contractanta nu exclude operatorul economic din procedura de atribuire.
(3) Dovezile pe care operatorul economic aflat în oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si 167 le poate furniza autoritatii contractante, în sensul prevederilor alin. (1), se refera la efectuarea de catre operatorul economic a platii sau la asumarea de catre operatorul economic a obligatiei de plata a despagubirilor în ceea ce priveste eventualele prejudicii cauzate printr-o infractiune sau printr-o alta fapta ilicita, clarificarea de catre operatorul economic în mod complet a faptelor si împrejurarilor în care a fost comisa infractiunea sau alta fapta ilicita,prin cooperarea activa cu autoritatile care efectueaza investigatia, si la adoptarea de catre operatorul economic a unor masuri concrete si adecvate la nivel tehnic, organizational si în materie de personal, cum ar fi eliminarea legaturilor cu persoanele si organizatiile implicate în comportamentul necorespunzator, masuri de reorganizare a personalului, implementarea unor sisteme de control si raportare, crearea unei structuri de audit intern pentru verificarea respectarii dispozitiilor legale si a altor norme sau adoptarea unor reguli interne privind raspunderea si plata despagubirilor, pentru a preveni savârsirea unor noi infractiuni sau alte fapte ilicite.
(3.1)Autoritatea contractantă evaluează măsurile luate de operatorii economici şi dovedite în conformitate cu prevederile alin. (3), ţinând seama de gravitatea şi circumstanţele particulare ale infracţiunii sau abaterii avute în vedere.
(3.2)În cazul în care măsurile prevăzute la alin. (31) sunt considerate insuficiente de către autoritatea contractantă, aceasta transmite operatorului economic o expunere a motivelor care au condus la luarea deciziei de excludere a acestuia din procedura de atribuire.
(4) În cazul în care operatorului economic i-a fost aplicata prin hotarâre definitiva a unei instante de judecata masura interdictiei de a participa la proceduri de atribuire a unui contract de achizitie publica/acord-cadru sau a unui contract de concesiune, care produce efecte în România, prevederile alin. (1)-(3) nu sunt aplicabile pe toata perioada de excludere stabilita prin respectiva hotarâre.
(5) În cazul în care operatorului economic nu i-a fost aplicata prin hotarâre definitiva a unei instante de judecata masura interdictiei de a participa la proceduri de atribuire a unui contract de achizitie publica/acord-cadru sau a unui contract de concesiune pentru o anumita perioada, situatiile de excludere prevazute la art. 164 si 167 nu se aplica:
a) daca, în cazul faptelor prevazute la art. 164, a expirat o perioada de 5 ani de la data hotararii definitive de condamnare;
b) daca, în cazul situatiilor, faptelor sau evenimentelor prevazute la art. 167, a expirat o perioada de 3 ani de la data aparitiei situatiei, savârsirii faptei sau producerii evenimentului relevant.
   
  ALTE INFORMATII  
1. Modalitatea de departajare a ofertelor: În cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face având în vedere punctajul obținut la factorii de evaluare,  în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situația în care egalitatea se menține și după această a doua departajare, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, iar oferta câștigătoare va fi desemnată cea care va prezenta propunerea financiară cea mai mică. Se vor solicita propuneri financiare tot prin intermediul SICAP.
2. Comisia de evaluare are obligatia de a stabili oferta castigatoare dintre ofertele admisibile, pe baza aplicarii criteriului de atribuire a contractului.
3. Se vor completa in DUAE informatii cu privire la persoana imputernicita sa reprezinte operatorul economic in scopul participarii la aceasta procedura de achizitie publica.  
4. Avand în vedere prevederile art. 20, alin. (6) din HG nr. 395/2016, operatorii economici care participă la procedură vor completa în SICAP răspunsurile privind DUAE, în mod direct, după autentificare; Detalii cu privire la întocmirea DUAE se regasesc, după autentificarea în sistem, în sectiunea „Informatii DUAE” – Ghid de completare DUAE.
5. Înainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, sa prezinte fara intarziere documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, conform prevederilor art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/2016.
6. Documentatia de atribuire este publicata in SICAP, asigurandu-se accesul direct, complet, nerestrictionat al operatorlor economici. Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în SICAP, operatorii economici trebuie sa dispuna de un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program este disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).
7. In vederea respectarii de catre autoritatea contractanta a obligatiei instituite prin dispozitiile art. 160, alin. (3) din Legea nr. 98/2016, de a nu dezvalui identitatea operatorului economic care a solicitat clarificari sau informatii suplimentare cu privire la documentatia de atribuire, operatorii economici vor respecta prevederile Notificarii ANAP nr.253 din data de 06.09.2016 privind Modalitate de solicitare clarificari prin SEAP, si anume “la introducerea titlului intrebarii, continutului intrebarii, precum si in continutul documentului pe care il va atasa (daca este cazul) nu se va indica/prezenta identitatea operatorului economic care adreseaza solicitarea de clarificari sau informatii suplimentare”
Orice comunicare, solicitare de clarificare, raspuns la solicitare de clarificare, informare, notificare, si altele asemenea vor fi încarcate în SICAP si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat în conditiile legii.
Riscurile neaccesarii clarificarilor postate, revin operatorului economic.
Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">48438907.45</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45221000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare;  
2. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu completarile si modificarile ulterioare.
Persoane cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:
- dl. Politeanu Mihai-Laurențiu – Primar al Municipiului Ploiești;
- dl. Săraru Alexandru - Florian – Viceprimar al Municipiului Ploiești;
- d-na Staicu Zoia  - Viceprimar al Municipiului Ploiești
- dl. Dumitrascu Sorin Ion- Administrator Public al Municipiului Ploiești;
- d-l Dițu Laurențiu – Secretar General al Municipiului Ploiești;
- d-na Popescu Alina Alexandra - Director Executiv Direcția Economică;
- d-na Tărăcilă Manuela – Șef Serviciu Financiar - Contabilitate; 
- d-na Constantin Mihaela Lucia – Director Executiv,  Direcția Administrație Publică, Juridic    Contencios, Achiziții Publice, Contracte;
- d-na Temelie Cornelia Elena – Șef Serviciu Juridic Contencios Contracte;
- d-na Radu Carmen Patricia - Director Executiv Adjunct-Direcția Administrație Publică, Juridic- Contencios, Achiziții Publice, Contracte;
- d-na Rădulescu Iuliana - Șef Serviciu Achiziții Publice, Contracte;
- d-na Crăciun Mădălina Mihaela – Director Executiv, Direcția Tehnic Investiții;
- d-na Stochita Mariana – Șef Serviciu, Investitii si Reparatii Drumuri;
- d-na Milena Andreia Perpelea – Sef Serviciu Relatii Internationale, Proiecte cu Finantare Internationala, ONG si Implementare Proiecte;
- d-na Luminita Constanta Albu – Inspector de specialitate, Directia Relatii Internationale, Manager proiect.
Consilieri locali: Apostolache Mihai-Cristian; Bolocan Iulian; Boțîrcă Vlad-Andrei; Bozianu Nicoleta-Cătălina; Dan Sorin-Marius; Dumitru Raluca-Ioana; Enescu Răzvan; Ionescu Cristian- Ionel, Ioniță Florin -Vasile; Manu Anca – Ligia; Marcu Valentin; Neagu Daniel-Puiu; Neagu Mihai-Cristian; Palaș-Alexandru Paul; Pârâu–Enache Antonio; Popa Anca-Adina; Popa Gheorghe; Robescu Vasile; Rusu Dragoș-Florin; Sandu Octavian-Andrei; Săraru Alexandru-Florian; Sîrbu-Simion Gheorghe; Staicu Zoia; Tonsciuc Mihai; Trofin Magdalena; Vîscan Robert – Ionuț.
Initial, operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) va completa cerintele corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, conform art. 193 coroborat cu art. 60, art. 170 si art. 183 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar stabilit conform modalitatii de calcul descrisa la Sectiunea IV.2.1)CRITERIUL DE ATRIBUIRE, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare si cerintelor minime solicitate, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/2016 si art. 132, alin. (2) din HG nr. 395/ 2016. 
Pentru demonstrarea neîncadrării în prevederile art. 59-60 din Legea 98/2016, ofertanții vor completa formularul DUAE în SEAP.
Documentele justificative pe care ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisbile, le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare solicitate sunt urmatoarele: 
1. Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv. 
2. Certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare/punctele de lucru, o declaratie pe proprie raspundere privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.
 3. Documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin(2), art. 171 din Legea 98/ 2016, cu modificarile si comletarile ulterioare, daca este cazul.
 VEZI CONTINUARE VI.3 - INFORMATII SUPLIMENTARE</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">CAPACITATEA DE EXERCITARE A ACTIVITATII PROFESIONALE
1.Înregistrarea din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic, conform prevederilor art. 173, alin. (1) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare.
2.Atestare  ANRE  de tip C2A, pentru executare de linii electrice, aeriene sau subterane, cu tensiuni nominale de 0,4 kV ÷ 20 kV, posturi de transformare cu tensiunea nominală superioară de cel mult 20 kV, stații de medie tensiune, precum și partea electrică de medie tensiune a stațiilor de înaltă tensiune, (sau superior), in conformitate  cu ORDINUL nr. 134 din 15 decembrie 2021 privind aprobarea Regulamentului pentru atestarea operatorilor economici care proiectează, execută şi verifică instalaţii electrice.
3. Autorizația ISCIR pentru efectuarea de lucrări la instalaţii sub presiune, la instalaţii de ridicat, la aparate consumatoare de combustibil, la arzătoare cu combustibil gazos şi lichid precum şi la instalaţii/echipamente destinate activităţilor de agrement, conform prescriptie tehnica CR 4/2009.
Initial, operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) va completa cerintele corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu completarile si modificarile ulterioare. Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului situat pe primul loc in clasamentul intermediar, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare si art.132, alin.(2) din HG nr. 395/2016.
Documentele justificative pe care ofertantul le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune sunt urmatoarele:
- Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, din care sa rezulte ca lucrarile  ce fac obiectul contractului au corespondent in codul CAEN mentionat in certificatul constatator (in copie lizibila cu mentiunea “conform cu originalul”/certificat eliberat on-line cu semnatura electronica atasata); informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii documentului; in cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat este obligat sa prezinte acest document pentru partea din contract pe care o executa. Persoane juridice straine: document echivalent  emis in tara in care ofertantul este stabilit, care sa certifice ca ofertantul are in obiectul de activitate executia lucrarilor ce fac obiectul contractului. Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata.
-Atestat ANRE - de tip C2A — pentru executare de linii electrice, aeriene sau subterane, cu tensiuni nominale de 0,4 kV ÷ 20 kV, posturi de transformare cu tensiunea nominală superioară de cel mult 20 kV, stații de medie tensiune, precum și partea electrică de medie tensiune a stațiilor de înaltă tensiune, (sau superior), in conformitate  cu ORDINUL nr. 134 din 15 decembrie 2021.
-  Autorizația ISCIR pentru efectuarea de lucrări la instalaţii sub presiune, la instalaţii de ridicat, la aparate consumatoare de combustibil, la arzătoare cu combustibil gazos şi lichid precum şi la instalaţii/echipamente destinate activităţilor de agrement, conform prescriptie tehnica CR 4/2009.
- Declarația privind beneficiarul/beneficiarii real/i pentru ofertant (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) participant la procedura de achizitie, in baza Instructiunii nr. 8/23.04.2024 privind unele precizări referitoare la depunerea declarației privind beneficiarul real, emisa de Direcţia Autoritatea de Management pentru Programul Regional Sud Muntenia 2021-2027.
Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata.
Atestatele/autorizarile operatorilor economici care vor executa lucrarea trebuie sa fie valabile la data termenului limita de depunere al ofertelor.Ofertantul declarat castigator va avea obligatia reinnoirii tuturor atestatelor/autorizarilor daca acestea expira in perioada de executie a lucrarilor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Cifră de afaceri medie anuală</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">In conformitate cu prevederile art. 175, alin. (2), lit a) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare, ofertantii au obligatia de a prezenta documente relevante care sa faca dovada realizarii in ultimii 3 (trei) ani a unei medii a cifrei de afaceri anuale in domeniul obiectului contractului de achizitie publica ce se va incheia, in valoare de 40.000.000,00  lei fara TVA.
Initial, operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerintele corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,cu modificarile si completarile ulterioare. Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului situat pe primul loc in clasamentul intermediar, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare si art. 132, alin. (2) din HG nr. 395/2016. 
Documentele justificative pe care ofertantul le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare solicitate in aceasta sectiune sunt urmatoarele:
- bilanturi contabile pentru anii financiari: 2022, 2023, 2024 sau alte documente echivalente.
Atunci când ofertantul s-a înființat sau și-a început activitatea în unul din cei 3 ani financiari pentru care se solicită informații, ofertantul în cauză va include informații despre cifra de afaceri pentru exercițiile financiare încheiate până la momentul completării DUAE. Daca din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este in masura sa prezinte una sau mai multe din informatiile mai sus solicitate, acesta are dreptul in conformitate cu prevederile Legii nr. 98/2016 de a-si demonstra situatia economica si financiara si prin prezentarea altor documente care reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare, si pe care autoritatea contractanta le poate considera edificatoare/adecvate sau orice alte documente emise de autoritatile legale competente din care sa rezulte respectarea cerintei minime privind media cifrei de afaceri anuale pe ultimii 3 ani.
NOTA 
Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte. Cei 3 ani se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. In cazul decalarii termenului limita de depunere a ofertelor, limita inferioara a perioadei se extinde cu perioada de timp aferenta decalarii.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de lucrări: executarea de lucrări de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">EXPERIENTA SIMILARA solicitata in conformitate cu art.178, alin. (1) si (2) si art.179 lit. a) si b) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare:
Cerinta minima: Ofertantii vor trebui sa demonstreze ca au executat, in ultimii 5 (cinci) ani, lucrari similare la nivelul unui singur contract sau a maxim 6 contracte a caror valoare cumulata sa fie de cel putin 40.000.000,00  lei fara TVA.
Ofertanții trebuie să facă dovada realizării în ultimii 5 (cinci) ani, calculați până la dată limită de depunere a ofertelor, de lucrări similare celor care fac obiectul prezentului contract, prin prezentarea unui contract sau a maximum 6 contracte in care sa fi realizat următoarele tipuri de lucrări:
1) lucrări de construire si/sau amenajare și/sau modernizare infrastructură rutieră;
2) lucrări de construire si/sau amenajare și/sau modernizare spații de socializare și/sau zone pentru diverse activități de petrecere a timpului liber;
3) lucrări de construire si/sau amenajare și/sau modernizare retele alimentare cu apa si canalizare;
4) lucrări de construire și/sau modernizare instalații de iluminat public stradal si ornamental;
5) lucrări de construire si/sau și/sau modernizare lucrari de amenajare spații verzi și/sau amenajare peisagistică;
6) lucrări execuție și/sau modernizare sisteme de supraveghere video.
Se permite ofertantilor sa faca dovada experientei similare prin prezentarea a maxim 6 contracte de lucrari care sa contina la Obiectul contractului, orice combinatie a tipurilor de lucrari solicitate de autoritatea contractanta, astfel incat fiecare tip de lucrare dintre cele 6 sa se regaseasca cel putin o data intr-unul dintre contractele prezentate.
Initial, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016, operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa formularul DUAE cu informațiile aferente situației lor, cum ar fi: numărul și data contractului invocat drept experiența similară, obiectul contractului, valoarea contractului, beneficiarul și durata contractului (perioada de execuție a lucrărilor), tipul și ponderea lucrărilor executate în cadrul contractului.
 Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare si cerintelor minime solicitate in aceasta sectiune, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/2016 si art. 132, alin. (2) din HG nr. 395/2016.
Documentele justificative pe care ofertantul le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor privind cerintele  solicitate in aceasta sectiune sunt urmatoarele:
  - copii ale unor părţi relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit / certificate de predare-primire / recomandări / procese-verbale de recepţie / certificări de bună execuţie / certificate constatatoare pentru lucrarile declarate in sustinerea experientei similare, emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate  contractanta sau client privat), in cadrul carora trebuie sa se indice cel putin urmatoarele informatii, astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara:
a) obiectul lucrarii; 
b) beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati; 
c) valoarea exprimata in lei fara TVA;   
d) perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul; 
e) locul executiei lucrarilor; 
f) sa precizeze daca au fost efectuate în conformitate cu normele  profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit;
Documentele vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. 
Persoane juridice straine: certificate/documente echivalente emise in tara in care ofertantul este stabilit, prin care sa se furnizeze informatiile solicitate mai sus. Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata .

NOTA 
Pentru calculul echivalentei preturilor contractelor, din ultimii 5 ani, declarate in sustinerea experientei similare, se va aplica cursul mediu anual leu/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte. 
Ultimii 5 ani vor fi calculati prin raportare la data limita de depunere a ofertelor, stabilita initial prin Anuntul de participare, cu mentiunea ca in cazul in care va fi decalat termenul de depunere al ofertelor se va extinde corespunzator (cu zilele de decalare) si perioada aferenta experientei similare.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Informatii despre modalitatea de indeplinire a cerintelor privind subcontractantii/ asociatii/ tertii sustinatori se regasesc in cadrul documentatiei de atribuire, in fisierul cu denumirea ”precizari cu privire la terti_asociati_subcontractanti”</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1.Înregistrarea din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic, conform prevederilor art. 173, alin. (1) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare.
Initial, operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) va completa cerintele corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu completarile si modificarile ulterioare. Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului situat pe primul loc in clasamentul intermediar, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare si art.132, alin.(2) din HG nr. 395/2016.
Documentele justificative pe care ofertantul le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune sunt urmatoarele:
- Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, din care sa rezulte ca lucrarile  ce fac obiectul contractului au corespondent in codul CAEN mentionat in certificatul constatator (in copie lizibila cu mentiunea “conform cu originalul”/certificat eliberat on-line cu semnatura electronica atasata); informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii documentului; in cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat este obligat sa prezinte acest document pentru partea din contract pe care o executa.
Persoane juridice straine: document echivalent  emis in tara in care ofertantul este stabilit, care sa certifice ca ofertantul are in obiectul de activitate executia lucrarilor ce fac obiectul contractului. Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata.
- Declarația privind beneficiarul/beneficiarii real/i pentru ofertant (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) participant la procedura de achizitie, in baza Instructiunii nr. 8/23.04.2024 privind unele precizări referitoare la depunerea declarației privind beneficiarul real, emisa de Direcţia Autoritatea de Management pentru Programul Regional Sud Muntenia 2021-2027.
Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea într-un registru profesional relevant</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1. Atestare  ANRE  de tip C2A, in conformitate  cu ORDINUL nr. 134 din 15 decembrie 2021 privind aprobarea Regulamentului pentru atestarea operatorilor economici care proiectează, execută şi verifică instalaţii electrice.
Initial, operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) va completa cerintele corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu completarile si modificarile ulterioare. Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului situat pe primul loc in clasamentul intermediar, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare si art.132, alin.(2) din HG nr. 395/2016.
Documentele justificative pe care ofertantul le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune sunt urmatoarele:
- Atestat ANRE - de tip C2A — pentru executare de linii electrice, aeriene sau subterane, cu tensiuni nominale de 0,4 kV ÷ 20 kV, posturi de transformare cu tensiunea nominală superioară de cel mult 20 kV, stații de medie tensiune, precum și partea electrică de medie tensiune a stațiilor de înaltă tensiune, (sau superior), in conformitate  cu ORDINUL nr. 134 din 15 decembrie 2021 privind aprobarea Regulamentului pentru atestarea operatorilor economici care proiectează, execută şi verifică instalaţii electrice.
Atestatele/autorizarile operatorilor economici care vor executa lucrarea trebuie sa fie valabile la data termenului limita de depunere al ofertelor.Ofertantul declarat castigator va avea obligatia reinnoirii tuturor atestatelor/autorizarilor daca acestea expira in perioada de executie a lucrarilor.

2. Autorizația ISCIR pentru efectuarea de lucrări la instalaţii sub presiune, la instalaţii de ridicat, la aparate consumatoare de combustibil, la arzătoare cu combustibil gazos şi lichid precum şi la instalaţii/echipamente destinate activităţilor de agrement, conform prescriptie tehnica CR 4/2009.
Initial, operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) va completa cerintele corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu completarile si modificarile ulterioare. Dupa analiza continutului DUAE, evaluarea propunerilor tehnice si financiare si aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, comisia de evaluare va solicita ofertantului situat pe primul loc in clasamentul intermediar, prezentarea documentelor justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, astfel cum prevede art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/ 2016, cu completarile si modificarile ulterioare si art.132, alin.(2) din HG nr. 395/2016.
Documentele justificative pe care ofertantul le va prezenta pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare solicitate in aceasta Sectiune sunt urmatoarele:
Autorizația ISCIR pentru efectuarea de lucrări la instalaţii sub presiune, la instalaţii de ridicat, la aparate consumatoare de combustibil, la arzătoare cu combustibil gazos şi lichid precum şi la instalaţii/echipamente destinate activităţilor de agrement, conform prescriptie tehnica CR 4/2009.
Atestatele/autorizarile operatorilor economici care vor executa lucrarea trebuie sa fie valabile la data termenului limita de depunere al ofertelor.Ofertantul declarat castigator va avea obligatia reinnoirii tuturor atestatelor/autorizarilor daca acestea expira in perioada de executie a lucrarilor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196483</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Sursa de finantare a proiectului: fonduri europene nerambursabile prin Programul Regional Sud-Muntenia 2021-2027, Prioritate: 3 – O regiune cu mobilitate urbană durabilă, Obiectiv specific: RSO2.8 - Promovarea mobilității urbane multimodale sustenabile, ca parte a tranziției către o economie cu zero emisii de dioxid de carbon, Apel de proiecte PRSM/435/PRSM_P3/OP2/RSO2.8/PRSM_A26., buget de stat, buget local.
Cererea de finantare a fost depusa in data de 21.05.2025, fiind in evaluare. 
Derularea procedurii de achizitie se va face sub clauza suspensiva detaliata la puntul II.2.14 Informatii suplimentare din prezentul anunt.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Forma juridica pe care o va lua grupul de operatori economici caruia i se atribuie contractul:  
Asociere conform prevederilor art. 53 din Legea nr. 98/2016 privind achiziţiile publice cu modificarile si completarile ulterioare (Formularul anexat)</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatii privind implicarea directa sau indirecta in pregatirea acestei proceduri de achizitii publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatii privind incetarea anticipata, daune-interese sau alte sanctiuni comparabile.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să fie vinovat de interpretare eronata, nedivulgare de informatii, incapacitate de a furniza documentele necesare si obtinere de informatii confidentiale referitoare la aceasta procedura.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatiile de incalcare a obligatiilor în domeniul legislatiei mediului, astfel cum sunt mentionate in legislatia nationala si la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatiile de incalcare a obligatiilor în domeniul legislatiei sociale, astfel cum sunt mentionate in legislatia nationala si la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatiile de incalcare a obligatiilor în domeniul legislatiei muncii, astfel cum sunt mentionate in legislatia nationala si la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în stare de faliment.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatie de insolventa sau de lichidare.
Prin excepţie, autoritatea contractantă nu exclude din procedura de atribuire un operator economic împotriva căruia s-a deschis procedura generală de insolvenţă, în situațiile prevăzute de lege.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în concordat preventiv.
Prin excepţie, autoritatea contractantă nu exclude din procedura de atribuire un operator economic împotriva căruia s-a deschis procedura de concordat, în situațiile prevăzute de lege.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatii similare, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii trebuie să mentioneze dacă sunt administrate de un lichidator sau de o instant.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatia în care activitatile economice sunt suspendate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatia în care este vinovat de comiterea unei abateri profesionale grave.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatii care vizeaza denaturarea concurentei.
Prin excepţie, autoritatea contractantă nu exclude din procedura de atribuire un operator economic, în situațiile prevăzute de lege.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinători si subcontractantii nu trebuie să se regăsească în situatii de conflict de interese.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>90</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Garantia acordata lucrarilor</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru factorul de evaluare Garantia extinsa a lucrarii punctajul se aloca astfel:
Algoritm de calcul: pondere 10% -10 puncte 
Durata minima a garantiei acordate lucrarilor este de 3 ani si maxima 5 ani 
Extinderea duratei de garantie se va face cu adaugarea unui an intreg (respectiv 3+1=4 ani; 3+2=5 ani;) 
Punctajul pentru ,,Garantia extinsa a lucrarii’’ se acorda astfel: 
- pentru extinderea duratei de garantie de la 3 la 4 ani, se vor acorda 5 puncte; 
- pentru extinderea duratei de garantie de la 3 la 5 ani, se vor acorda 10 puncte; Ofertele care contin garantii ale lucrarilor mai mici de 3 ani vor fi considerate neconforme, iar ofertele cu valori ale garantiei lucrarilor mai mari de 5 ani nu vor fi punctate suplimentar.
Perioada Garantiei acordata constructiei curge de la data receptiei la terminarea lucrarilor si pana la receptia finala a acestora.
Punctajul total al fiecărei oferte: însumarea punctajelor factorilor de evaluare, P total = Poferta + Ptehnic
Punctaj maxim total - 100</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la art. 8 alin. (1) lit. a)  Legea 101/2016 privind remediile si caile de atac in materie de atribuire a contractelor de achizitie publica, cu modificarile si completarile ulterioare.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se achizitioneaza lucrarile aferente proiectului de investitii „Asigurarea mobilității traficului prin prelungirea legăturii rutiere și de transport public între Gara de Sud și Gara de Vest (strada Libertății), inclusiv lucrări de reabilitare a domeniului public al piețelor gărilor - Etapa I”,  in conformitate si cu respectarea cerintelor Caietului de Sarcini si a Proiectului Tehnic.
La executia lucrarilor vor fi respectate cerintele Caietului de sarcini,  prevederile documentatiei tehnice, faza PT, a Certificatelor de Urbanism, Autorizatiilor de Construire, precum si prevederile Hotararii de Guvern nr.766/1997 pentru aprobarea unor regulamente privind calitatea în construcţii, cu modificările şi completările ulterioare si a Legii nr. 10/1995 privind calitatea in constructii cu modificarile si completarile ulterioare. 
Autoritatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari în a 11-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor. Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 20 zile</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Cererea de finantare a fost depusa in data de 21.05.2025, fiind in evaluare. 
Derularea procedurii de achizitie se va face sub clauza suspensiva, dupa cum urmeaza:
CLAUZĂ SUSPENSIVĂ Încheierea contractului de achiziție publică este condiționată de obținerea/ aprobarea finanțării executatii lucrarilor din fonduri nerambursabile externe, semnarea contractului fiind posibilă doar în situația în care se respectă dispozițiile referitoare la angajarea cheltuielilor din bugetele care intră sub incidența legislației privind finanțele publice. În cazul în care, indiferent de motive, obținerea/aprobarea finanțării executiei lucrarilor nu se realizează în termen de 180 de zile de la depunerea ofertelor, Autoritatea Contractantă isi rezerva dreptul de a aplica prevederile art. 212 alin. ( 1) lit. c) teza a II-a din Legea nr. 98/2016, in conditiile in care nu exista o alta sursa de finantare, fiind astfel imposibilă încheierea contractului de achiziție publică. Ofertanții din cadrul acestei proceduri acceptă utilizarea condiției suspensive de mai sus, asumându-și întreaga răspundere în raport cu eventualele pierderi pe care le-ar putea suferi în situația descrisă. Autoritatea contractanta a stabilit prin clauzele contractuale, instrumentele si modalitatile de plata si de garantare a platii ce se vor aplica pe parcursul implementarii contractului ce urmeaza a fi incheiat, clauzele de consolidare a pretului, precum si penalitatile aplicabile in cazul neindeplinirii sau indepliniriii defectuoase a obligatiilor contractuale.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45221000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">32323500</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34928400</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45112710</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45210000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233140</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233161</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233162</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45255400</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45310000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45332000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Municipiul Ploiesti</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO316</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">17</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>