<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.piotrkow.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/piotrkow_tryb</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Miasto Piotrków Trybunalski</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Pasaż Karola Rudowskiego 10</cbc:StreetName>
                           <cbc:Department>Referat Zamówień Publicznych</cbc:Department>
                           <cbc:CityName>Piotrków Trybunalski</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>97-300</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL713</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>7712798771</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Name>Referat Zamówień Publicznych</cbc:Name>
                           <cbc:Telephone>+48447327796</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>zamowienia.publiczne@piotrkow.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.uzp.gov.pl/kio</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://epuap.gov.pl/wps/portal/strefa-klienta/katalog-spraw/opis-uslugi/korespondencja-do-krajowej-izby-odwolawczej-dotyczaca-spraw-odwolawczych/UZP</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP 5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+4822458 78 00</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366693-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">c71df368-8eaa-45fb-9a88-a13ac8b0b31a</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>9411bbc2-ffdc-4df1-9ecc-e941d3b9a580</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>12:48:34Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://platformazakupowa.pl/pn/piotrkow_tryb</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">ra</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
         <cbc:ID>LocalLegalBasis</cbc:ID>
         <cbc:DocumentDescription languageID="POL">Art. 132 ustawy z dnia 11 września 2019 r. Prawo zamówień publicznych 
(t.j. Dz. U. z 2024 r. poz. 1320)</cbc:DocumentDescription>
      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-sub-espd</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:NoticeDocumentReference>
         <cbc:ID schemeName="ojs-notice-id">49099-2025</cbc:ID>
      </cac:NoticeDocumentReference>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">DZP.271.12.2025</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Rozbudowa i budowa wybranych ulic w Piotrkowie Trybunalskim</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">ZADANIE 1: „Rozbudowa ulicy Żelaznej w Piotrkowie Trybunalskim”
Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i rozbudowa drogi powiatowej nr 1540E 
ul. Żelaznej na odcinku od ul. Roosevelta do Ronda Bitwy Warszawskiej 1920 
wraz z rozbudową i przebudową istniejących skrzyżowań.
Celem rozbudowy jest poprawa stanu technicznego dróg objętych przedmiotem zamówienia oraz infrastruktury towarzyszącej, poprawa bezpieczeństwa ruchu oraz uczestników ruchu, zwiększenia dostępności przestrzeni dla osób niepełnosprawnych.
ZADANIE 2: „Rozbudowa ulicy Krótkiej wraz z układem drogowym w Piotrkowie Trybunalskim”
Przedmiotem zamówienia jest rozbudowa drogi gminnej nr 162159E, ul. Krótkiej wraz z budową układu drogowego w Piotrkowie Trybunalskim.
Celem rozbudowy jest doprowadzenie drogi gminnej do parametrów normatywnych oraz zapewnienie prawidłowego odwodnienia, podniesienie walorów funkcjonalno-estetycznych, poprawa stanu nawierzchni.
ZADANIE 3: „Rozbudowa ulicy Kwiatowej”
Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa drogi gminnej nr 162162E (ulica Kwiatowa) 
wraz z przebudową skrzyżowań z drogami gminnymi - ul. Inżynierską, ul. Partyzantów, ul. Białą oraz ul. Sportową w Piotrkowie Trybunalskim.
Zadanie obejmuje również budowę kolektora deszczowego do ulicy Spacerowej.
Celem zamówienia jest wybudowanie znormalizowanej drogi gminnej o nawierzchni asfaltowej wraz z jej odwodnieniem i oświetleniem oraz przebudową chodników dla komunikacji pieszej.
ZADANIE 4: „ Budowa drogi 18KDD od ulicy Rolniczej (ul. Hortensji) w Piotrkowie Trybunalskim”
Przedmiotem zamówienia jest budowa drogi dojazdowej oznaczonej jako 18KDD, 
od ul. Rolniczej, tj.: ul. Hortensji. Zakres obejmuje budowę powierzchni jezdni i zjazdów, budowę chodnika, budowę sieci wodociągowej, budowę przyłączy kanalizacji sanitarnej.
Celem budowy jest doprowadzenie drogi do parametrów normatywnych oraz zapewnienie prawidłowego odwodnienia, podniesienie walorów funkcjonalno-estetycznych, poprawa stanu nawierzchni.
ZADANIE 5: „Rozbudowa drogi gminnej wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną 
w osiedlu "Łódzka" w Piotrkowie Trybunalskim.”
Przedmiotem zamówienia jest rozbudowa drogi gminnej wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną w osiedlu "Łódzka" w Piotrkowie Trybunalskim (od ul. Topolowej wzdłuż placu zabaw do zespołu garaży, o długości ok. 219 m).
Celem rozbudowy jest doprowadzenie drogi gminnej do parametrów normatywnych podniesienie walorów funkcjonalno-estetycznych, poprawę stanu nawierzchni – co wpłynie korzystnie na bezpieczeństwo w ruchu drogowym, poprawi jakość życia mieszkańców.
Rozwiązania równoważne:Zgodnie z art. 101 ust. 4 ustawy Pzp, gdyby w dokumentacji projektowej lub STWiOR, zawarto
odniesienie do norm, ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji technicznych, o których mowa w art. 101 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy Pzp a takim odniesieniom nie towarzyszyło wyrażenie „lub równoważne”, to Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne opisywanym w każdej normie, ocenie technicznej, aprobacie, specyfikacji technicznej, systemowi referencji technicznych.
3.	Szczegółowo przedmiot zamówienia opisany został w SWZ CZĘŚĆ II (OPZ). 
4.	Zamawiający zastrzega obowiązek osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych zadań: roboty drogowe (nawierzchnie bitumiczne, roboty brukarskie).
5.	Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych
6.	Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.
Powody braku podziału na części: Zgodnie z zasadami udzielania dofinansowania ze środków
Rządowego Funduszu Polski Ład – Program Inwestycji Strategicznych (Uchwała Rady Ministrów nr 84/2021 z 1.07.2021 r. ze zm.) wniosek o wydanie Promesy stanowiącej podstawę dofinansowania, musi obejmować swoim zakresem całość inwestycji objętej dofinansowaniem, co w przypadku zamówienia podzielonego na części, oznacza wprost, że zamawiający musi mieć wybranych wykonawców dla każdej z części (zasada "jedna Promesa = jeden Wniosek 
o udzielenie Promesy"). Czyli w zamówieniu podzielonym na 5. części, można wnioskować 
o udzielenie Promesy dla całości Inwestycji tylko mając wybranych wykonawców na każdą 
z części. W przypadku braku wykonawcy dla jednej lub więcej części teoretycznie można powtórzyć postępowanie , ale ze względu na fakt, promesa stanowi podstawę podpisania umów z wykonawcami, dla tych części, gdzie dokonano wyboru Wykonawcy upłynąłby czas związania ofertą. Po podpisaniu umów z wykonawcami każdej z części inwestycji, objętej dofinansowaniem, należy złożyć Oświadczenie Beneficjenta do Promesy, także obejmujące wszystkich wykonawców, aby Promesa weszła w życie. W skrajnym przypadku, w efekcie braku wyboru wykonawców dla każdej z części, może upłynąć termin ważności Wstępnej promesy, czyli utrata dofinansowania.
Ponadto, podział na części mógłby spowodować ryzyko na etapie rozliczenia finansowego Inwestycji. W przypadku, gdyby udało się dokonać wyboru wykonawcy dla każdej z części, każda ma innego wykonawcę, a z punktu widzenia obsługi procesów w Regulaminie, mamy jedną Inwestycję. Dofinansowanie, zgodnie z Regulaminem, będzie wypłacane w 2. Transzach: nie wyższej niż 50% kwoty dofinansowania i 2) pozostała część Promesy (dla całości Inwestycji). Tymczasem, w ramach jednej Inwestycji, każda z jej części może różnić się czasem niezbędnym do jej realizacji, złożonością itp. W takiej sytuacji opóźnienie w realizacji jednej 
z części, na etapie 1 płatności (1 Transza Promesy) powoduje, że nie można by wnioskować np. w ramach 1. Transzy o jej pełną wysokość. Opóźnienie na jednej części, spowodowałoby brak możliwości złożenia Wniosku o wypłatę, czyli brak środków na rozliczenie się z pozostałymi wykonawcami.
Zamawiający przewiduje dokonać zmian umowy bez przeprowadzenia nowego postępowania o udzielenie zamówienia, o których mowa w art. 455 ust. 1 pkt 1, określonych w § 23 projektowanych postanowień umowy – CZĘŚĆ III SWZ (PPU).
</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">IX.	PODMIOTOWE ŚRODKI DOWODOWE 
1.	Wykaz podmiotowych środków dowodowych na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu:
Wykonawca dołącza do oferty (jeśli dotyczy):
1)	oświadczenie o podziale zadań pomiędzy współwykonawców – wg załącznika nr 2 
do SWZ IDW, o którym mowa w art. 117 ust. 4 ustawy Pzp.
2)	zobowiązanie podmiotu udostępniającego zasoby do oddania do dyspozycji wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – wg załącznika nr 3 do SWZ IDW, o którym mowa w art. 118 ust. 3 ustawy Pzp,   
Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, 
do złożenia, w wyznaczonym terminie nie krótszym niż 10 dni od dnia wezwania, podmiotowych środków dowodowych, aktualnych na dzień składania:
3)	wykaz robót budowlanych – wg załącznika nr 6 do SWZ IDW wraz z podaniem ich rodzaju, wartości , daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane.
W przypadku, gdy wykonawca wykonał w ramach jednego kontraktu/umowy większy zakres prac, dla potrzeb niniejszego postępowania, winien wyodrębnić zakres/rodzaj robót budowlanych wymaganych przez zamawiającego i podać jego wartość.
4)	dowody określające czy roboty budowlane wskazane w wykazie zostały wykonane należycie, w szczególności informacje o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie 
z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone 
5)	wykaz osób – według załącznika nr 7 do SWZ IDW wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.
Wykonawca nie jest zobowiązany do złożenia ww. podmiotowych środków dowodowych, które zamawiający posiada, jeżeli wykonawca wskaże te środki oraz potwierdzi ich prawidłowość i aktualność.
2.	Wykaz podmiotowych środków dowodowych na potwierdzenie niepodlegania wykluczeniu.
Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, 
do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni od dnia wezwania, podmiotowych środków dowodowych, aktualnych na dzień składania:
1)	oświadczenie, o którym mowa w art. 125 ust. 1 ustawy Pzp w celu dokonania kwalifikacji podmiotowej wykonawcy w zakresie braku podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu:
	załącznik nr 4 (JEDZ),
	załącznik nr 4a do SWZ IDW, 
	załącznik nr 4b do SWZ IDW w przypadku powoływania się wykonawcy na zasoby innego podmiotu w celu spełnienia warunku udziału w postępowaniu;
2)	informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie  art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp, art. 108 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, dotyczącej orzeczenia zakazu ubiegania się 
o zamówienie publiczne tytułem środka karnego – sporządzonej nie wcześniej 
niż 6 miesięcy przed jej złożeniem,
Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych podmiotów udostępniających zasoby na zasadach określonych w art. 118 ustawy, przedstawienia podmiotowych środków dowodowych, dotyczących tych podmiotów, potwierdzających, że nie zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia z postępowania.
Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w SWZ IDW
– składa informację z odpowiedniego rejestru, takiego jak rejestr sądowy, albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Dokument powinien być wystawiony  nie wcześniej niż  6 miesięcy przed jego złożeniem;
Do podmiotów udostępniających zasoby na zasadach określonych w art. 118 ustawy, mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zapis powyższe stosuje się odpowiednio.
3)	oświadczenie w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp o przynależności do grupy kapitałowej – załącznik nr 5 do SWZ IDW.
Wykonawca nie jest zobowiązany do złożenia ww. podmiotowych środków dowodowych, które zamawiający posiada, jeżeli wykonawca wskaże te środki oraz potwierdzi ich prawidłowość i aktualność.
3.	Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców 
do złożenia wszystkich lub niektórych podmiotowych środków dowodowych, aktualnych 
na dzień ich złożenia.
4.	Jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio podmiotowe środki dowodowe nie są już aktualne, zamawiający może w każdym czasie wezwać wykonawcę 
lub wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych podmiotowych środków dowodowych, aktualnych na dzień ich złożenia.
5.	Jeżeli złożone przez wykonawcę oświadczenie, o którym mowa w art. 125 ust. 1 ustawy Pzp lub podmiotowe środki dowodowe budzą wątpliwości zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do podmiotu, który jest w posiadaniu informacji lub dokumentów istotnych 
w tym zakresie dla oceny spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu 
lub braku podstaw wykluczenia, o przedstawienie takich informacji lub dokumentów. 
</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233120</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45110000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45112000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233222</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233260</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233221</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45316213</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45232130</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231400</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">31527200</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">32412100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45112710</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233252</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71313000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71322000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71351910</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71352000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71354000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający stosuje tzw. procedurę odwróconą, o której mowa w art. 139 ust. 1 ustawy Pzp, tj.: najpierw dokona badania i oceny ofert, a następnie dokona kwalifikacji podmiotowej wykonawcy, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, w zakresie braku podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu – oświadczenie, o którym mowa 
w art. 125 ust. 1 ustawy Pzp składa wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona. 
1.	Zamawiający informuje, że Administratorem danych osobowych wykonawcy jest Prezydent Miasta, Pasaż Karola Rudowskiego 10, 97-300 Piotrków Trybunalski.
2.	W sprawach związanych z przetwarzaniem danych osobowych, można kontaktować się 
z Inspektorem Ochrony Danych Osobowych w Urzędzie Miasta Piotrkowa Trybunalskiego, 
za pośrednictwem adresu e-mail: iod@piotrkow.pl, tel. 7327765.
3.	Dane osobowe będą przetwarzane w celu przeprowadzenia postępowania o udzielenie   zamówienia publicznego oraz w celu archiwizacji.
4.	Podstawę prawną przetwarzania danych osobowych stanowi ustawa Prawo zamówień publicznych, wydane na jej podstawie akty wykonawcze, a także ustawa o narodowym zasobie archiwalnym i archiwach.
5.	Dane osobowe będą ujawniane wykonawcom oraz wszystkim zainteresowanym 
z uwzględnieniem przepisów w zakresie zamówień publicznych, a także podmiotom przetwarzającym dane na podstawie zawartych umów
Szczegółowe informacje RODO - Część ISWZ IDW.  Środki komunikacji elektronicznej, przy użyciu których zamawiający będzie komunikował się 
z wykonawcami:
1)Komunikacja między zamawiającym a wykonawcą w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w tym składanie ofert, wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, wymiana informacji oraz przekazywanie dokumentów lub oświadczeń, z uwzględnieniem wyjątków określonych w ustawie Pzp, odbywa się w języku polskim przy użyciu środków komunikacji elektronicznej za pośrednictwem Platformy znajdującej się pod adresem: 
https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121441 
Korzystanie z Platformy przez wykonawcę jest bezpłatne.
2)Zamawiający dopuszcza korzystanie z komunikacji elektronicznej za pośrednictwem poczty elektronicznej zamowienia.publiczne@piotrkow.pl lub skrzynki podawczej ePUAP, z zastrzeżeniem sposobu i formy składania oferty.
</cbc:Description>
         <cac:Address>
            <cbc:StreetName>Pasaż Karola Rudowskiego 10</cbc:StreetName>
            <cbc:CityName>Piotrków Trybunalski</cbc:CityName>
            <cbc:PostalZone>97-300</cbc:PostalZone>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL713</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zdolność techniczna lub zawodowa:
a)	dotycząca doświadczenia wykonawcy:
Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat 
przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie co najmniej:
	2 inwestycje polegające na budowie lub przebudowie, lub rozbudowie dróg wraz z budową kanalizacji deszczowej, oświetleniem ulicznym o wartości min. 10 000 000,00 zł brutto każda 
oraz 
	1 inwestycję polegającą na przebudowie lub budowie, lub rozbudowie ronda o wartości min. 2 500 000,00 zł brutto.
W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, 
w odniesieniu ww. warunku spełnianie warunku jest spełnione, jeżeli co najmniej jeden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia wykaże się ww. doświadczeniem i zrealizuje roboty budowlane.
W przypadku, gdy wykonawca wykonał w ramach jednego kontraktu/ umowy większy zakres prac, dla potrzeb niniejszego postępowania winien wyodrębnić zakres/rodzaj robót, o którym mowa powyżej i podać jego wartość.
Jeżeli wykonawca wykazuje doświadczenie nabyte w ramach kontraktu (zamówienia/ umowy) realizowanego przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (konsorcjum), zamawiający nie dopuszcza by wykonawca polegał na doświadczeniu grupy wykonawców, której był członkiem, jeżeli faktycznie i konkretnie nie wykonywał wykazywanego zakresu prac. Zamawiający zastrzega możliwość zwrócenia się do wykonawcy o wyjaśnienia w zakresie faktycznie i konkretnie wykonywanego zakresu prac przez wykonawcę oraz przedstawienia stosownych dowodów np. umowy konsorcjum, z której wynika zakres obowiązków czy wystawionych przez wykonawcę faktur.
</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-yrly-no-mgmt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Osoby skierowane przez wykonawcę do realizacji zamówienia:
Wykonawca spełni warunek, jeżeli dysponuje i skieruje do realizacji następujące osoby:
	Projektanta branży drogowej, posiadającego uprawnienia do projektowania 
w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń,
	Projektanta branży sanitarnej, posiadającego uprawnienia do projektowania
 w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń,
	Projektanta branży elektrycznej, posiadającego uprawnienia do projektowania 
w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci elektrycznych i elektroenergetycznych telekomunikacyjnych bez ograniczeń,
	Kierownika budowy, posiadającego: 
	uprawnienia do pełnienia samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie 
o specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń,
	doświadczenie w kierowaniu budową uzyskane w ostatnich 5 latach przy realizacji co najmniej 2 inwestycji, polegających na budowie lub przebudowie, lub rozbudowie dróg o wartości 10 000 000,00 zł brutto – każda;
	Kierownika robót, posiadającego uprawnienia do pełnienia samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie o specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji 
i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń,
	Kierownika robót, posiadającego uprawnienia do pełnienia samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie o specjalności instalacyjnej w zakresie sieci elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń,
	Kierownika robót, posiadającego uprawnienia do pełnienia samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych.
Ww. osoby powinny posiadać uprawnienia budowlane zgodnie z ustawą z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane oraz rozporządzeniem Ministra Inwestycji i Rozwoju 
z dnia 29 kwietnia 2019 r. w sprawie przygotowania zawodowego do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów.
W przypadku dysponowania osobami będącymi obywatelami państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej oraz państwa członkowskiego Europejskiego Porozumieniu o wolnym Handlu (EFTA) – strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, kwestie uprawnień należy rozpatrywać z uwzględnieniem art. 12a ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane oraz ustawy z dnia 15 grudnia 2000 r. o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa oraz ustawy z dnia 22 grudnia 2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich UE.
W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców (konsorcjum) ww. warunek zostanie uznany przez zamawiającego za spełniony, jeżeli spełnią go łącznie wykonawcy składający ofertę.
</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości:  1.000.000,00 zł
2.	Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku następujących formach wymienionych w art. 97 ust. 7 ustawy Pzp, w zależności od wyboru wykonawcy.
1)	w przypadku wnoszenia wadium w pieniądzu:
	wykonawca dokonuje przelewu na rachunek bankowy zamawiającego (niedopuszczalna jest bezpośrednia wpłata kwoty wadium np. w kasie zamawiającego lub banku):
Santander Bank Polska S.A.
konto depozytów: 67 1090 2590 0000 0001 5213 1069
w tytule przelewu należy zamieścić adnotację:
Wadium – przetarg nieograniczony na: Rozbudowa i budowa wybranych ulic 
w Piotrkowie Trybunalskim  – znak DZP.271.12.2025.
	prawidłowe wniesienie wadium następuje w terminie uznania rachunku zamawiającego przed upływem wymaganego terminu, w wymaganej wysokości,
	ze względu na ryzyko związane z czasem trwania okresu rozliczeń międzybankowych zamawiający zaleca dokonanie przelewu ze stosownym wyprzedzeniem,
	w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, wadium może być wnoszone w częściach przez poszczególnych wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, przez jednego z nich lub przez pełnomocnika.
2)	w przypadku wnoszenia wadium w formie gwarancji lub poręczenia: 
	wykonawca przekazuje zamawiającemu oryginał gwarancji lub poręczenia  w postaci elektronicznej, 
	beneficjenta wadium należy wskazać:
Miasto Piotrków Trybunalski
Pasaż Karola Rudowskiego 10
97-300 Piotrków Trybunalski
	wadium musi obejmować cały okres związania ofertą, 
	treść gwarancji lub poręczenia nie może zawierać postanowień uzależniających jego dalsze obowiązywanie od zwrotu oryginału dokumentu gwarancyjnego do gwaranta,
	musi obejmować odpowiedzialność gwaranta za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium przez wykonawcę, określone w art. 98 ust. 6 ustawy Pzp,
	musi umożliwiać skuteczne zaspokojenie roszczeń zamawiającego w razie spełnienia przesłanek zatrzymania wadium 
	np. nie może zawierać zapisu, że wszelkie roszczenia należy zgłosić w okresie ważności gwarancji, w przypadku gdy termin jej ważności jest tożsamy z terminem związania ofertą,
	musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu – dochodzenie roszczenia z tytułu wadium wniesionego w tej formie nie może być utrudnione;
	musi zawierać w swojej treści nieodwołalne i bezwarunkowe zobowiązanie wystawcy dokumentu do zapłaty na rzecz zamawiającego kwoty wadium płatne na pierwsze pisemne żądanie zamawiającego – zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności, o których mowa w art. 98 ust. 6, bez konieczności potwierdzana tych okoliczności przez wykonawcę i składania jakichkolwiek dodatkowych oświadczeń, dokumentów lub dokonania czynności przez wykonawcę lub osoby trzecie, 
bez pośrednictwa banku korespondenta lub innej tego typu instytucji,
	w treści gwarancji powinna znaleźć się klauzula stanowiąca, iż wszystkie spory odnośnie gwarancji będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich, chyba, że wynika to z przepisów prawa,
	w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia wadium może być wniesione przez jeden z podmiotów wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, z tym że w treści gwarancji lub poręczenia zaleca się, aby zostali wymienieni (objęci zakresem gwarancji/poręczenia) wszyscy wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia. 
W przypadku gwarancji/poręczenia, w której treści nie zostaną wymienieni jako zobowiązani wszyscy wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, zabezpieczenie oferty wspólnej będzie skuteczne jeżeli gwarancja wadialna zostanie wystawiona po zawiązaniu konsorcjum na pełnomocnika wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia
</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>DZP.271.12.2025</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121441</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:PaymentTerms>
            <cbc:Note languageID="POL">1.	Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości:  1.000.000,00 zł
2.	Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku następujących formach wymienionych w art. 97 ust. 7 ustawy Pzp, w zależności od wyboru wykonawcy.
1)	w przypadku wnoszenia wadium w pieniądzu:
	wykonawca dokonuje przelewu na rachunek bankowy zamawiającego (niedopuszczalna jest bezpośrednia wpłata kwoty wadium np. w kasie zamawiającego lub banku):
Santander Bank Polska S.A.
konto depozytów: 67 1090 2590 0000 0001 5213 1069
w tytule przelewu należy zamieścić adnotację:
Wadium – przetarg nieograniczony na: Rozbudowa i budowa wybranych ulic 
w Piotrkowie Trybunalskim  – znak DZP.271.12.2025.
	prawidłowe wniesienie wadium następuje w terminie uznania rachunku zamawiającego przed upływem wymaganego terminu, w wymaganej wysokości,
	ze względu na ryzyko związane z czasem trwania okresu rozliczeń międzybankowych zamawiający zaleca dokonanie przelewu ze stosownym wyprzedzeniem,</cbc:Note>
         </cac:PaymentTerms>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>60</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">60% </cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Okres rękojmi</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Okres gwarancji</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121441</cbc:EndpointID>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej na zasadach określonych 
w Dziale IX ustawy Pzp.
2.	Środkami ochrony prawnej są:
1)	odwołanie,
2)	skarga do sądu.
3.	Kwestie dotyczące odwołania uregulowane są w art. 505-578 ustawy Pzp.
4.	Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom i uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Kwestie dotyczące skargi do sądu regulowane są w art. 579-590 ustawy Pzp.
</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>09:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>09:10:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121441</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:Name languageID="POL">Rozbudowa i budowa wybranych ulic w Piotrkowie Trybunalskim.</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">ZADANIE 1: „Rozbudowa ulicy Żelaznej w Piotrkowie Trybunalskim”
Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i rozbudowa drogi powiatowej nr 1540E 
ul. Żelaznej na odcinku od ul. Roosevelta do Ronda Bitwy Warszawskiej 1920 
wraz z rozbudową i przebudową istniejących skrzyżowań.
Celem rozbudowy jest poprawa stanu technicznego dróg objętych przedmiotem zamówienia oraz infrastruktury towarzyszącej, poprawa bezpieczeństwa ruchu oraz uczestników ruchu, zwiększenia dostępności przestrzeni dla osób niepełnosprawnych.
ZADANIE 2: „Rozbudowa ulicy Krótkiej wraz z układem drogowym w Piotrkowie Trybunalskim”
Przedmiotem zamówienia jest rozbudowa drogi gminnej nr 162159E, ul. Krótkiej wraz z budową układu drogowego w Piotrkowie Trybunalskim.
Celem rozbudowy jest doprowadzenie drogi gminnej do parametrów normatywnych oraz zapewnienie prawidłowego odwodnienia, podniesienie walorów funkcjonalno-estetycznych, poprawa stanu nawierzchni.
ZADANIE 3: „Rozbudowa ulicy Kwiatowej”
Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa drogi gminnej nr 162162E (ulica Kwiatowa) 
wraz z przebudową skrzyżowań z drogami gminnymi - ul. Inżynierską, ul. Partyzantów, ul. Białą oraz ul. Sportową w Piotrkowie Trybunalskim.
Zadanie obejmuje również budowę kolektora deszczowego do ulicy Spacerowej.
Celem zamówienia jest wybudowanie znormalizowanej drogi gminnej o nawierzchni asfaltowej wraz z jej odwodnieniem i oświetleniem oraz przebudową chodników dla komunikacji pieszej.
ZADANIE 4: „ Budowa drogi 18KDD od ulicy Rolniczej (ul. Hortensji) w Piotrkowie Trybunalskim”
Przedmiotem zamówienia jest budowa drogi dojazdowej oznaczonej jako 18KDD, 
od ul. Rolniczej, tj.: ul. Hortensji. Zakres obejmuje budowę powierzchni jezdni i zjazdów, budowę chodnika, budowę sieci wodociągowej, budowę przyłączy kanalizacji sanitarnej.
Celem budowy jest doprowadzenie drogi do parametrów normatywnych oraz zapewnienie prawidłowego odwodnienia, podniesienie walorów funkcjonalno-estetycznych, poprawa stanu nawierzchni.
ZADANIE 5: „Rozbudowa drogi gminnej wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną 
w osiedlu "Łódzka" w Piotrkowie Trybunalskim.”
Przedmiotem zamówienia jest rozbudowa drogi gminnej wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną w osiedlu "Łódzka" w Piotrkowie Trybunalskim (od ul. Topolowej wzdłuż placu zabaw do zespołu garaży, o długości ok. 219 m).
Celem rozbudowy jest doprowadzenie drogi gminnej do parametrów normatywnych podniesienie walorów funkcjonalno-estetycznych, poprawę stanu nawierzchni – co wpłynie korzystnie na bezpieczeństwo w ruchu drogowym, poprawi jakość życia mieszkańców.
Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę,  osób 
na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane przez zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia tj.
	roboty drogowe (nawierzchnie bitumiczne, roboty brukarskie)
	roboty instalacyjne wod. – kan. (montażowe)
	roboty elektryczne (montażowe)
Wymagania zostały określone w §7, §19 projektowanych postanowień umowy. 
CZĘŚĆ 1 SWZ IDW ROZDZIAŁ XI. INFORMACJA DLA WYKONAWCÓW WSPÓLNIE UBIEGAJĄCYCH SIĘ O UDZIELENIE ZAMÓWIENIA
CZĘŚĆ 1 SWZ IDW ROZDZIAŁ Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy na kwotę stanowiącą 5 % ceny brutto podanej w ofercie w formach określonych w art. 450 ust. 1 ustawy Pzp. 
</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233120</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:CityName>Piotrków Trybunalski</cbc:CityName>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL713</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">30</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający nie zamierza skorzystać z opcji</cbc:OptionsDescription>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>