<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>f93cdf74-0044-4188-8551-c9bec5e2b56b-03</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">cor-esen</cbc:ReasonCode>
                     <efbc:ReasonDescription languageID="POL">3.5	 Zamawiający nie przewiduje wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</efbc:ReasonDescription>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>http://www.um.boleslawiec.bip-gov.pl/public/</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">GMINA MIEJSKA BOLESŁAWIEC</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Rynek 41</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Bolesławiec</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>59-700</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL515</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP: 6121636326</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>REGON: 230821405</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>756456400</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>umboleslawiec@um.boleslawiec.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>224587840</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366614-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">f70da6f9-00de-4447-a309-efcb2f4b996e</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>86e832d3-eb6a-429b-95c0-c1a9eb6cfced</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>08:10:20+02:00</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-06+02:00</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode>POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:Name languageID="POL">Zagospodarowanie terenu OWS przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – etap II</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">4.1 Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i wykonanie II Etapu inwestycji pod nazwą „Zagospodarowanie Ośrodka Wodno-Sportowego przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu”. Celem inwestycji jest stworzenie kompleksowego obiektu sportowo-rekreacyjnego. Pierwszy etap inwestycji obejmował swoim zakresem stworzenie nowej strefy basenów zewnętrznych rekreacyjnych, wodnych placów zabaw, uzupełnionych o nieckę wypoczynkową. 
W II etapie stanowiącym przedmiot zamówienia, planuje się rozbudowę ośrodka m.in. o:
1) pełnowymiarowe boiska do piłki nożnej ze sztuczną murawą (w tym jedno dostosowane do wymogów rozgrywania na nim meczów o mistrzostwo III ligi piłkarskiej),
2) wiatę eventową przeznaczoną do organizacji różnych imprez – kulturowych, sportowych,
3) budynek zaplecza boisk piłkarskich i wiaty eventowej zawierającego szatnie dla zawodników, część socjalno-biurową oraz pomieszczenia techniczne,
4) budynek techniczno-magazynowy,
5) kompleks zjeżdżalni wodnych wraz z podziemną komorą techniczną i zbiornikiem pośrednim,
6) parkingi dla użytkowników wiaty oraz dodatkowe parkingi dla użytkowników basenów,
7) boiska do siatkówki plażowej,
8) boisko wielofunkcyjne,
9) trybuny terenowe dla ww. boisk,
10) miejsce przeznaczone na food trucki i przenośne toalety,
11) elementy zabezpieczenia przeciwpowodziowego,
12) niezbędne drogi dojazdowe, ścieżki dla pieszych, elementy małej architektury, plaże trawiastą.
4.2. Zamawiający przewiduje wykonanie przedmiotu zamówienia w dwóch równoległych etapach i terminach:
a) Etap II.A. Wykonanie kompleksu zjeżdżalni wraz z podziemną komorą techniczną i zbiornikiem pośrednim, ich uruchomienie i oddanie do użytkowania – wykonanie zadania w formule zaprojektuj i wybuduj. Roboty budowlane obejmują część działki nr 509/2 zlokalizowanej w obrębie 0007 miasta Bolesławiec.
b) Etap II.B. Wykonanie pozostałych prac z zakresu zagospodarowania terenu OWS przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – etap II – w formule zaprojektuj i wybuduj. Roboty budowlane obejmują działki o numerze: 509/2, 510/3, 510/5, 510/6, 510/7, 1108/1 zlokalizowanych w obrębie 0007 miasta Bolesławiec.
4.3 Zamawiający informuje, że istniejący obiekt (wykonany w etapie nr I), będzie funkcjonował od czerwca do końca września każdego roku. W tym czasie Wykonawca tak będzie prowadził prace aby cały obiekt mógł być swobodnie użytkowany.
4.4 Szczegółowy zakres robót zawarty jest w Załączniku A: program funkcjonalno-użytkowy wraz z załącznikami opracowanym dla Zagospodarowanie Ośrodka Wodno-Sportowego przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – II etap - dołączonych do SWZ</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">10.5.	Przedmiotowe środki dowodowe:
10.7.1	Zamawiający żąda następujących przedmiotowych środków dowodowych:
1)	raport z badań przeprowadzony przez specjalistyczne laboratorium (np. Labosport lub ISA-Sport lub Sports Labs Ltd, Ercat), dotyczący oferowanego systemu tj. nawierzchni , wypełnienia EPDM z recyklingu i maty, potwierdzający zgodność jej parametrów z FIFA Quality Programme for Football Turf (edycja 2015) dla poziomu Quality Pro i Quality oraz potwierdzający minimalne parametry oferowanej trawy syntetycznej określone przez Zamawiającego (dostępny na www.FIFA.com),
2)	raport z badań laboratoryjnych przeprowadzony przez niezależne, akredytowane laboratorium dla systemu sztucznej trawy tj. nawierzchnia, wypełnia EPDM z recyklingu i maty, potwierdzający zgodność systemu z aktualną normą EN 15330-1:2013/PN-EN 15330-1:2014-02 . Badanie musi być wykonane przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO/IEC 17025:2018,
3)	karta techniczna oferowanej nawierzchni poświadczona przez jej producenta, potwierdzająca parametry, które nie zostały potwierdzone w raportach z badań jak wyżej,
4)	atest PZH dla poszczególnych elementów tj. oferowanej nawierzchni, wypełnienia (piasek kwarcowy oraz EPDM z recyklingu) i maty,
5)	sprawozdanie z badań wydane przez akredytowane laboratorium na zawartość metali ciężkich oraz wielopierścieniowych węglowodorów aromatycznych (WWA) w granulacie EPDM z recyklingu potwierdzających zgodność z Rozporządzeniem (WE) 1907/2006 REACH,
6)	raport z badań przeprowadzony przez niezależne laboratorium potwierdzający, że oferowana trawa syntetyczna jest zgodna z Rozporządzeniem (WE) 1907/2006 REACH. Raport z badań musi być wykonany przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO / IEC 17025: 2018,
7)	raport z badań przeprowadzony przez niezależne laboratorium potwierdzające, że oferowana trawa syntetyczna spełnia wymagania normy EN 71-3 część 3: Migracja określonych pierwiastków. Raport z badań musi być wykonany przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO / IEC 17025: 2018,
8)	raport z badań przeprowadzony przez niezależne laboratorium potwierdzające, że oferowana trawa syntetyczna spełnia wymagania normy DIN 18035-7 „Boiska sportowe; Część 7: Tereny z trawy syntetycznej”. Raport z badań musi być wykonany przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO / IEC 17025: 2018,
9)	raport z badań potwierdzający, że oferowana trawa syntetyczna nadaje się w 100% do recyklingu (włókna i podkład).  
Uwaga!. Jeżeli Wykonawca nie złożył przedmiotowych środków dowodowych  lub złożone przedmiotowe środki dowodowe są niekompletne, o których mowa w pkt 10.7.1, Zamawiający wezwie Wykonawcę do ich złożenia lub uzupełnienia w wyznaczonym terminie.
11.1.	Wykonawca, który polega na zdolnościach podmiotów udostępniających zasoby, składa    wraz z ofertą, zobowiązanie podmiotu udostępniającego zasoby do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji danego zamówienia lub inny podmiotowy środek dowodowy potwierdzający, że wykonawca realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów.
12.1.	Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia dołączają do oferty oświadczenie, z którego wynika, które dostawy wykonają poszczególni wykonawcy - zgodnie z wzorem Załącznika nr 5 do SWZ.
ROZDZIAŁ XIV. OPIS SPOSOBU PRZYGOTOWANIA OFERT ORAZ WYMAGANIA FORMALNE    DOTYCZĄCE  SKŁADANYCH  OŚWIADCZEŃ I DOKUMENTÓW.
14.1.	Wykonawca może złożyć tylko jedną ofertę.
14.2.	Treść oferty musi odpowiadać treści SWZ.
14.3.	Ofertę składa się na formularzu ofertowym – zgodnie z Załącznikiem nr 1 do SWZ.    Wraz z ofertą Wykonawca jest zobowiązany złożyć :
1)	JEDZ – Jednolity Europejski Dokument Zmówienia, o którym mowa w ust.. 10.1. SWZ. (jeżeli dotyczy to także z uwzględnieniem ust. 10.1.2. i/lub 10.1.3. SWZ),
2)	Oświadczenie wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, o których mowa w ust. 12.2 SWZ, z którego wynika, które wykonają poszczególni Wykonawcy – Załącznik nr 5 – art. 117 ust. 4 Pzp ( jeżeli dotyczy);
3)	Zobowiązanie innego podmiotu, o którym mowa w ust. 11.2. SWZ – Załącznik nr 6 ( jeżeli dotyczy);
4)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczenia z postępowania na podstawie art. 5k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r – załącznik nr 7 do SWZ, o którym mowa w ust.. 10.1. SWZ;
5)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczenia z postępowania na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego – załącznik nr 8 do SWZ, o którym mowa w ust.. 10.1. SWZ – w przypadku wystąpienia.   
6)	Dowód wniesienia wadium – jeżeli zamawiający wymagał wadium,
7)	Przedmiotowe środki dowodowe, o których mowa w ust. 10.7 SWZ. 
ROZDZIAŁ XVI WYMAGANIA DOTYCZĄCE WADIUM
16.1.	Wykonawca zobowiązany jest do zabezpieczenia swojej oferty wadium w wysokości: 900 000,00 zł (słownie: dziewięćset tysięcy złotych i 00/100). Szczegóły w SWZ
ROZDZIAŁ XVIII. OPIS KRYTERIÓW OCENY OFERT WRAZ Z PODANIEM WAG TYCH KRYTERIÓW I SPOSOBU OCENY OFERT.
18.1 Przy wyborze najkorzystniejszej oferty Zamawiający stosować będzie następujące kryteria oceny oferty:
- cena ryczałtowa brutto – 60 %, 
- długość okresu gwarancji – 40 %. 
Szczegóły w SWZ
ROZDZIAŁ XX. WYMAGANIA DOTYCZĄCE ZABEZPIECZENIA NALEŻYTEGO WYKONANIA UMOWY.
16.2.	Zamawiający będzie wymagał od wykonawcy, który złoży najkorzystniejszą ofertę, złożenia przed zawarciem umowy, zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5% ceny brutto podanej w ofercie. Szczegóły w SWZ</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45200000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>generated_id</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/search/list/ocds-148610-86e832d3-eb6a-429b-95c0-c1a9eb6cfced</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/search/list/ocds-148610-86e832d3-eb6a-429b-95c0-c1a9eb6cfced</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">allowed</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-30Z</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>14:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-30Z</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>14:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">ROZDZIAŁ XVII. TERMIN ZWIĄZANIA OFERTĄ
17.1. Wykonawca będzie związany ofertą przez okres 90 dni, tj. do dnia 28 września 2025 r.  Pierwszym dniem terminu związania ofertą jest dzień, w którym upływa termin składania ofert.
ROZDZIAŁ XIII. INFORMACJE O ŚRODKACH KOMUNIKACJI ELEKTRONICZNEJ, PRZY UŻYCIU KTÓRYCH ZAMAWIAJACY BĘDZIE KOMUNIKOWAŁ SIĘ Z WYKONAWCAMI, ORAZ INFORMACJE O WYMAGANIACH TECHNICZNYCH I ORGANIZACYJNYCH SPORZĄDZANIA, WYSYŁANIA I ODBIERANIA KOREPONDENCJI ELEKTRONICZNEJ. 
13.1	Informacje ogólne
1.	W postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego komunikacja między Zamawiającym, a Wykonawcami odbywa się przy użyciu Platformy e-Zamówienia, która jest dostępna pod adresem https://ezamowienia.gov.pl 
2.	Komunikacja w postępowaniu, z wyłączeniem składania ofert (sposób składania ofert opisano w ust. 13.2 SWZ) odbywa się drogą elektroniczną za pośrednictwem formularzy do komunikacji dostępnych w zakładce „Formularze” („Formularze do komunikacji”). Za pośrednictwem „Formularzy do komunikacji” odbywa się w szczególności przekazywanie wezwań i zawiadomień, zadawanie pytań i udzielanie odpowiedzi. Formularze do komunikacji umożliwiają również dołączenie załącznika do przesyłanej wiadomości (przycisk „dodaj załącznik”). 
13.2	Złożenie oferty.
1.	Sposób złożenia oferty oraz załączników został opisany w interaktywnej instrukcji „Oferty, wnioski i prace konkursowe”, którą można pobrać pod adresem: 
https://media.ezamowienia.gov.pl/pod/2021/10/Oferty-5.2.pdf instrukcje dostępne są pod linkiem https://ezamowienia.gov.pl/pl/instrukcje/
2.	Ofertę składa się, pod rygorem nieważności, w formie elektronicznej lub w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym w formatach danych określonych w przepisach wydanych na podstawie art. 18 ustawy z dnia 17 lutego 2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (t.j. Dz. U. z 2023 r. poz. 57), z zastrzeżeniem formatów, o których mowa w art. 66 ust. 1 ustawy Pzp, z uwzględnieniem rodzaju przekazywanych danych. 
3.	Do oferty należy dołączyć Jednolity Europejski Dokument Zamówienia w formie elektronicznej, a następnie zaszyfrować wraz z plikami stanowiącymi ofertę. 
4.	Oferta może być złożona tylko do upływu terminu składania ofert.</cbc:Description>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:Name languageID="POL">Zagospodarowanie terenu OWS przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – etap II</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">4.1 Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i wykonanie II Etapu inwestycji pod nazwą „Zagospodarowanie Ośrodka Wodno-Sportowego przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu”. Celem inwestycji jest stworzenie kompleksowego obiektu sportowo-rekreacyjnego. Pierwszy etap inwestycji obejmował swoim zakresem stworzenie nowej strefy basenów zewnętrznych rekreacyjnych, wodnych placów zabaw, uzupełnionych o nieckę wypoczynkową. 
W II etapie stanowiącym przedmiot zamówienia, planuje się rozbudowę ośrodka m.in. o:
1) pełnowymiarowe boiska do piłki nożnej ze sztuczną murawą (w tym jedno dostosowane do wymogów rozgrywania na nim meczów o mistrzostwo III ligi piłkarskiej),
2) wiatę eventową przeznaczoną do organizacji różnych imprez – kulturowych, sportowych,
3) budynek zaplecza boisk piłkarskich i wiaty eventowej zawierającego szatnie dla zawodników, część socjalno-biurową oraz pomieszczenia techniczne,
4) budynek techniczno-magazynowy,
5) kompleks zjeżdżalni wodnych wraz z podziemną komorą techniczną i zbiornikiem pośrednim,
6) parkingi dla użytkowników wiaty oraz dodatkowe parkingi dla użytkowników basenów,
7) boiska do siatkówki plażowej,
8) boisko wielofunkcyjne,
9) trybuny terenowe dla ww. boisk,
10) miejsce przeznaczone na food trucki i przenośne toalety,
11) elementy zabezpieczenia przeciwpowodziowego,
12) niezbędne drogi dojazdowe, ścieżki dla pieszych, elementy małej architektury, plaże trawiastą.
4.2. Zamawiający przewiduje wykonanie przedmiotu zamówienia w dwóch równoległych etapach i terminach:
a) Etap II.A. Wykonanie kompleksu zjeżdżalni wraz z podziemną komorą techniczną i zbiornikiem pośrednim, ich uruchomienie i oddanie do użytkowania – wykonanie zadania w formule zaprojektuj i wybuduj. Roboty budowlane obejmują część działki nr 509/2 zlokalizowanej w obrębie 0007 miasta Bolesławiec.
b) Etap II.B. Wykonanie pozostałych prac z zakresu zagospodarowania terenu OWS przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – etap II – w formule zaprojektuj i wybuduj. Roboty budowlane obejmują działki o numerze: 509/2, 510/3, 510/5, 510/6, 510/7, 1108/1 zlokalizowanych w obrębie 0007 miasta Bolesławiec.
4.3 Zamawiający informuje, że istniejący obiekt (wykonany w etapie nr I), będzie funkcjonował od czerwca do końca września każdego roku. W tym czasie Wykonawca tak będzie prowadził prace aby cały obiekt mógł być swobodnie użytkowany.
4.4 Szczegółowy zakres robót zawarty jest w Załączniku A: program funkcjonalno-użytkowy wraz z załącznikami opracowanym dla Zagospodarowanie Ośrodka Wodno-Sportowego przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – II etap - dołączonych do SWZ</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">OCHRONA DANYCH OSOBOWYCH – określone w SWZ
3.1	Zamawiający przewiduje udzielania zamówień, o których mowa w art. 214 ust. 7  ustawy Pzp. Jego lub ich przedmiotem będzie: Powtórzenie robót budowlanych w zakresie określonym w dołączonej dokumentacji projektowej zadania.
3.2	Zamawiający nie dokonuje podziału zamówienia na części. Tym samym Zamawiający  nie dopuszcza składania ofert częściowych. Powody niedokonania podziału: Zamawiający nie przewiduje podziału zamówienia na części        w związku z wykonywanie robót budowlanych ściśle ze sobą powiązanych pod względem technicznym. Podział zamówienia na części mógłby utrudnić realizację zamówienia, wpływać na jej  terminowość prawidłowość wykonania, powodować nadmierne trudności techniczne i niepożądany wzrost kosztów. Ponadto brak podziału zamówienia na części nie wpływa na  ograniczenie konkurencyjności.
3.3	Zamawiający nie przewiduje zaliczek na poczet wykonania zamówienia.
4.8.	Źródła finansowania zadania objętego przedmiotem zamówienia:
Zadanie dofinansowane w ramach programu Polski Ład. 
ROZDZIAŁ VII. TERMIN WYKONANIA ZAMÓWIENIA
Zamawiający przewiduje następujące terminy wykonania:
- wykonanie kompleksu zjeżdżalni (etap II.A) wraz z ich uruchomieniem i oddaniem do użytkowania do 10 miesięcy od daty zawarcia umowy,
- wykonanie pozostałych prac z zakresu zagospodarowania terenu OWS przy ul. Spacerowej 24 w Bolesławcu – etap II i oddaniem do użytkowania do 22 miesięcy od daty zawarcia umowy,
ROZDZIAŁ VIII. WARUNKI UDZIAŁU W POSTĘPOWANIU
8.1. O udzielenie   zamówienia   mogą   ubiegać   się   Wykonawcy,   którzy nie   podlegają wykluczeniu na zasadach określonych w Rozdziale IX SWZ, oraz spełniają określone przez  Zamawiającego warunki udziału w postępowaniu.
8.2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki  dotyczące:
1.	zdolności do występowania w obrocie gospodarczym:
Zamawiający nie stawia warunku w powyższym zakresie.
2.	uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej, o ile  wynika to z odrębnych przepisów:
Zamawiający nie stawia warunku w powyższym zakresie.
3.	sytuacji ekonomicznej lub finansowej:
Zamawiający nie stawia warunku w powyższym zakresie.
4.	zdolności technicznej lub zawodowej:
4.1 w zakresie doświadczenia, t.j.:
Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, iż wykonał w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, tj. co najmniej 1 robotę budowlaną polegającą na budowie obiektu użyteczności publicznej o charakterze sportowo–rekreacyjnym wraz z zagospodarowaniem terenów zewnętrznych o wartości co najmniej 15 000 000,00 zł brutto 
oraz 
- dostawę i montaż przynajmniej jednej zjeżdżalni wodnej o długości ślizgu co najmniej 50 m wraz z technologią basenową wody i wieżą startową. 
4.2 w zakresie osób, t.j.:
Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, iż dysponuje osobami legitymującymi się kwalifikacjami zawodowymi, uprawnieniami, doświadczeniem i wykształceniem odpowiednim do stanowiska, jakie zostaną im powierzone, w szczególności określonymi przepisami ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane, tj.:
1)	osoba posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności architektonicznej bez ograniczeń 
2)	osoba posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń 
3)	osoba posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń (sanitarne),
4)	osoba posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń (elektryczne),
5)	osoba posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych bez ograniczeń,
6)	osoba posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń
7)	osoba posiadającą uprawnienia do kierowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń – Kierownik Budowy,
8)	osoba posiadającą uprawnienia do kierowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń (sanitarne),
9)	osoba posiadającą uprawnienia do kierowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń (elektryczne),
10)	 osoba posiadającą uprawnienia do kierowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych
11)	osoba posiadającą uprawnienia do kierowania w specjalności inżynieryjnej drogowej, 
Zamawiający dopuszcza połączenia wyżej wskazanych funkcji przez jedną osobę.
ROZDZIAŁ IX. PODSTAWY WYKLUCZENIA Z POSTĘPOWANIA
9.1	Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawców oraz wspólników konsorcjum (w przypadku składania oferty wspólnej) oraz podmiot, na którego zasoby powołuje się wykonawca w celu spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosunku do których zachodzi którakolwiek z okoliczności wskazanych:
9.1.1.	Wart. 108 ust. 1 ustawy Pzp (obligatoryjne przesłanki wykluczenia)
9.1.2.	W art. 109 ust. 1 punkty 4, 5, 6, 7, 8, 9 i 10 Pzp (fakultatywne przesłanki wykluczenia),
9.1.3 W art. art. 5k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014, str. 1), dalej: rozporządzenie 833/2014, w brzmieniu nadanym rozporządzeniem Rady (UE) 2022/576 w sprawie zmiany rozporządzenia (UE) nr 833/2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 111 z 8.4.2022, str. 1), dalej: rozporządzenie 2022/576.,
9.1.4 W art. 7 ust. 1 ustawy o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz. U. z 2022 r., poz. 835, dalej jako: „ustawa”).
Wykonawca może zostać wykluczony przez Zamawiającego na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia (art. 110 ust. 1 Pzp).
ROZDZIAŁ X. WYKAZ DOKUMENTÓW POTWIERDZAJĄCYCH SPEŁNIANIE WARUNKÓW UDZIAŁU W POSTĘPOWANIU ORAZ BRAK PODSTAW DO WYKLUCZENIA.
10.1.	Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu oraz o braku podstaw do wykluczenia z postępowania. Oświadczenie składane jest na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ), sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w Rozporządzeniu Wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5 stycznia 2016 r. ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE L 3 z 06.01.2016, str. 16), zwanego dalej "jednolitym dokumentem" lub JEDZ oraz do oferty oświadczenie o niepodleganiu wykluczenia z postępowania na podstawie art. 5k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r – załącznik nr 7 do SWZ oraz oświadczenie o niepodleganiu wykluczenia z postępowania na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego – załącznik nr 8 do SWZ – w przypadku wystąpienia.</cbc:Note>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45200000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45200000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cbc:Description languageID="POL">10.5.	Przedmiotowe środki dowodowe:
10.7.1	Zamawiający żąda następujących przedmiotowych środków dowodowych:
1)	raport z badań przeprowadzony przez specjalistyczne laboratorium (np. Labosport lub ISA-Sport lub Sports Labs Ltd, Ercat), dotyczący oferowanego systemu tj. nawierzchni , wypełnienia EPDM z recyklingu i maty, potwierdzający zgodność jej parametrów z FIFA Quality Programme for Football Turf (edycja 2015) dla poziomu Quality Pro i Quality oraz potwierdzający minimalne parametry oferowanej trawy syntetycznej określone przez Zamawiającego (dostępny na www.FIFA.com),
2)	raport z badań laboratoryjnych przeprowadzony przez niezależne, akredytowane laboratorium dla systemu sztucznej trawy tj. nawierzchnia, wypełnia EPDM z recyklingu i maty, potwierdzający zgodność systemu z aktualną normą EN 15330-1:2013/PN-EN 15330-1:2014-02 . Badanie musi być wykonane przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO/IEC 17025:2018,
3)	karta techniczna oferowanej nawierzchni poświadczona przez jej producenta, potwierdzająca parametry, które nie zostały potwierdzone w raportach z badań jak wyżej,
4)	atest PZH dla poszczególnych elementów tj. oferowanej nawierzchni, wypełnienia (piasek kwarcowy oraz EPDM z recyklingu) i maty,
5)	sprawozdanie z badań wydane przez akredytowane laboratorium na zawartość metali ciężkich oraz wielopierścieniowych węglowodorów aromatycznych (WWA) w granulacie EPDM z recyklingu potwierdzających zgodność z Rozporządzeniem (WE) 1907/2006 REACH,
6)	raport z badań przeprowadzony przez niezależne laboratorium potwierdzający, że oferowana trawa syntetyczna jest zgodna z Rozporządzeniem (WE) 1907/2006 REACH. Raport z badań musi być wykonany przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO / IEC 17025: 2018,
7)	raport z badań przeprowadzony przez niezależne laboratorium potwierdzające, że oferowana trawa syntetyczna spełnia wymagania normy EN 71-3 część 3: Migracja określonych pierwiastków. Raport z badań musi być wykonany przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO / IEC 17025: 2018,
8)	raport z badań przeprowadzony przez niezależne laboratorium potwierdzające, że oferowana trawa syntetyczna spełnia wymagania normy DIN 18035-7 „Boiska sportowe; Część 7: Tereny z trawy syntetycznej”. Raport z badań musi być wykonany przez laboratorium niezależne, akredytowane zgodnie z ISO / IEC 17025: 2018,
9)	raport z badań potwierdzający, że oferowana trawa syntetyczna nadaje się w 100% do recyklingu (włókna i podkład).  
Uwaga!. Jeżeli Wykonawca nie złożył przedmiotowych środków dowodowych  lub złożone przedmiotowe środki dowodowe są niekompletne, o których mowa w pkt 10.7.1, Zamawiający wezwie Wykonawcę do ich złożenia lub uzupełnienia w wyznaczonym terminie.</cbc:Description>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL515</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">22</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>