<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-03+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>16:20:40+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.hnp.hu/hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Hortobágyi Nemzeti Park Igazgatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Sumen Utca 2.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Debrecen</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>4024</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU321</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>15323871209</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Kiss Marianna</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 303838635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>kissmarianna@hnp.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.hnp.hu/hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Frontcore Consulting Korlátolt Felelősségű Társaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Nógrádi Mátyás Utca 22</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Debrecen</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>4034</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU321</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>27506444209</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Vállajiné Dr. Patai Dóra</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 309190737</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>patai.dora@frontcoreconsulting.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366548-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">84f73450-7541-44f7-bc46-7b53e4ab0238</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>d39856e6-a061-4ecf-be93-a75eacbd8c7f</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-04+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>17:28:17+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">ra</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">env-pro</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">serv-prov</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-sub-espd</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az eljárásban nem lehet AT, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdéseiben meghatározott kizáró okok valamelyike fennáll. A Kbt. 74. § (1) bekezdés b) pontja alapján Ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az AT-t, alvállalkozót vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, aki részéről a kizáró ok az eljárás során következett be. Megkövetelt igazolási módok: Előzetes igazolás: Az ajánlatban a Kbt. 67. § (1) bekezdésére tekintettel (mind a magyarországi letelepedésű, mind a nem Magyarországon letelepedett) ajánlattevőknek, valamint adott esetben az alkalmasság igazolásában résztvevő gazdasági szereplő (k) nek a 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet (a továbbiakban: 321/2015. (X.30.) KR.) 4. § szerint egységes európai közbeszerzési dokumentumban (EEKD) szükséges nyilatkozniuk előzetes igazolásként a kizáró okok fenn nem állásáról. Az alátámasztó igazolásokat a Kbt. 69. § (4) bekezdés szerinti ajánlatkérői felhívásra szükséges benyújtani. A Kbt. 69. § (4) bek. szerinti ajánlatkérői felhívásra benyújtandó igazoló dokumentumok: A magyarországi letelepedésű ajánlattevő (k), valamint adott esetben az alkalmasság igazolásában résztvevő gazdasági szereplő (k) vonatkozásában a 321/2015. (X.30.) KR.) 8. §-a szerint kell igazolni a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésben foglalt kizáró okok fenn nem állását. A nem Magyarországon letelepedett ajánlattevő esetében az ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) KR. 10. §-a szerinti igazolásokat és írásbeli nyilatkozatokat fogadja el. A kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. A 321/2015. (X. 30.) KR. 15. § (1) bekezdése alapján ajánlattevőnek az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az EEKD-t szükséges benyújtani a Kbt. 62. §-ában foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Felhívjuk a figyelmet a Kbt. 67. § (3) bekezdésére, valamint a 321/2015. (X. 30.) KR. 3. § (2) és (3) bekezdésére. Azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alk. igazolásában az ajánlattevőnek a Kbt. 67. §(4) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell benyújtani. Felhívjuk a figyelmet a 321/2015. (X. 30.) KR. 12-14. § és 16. §-ára és a Kbt. 64. § szerinti öntisztázás lehetőségére. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1- 3. §, 5-7. §, 9. §, 11. §, 15. §-ira</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
    <cac:ProcessJustification>
      <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
    </cac:ProcessJustification>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000833732025</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">Biotikai felmérés ROHU00083</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">A tárgyi közbeszerzési eljárás keretében a ROHU00083 azonosító számú projekt megvalósítása érdekében a Túr folyó Románia és Magyarország területére eső, természetvédelmi oltalom alatt álló szakaszainak és a vízgyűjtőn található, természetvédelmi szempontból értékes vizes élőhelyek ökológiai és természetvédelmi szempontú felmérése a feladat, a korábbi projektben kidolgozott felmérési módszertan alkalmazásával, mely jelen közbeszerzési felhívás keretében csatolásra kerül.</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">A részajánlat tételének kizárásának indoka(i): Az ajánlatkérő a jelen eljárás keretében a ROHU00083 azonosító számú pályázatának megvalósítása során a magyarországi országos védett és közösségi jelentőségű védett területeken található élőhelyek és fajok természetvédelmi szempontú felmérését tervezi. A több részre történő ajánlattétel veszélyeztetné a felmérés elvégzésének, illetve annak az eredményeinek a feldolgozásának az egységét. Ezzel pedig ellehetetlenülne a projekt megvalósítása. *** 1. Az ajánlat elkészítésének formai követelményeire a közbesz-i dok-ban előírtak irányadók. Az ajánlatokat elektronikus az EKR rendszeren keresztül kell benyújtani. 2. Ha bármely,az ajánlathoz csatolt okirat,igazolás,nyilatkozat, stb. nem magyar nyelven kerül kiállításra,úgy azt az AT magyar nyelvű fordításban is köteles becsatolni. A fordítás helyessége az AT felelőssége. 3. AT-nek,és adott esetben az alk. igazolásában részt vevő más szervezetnek az ajánlathoz csatolni kell az AT és kapacitást biztosító szervezet nevében aláíró személy aláírási címpéldányát v. aláírás mintáját. Ha a cégjegyzésre jogosult és a kötelezettségvállaló személye különböző a kötelezettségvállaló aláírását is tartalmazó, legalább teljes bizonyító erejű okiratba foglalt meghatalmazást kell csatolni. 4. AT ajánlatában köteles egységes európai közbeszerzési dok-ot benyújtani. A 321/2015 (X.30.) Korm. r. 2. §(5) bek-re figyelemmel AK rögzíti, h. az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát. 5. Az ajánlatban nyilatkozni kell a Kbt. 66. § (2) és Kbt. 67. § (4) bek. vonatkozásában. 6. A Kbt. 65. § (7) bek. szerinti nyilatkozat-ha releváns-csatolandó. 7. Hiánypótlás:a Kbt. 71.§ és 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet 11. § (2) és (3) bek. szerint. AK nem alkalmazza a Kbt. 71. § (6) bekezdésének azon fordulatát, mely szerint nem rednel el újabb hiánypótlást abban az esetben, ha a hiánypótlással az ajánlattevő az ajánlatban korábban nem szereplő gazdasági szereplőt von be az eljárásba és e gazdasági szereplőre tekintettel lenne szükséges az újabb hiánypótlásra. 8. Közös Ajánlattétel esetén kérjük benyújtani a közös AT-k együttműködési megállapodását (Kbt. 35. §) 9. A dokok a Kbt. 41/A. § (1) bek-ben foglaltaknak megfelelően egyszerű másolatban is benyújthatók,azonban aKbt. 66. § (2) bek. szerinti nyilatkozatot az ajánlatnak eredeti példányban kell tartalmaznia. 10. A Kbt. 66. § (5) bek-e alapján az ajánlatnak felolvasólapot kell tartalmaznia,amely feltünteti a Kbt. 68. § (4)bek-e szerinti összes adatot. 11. A Kbt. 66. § (6) bek. szerint kell nyilatkozni az alvállalkozókról(nemleges tartalommal is). 12. Jelen felhívásban nem szabályozott kérdésekben az eljárást megindító hirdetmény feladásának napján hatályos Kbt, Ptk és a kapcsolódó jogszabályok előírásai szerint kell eljárni 13. AK alkalmazza a Kbt. 81. § (4)-(5)bek-t. 14. AK projekttársaság létrehozását nem teszi lehetővé sem AT sem közös AT-k vonatkozásában. 15. AK tájékoztatja a gazdasági szereplőket, hogy jelen eljárásban alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e)pontjában meghatározott eredménytelenségi okot. 16. FAKSZ: dr. Nagy-Stieber Elek 00892. 17. Ajánlatkérő felhívja ajánlattevők figyelmét, hogy a M.1.)-M.2.) pontok szerinti alkalmassági minimumkövetelmények és az előírt igazolási módokat a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg. 18. AK szerződéskötési feltételként előírja, hogy ajánlattevőnek a szerződéskötésre az alábbi személyt szükséges bemutatnia: 1 (egy) fő bioakkumulációs szakértő szakember, aki felsőfokú (azaz biológus vagy biológiai szakos tanár vagy környezetmérnök vagy agrármérnök vagy erdőmérnök) végzettséggel vagy ezzel egyenértékű végzettséggel és az adott szakterületen legalább 36 hónapos szakmai tapasztalattal rendelkezik. Mindemellett nyertes ajánlattevőnek a szerződés megkötésének az időpontjára csatolnia kell az egyes a feladatok időbeli ütemezési tervének meghatározását. 19. A legjobb ár-érték arányt megjelenítő ajánlat kiválasztásának értékelési szempontja esetén az ajánlatok részszempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa: 0-10. Az értékelési szempontok részletes meghatározását a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák. 1. értékelési szempont: fordított arányosítás 2. értékelési szempont: egyenes arányosítás. 20. Ajánlattevőnek az ajánlatában szakmai ajánlatot kell csatolnia: - Ajánlatkérő szakmai ajánlatnak tekinti az ártáblázatot - Az értékelési szempontokra bemutatott szakembe nevét A szakmai ajánlat hiánypótlása kapcsán AK felhívja a figyelmet a Kbt. 71. § (8) bekezdésében foglaltakra. 21. Ajánlatkérő fax számmal nem rendelkezik, melyre tekintettel a Felhívás I.1) pontja (BT-739) szerinti „fax” rovat nem kerül kitöltésre. 22. Az ajánlattevőnek az ajánlatában annak benyújtásakor nyilatkoznia kell arról, hogy ajánlata tekintetében fennáll-e az ukrajnai helyzetet destabilizáló orosz intézkedések miatt hozott korlátozó intézkedésekről szóló, 2014. július 31-i 833/2014/EU tanácsi rendelet 5k. cikk (1) bekezdésében meghatározott, a közbeszerzési vagy koncessziós szerződés odaítélésére vonatkozó tilalom.</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">90700000</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cbc:Description languageID="HUN">A felméréssel érintett területek: Csaholc-Garbolc (HUHN20054), Kömörő-Fülesd (HUHN20050), valamint, Szatmár-Bereg (HUHN10001) azonosító számú Natura 2000 területeknek és a Szatmár-beregi Tájvédelmi Körzetnek a projekt területére eső része. A pontos projekt terület lehatárolása a közbeszerzési dokumentáció részeként rendelkezésre bocsátott térképen kerül bemutatásra.</cbc:Description>
      <cac:Address>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU323</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:Funding>
                <efbc:FinancingIdentifier>Az eljárás uniós forrásból valósul meg: a ROHU00083 pályázatból, az Interreg VI-A Románia-Magyarország program (ROHU Program) két tagállam, Románia és Magyarország, közötti területi együttműködési program, amelyet az Európai Regionális Fejlesztési Alap (ERFA) finanszíroz.</efbc:FinancingIdentifier>
                <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">HORIZONEU</cbc:FundingProgramCode>
              </efac:Funding>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">AT-nek az M.1.) és M.2.) alkalmassági feltétel esetében a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az ajánlatban a Kbt. Második Része szerint megindított jelen közbeszerzési eljárásban ajánlatának benyújtásakor a közbeszerzési dokumentumok között rendelkezésre bocsátott egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel a Kbt. 65. §-a alapján az Ajánlatkérő által az alábbiakban meghatározott alkalmassági követelményeknek. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. 2.§ (1) bek. c) pontja, valamint (5) bek. alapján ajánlattevőnek az alkalmassági követelmények előzetes igazolására az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész „α” pontját kell kitölteni. Ajánlatkérő tehát nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását, így a részletes alkalmassági követelményeket nem is tünteti fel a formanyomtatványban. Ha az előírt alkalmassági követelményeknek ajánlattevő más szervezet kapacitására támaszkodva felel meg, az ajánlatában be kell nyújtani a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a közbeszerzési dokumentumok között rendelkezésre bocsátott egységes európai közbeszerzési dokumentumot. Az Ajánlatkérő által a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése alapján az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek (Ajánlattevőnek) az alábbiak szerint szükséges igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek: M.1.) Ajánlattevőnek be kell mutatnia a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés a) pont alapján az eljárást megindító felhívás feladásának napjától (Ajánlati felhívás 11.1. pont) visszafelé számított megelőző három évből közbeszerzés tárgya szerinti szolgáltatásainak ismertetését, az ismertetett szolgáltatásokra vonatkozó referenciaigazolásokat, illetve nyilatkozatokat a 321/2015. (X. 30) Korm. Rendelet 22. § (1)-(2) bek. szerint (min.tartalom: a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (a teljesítés időpontját év/hónap/nap pontossággal szükséges megadni), a szerződést kötő másik fél, a szolgáltatás tárgya, a szolgáltatás mennyisége, továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e). A 321/2015.(X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3a) a) pontja alapján Ajánlatkérő a vizsgált időszak - az eljárást megindító felhívás feladásának napjától (Ajánlati felhívás VI.5. pont) visszafelé számított megelőző három év - alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szolgáltatás megrendeléseket veszi figyelembe. A 321/2015. (X.30.) Korm.rendelet 21/A. § alapján a 21. § (3) bekezdés a) pontja alkalmazásában az ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): M/1. Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított három évben (36 hónapos időszakban) szerződésszerűen teljesített – a) legalább 1 (egy) db referenciával, mely természetvédelmi kutatási és/vagy természetvédelmi monitorozási tevékenységre vonatkozik és – b) legalább 1 (egy) db referenciával, mely Natura 2000 területek fenntartási tervének, vagy a fenntartási tervek részét képező megalapozó dokumentációk elkészítésére vonatkozik. Az előírt referencia darabszámok több szerződésből is teljesíthetőek. A fenti M.1.) feltétel és előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbb</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">AT-nek az M.1.) és M.2.) alkalmassági feltétel esetében a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az ajánlatban a Kbt. Második Része szerint megindított jelen közbeszerzési eljárásban ajánlatának benyújtásakor a közbeszerzési dokumentumok között rendelkezésre bocsátott egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel a Kbt. 65. §-a alapján az Ajánlatkérő által az alábbiakban meghatározott alkalmassági követelményeknek. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. 2.§ (1) bek. c) pontja, valamint (5) bek. alapján ajánlattevőnek az alkalmassági követelmények előzetes igazolására az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész „α” pontját kell kitölteni. Ajánlatkérő tehát nem kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását, így a részletes alkalmassági követelményeket nem is tünteti fel a formanyomtatványban. Ha az előírt alkalmassági követelményeknek ajánlattevő más szervezet kapacitására támaszkodva felel meg, az ajánlatában be kell nyújtani a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a közbeszerzési dokumentumok között rendelkezésre bocsátott egységes európai közbeszerzési dokumentumot. Az Ajánlatkérő által a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése alapján az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek (Ajánlattevőnek) az alábbiak szerint szükséges igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek: M.2.) Ajánlattevőnek be kell mutatnia a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés b) pontja alapján azokat a szakembereket - szakemberek megnevezésével, végzettségük vagy képzettségük, szakmai tapasztalataik ismertetésével - akiket be kíván vonni a teljesítésbe. Csatolni kell továbbá a szakemberek saját kezűleg aláírt rendelkezésre állási nyilatkozatát és szakmai önéletrajzuk másolatát. M/2. Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha nem rendelkezik legalább az alábbi teljesítésbe bevonni kívánt szakemberekkel: M/2.1. legalább 1 (egy) fő projektvezető szakemberrel, aki rendelkezik: -természettudományi felsőfokú vagy ezzel egyenértékű felsőfokú végzettséggel, - természetvédelmi vagy biológiai állapot felmérési tárgyú projektben projektvezetőként (vagy projektvezető helyettesként) és/vagy egy részterület (zoológiai, botanikai, vagy természetvédelmi részterület vezetője) vezetőjeként és/vagy nevesített (azaz egy-egy faj, élőlénycsoport nevesített szakértője) szakértőként szerzett tapasztalattal. M/2.2.legalább 1 (egy) fő botanikai szakértő szakemberrel, aki felsőfokú (azaz biológus vagy biológiai szakos tanár vagy környezetmérnök vagy agrármérnök vagy erdőmérnök) végzettséggel vagy ezzel egyenértékű végzettséggel és az adott szakterületen legalább 24 hónapos tudományos kutatási tapasztalattal (azaz élőhely térképezésben, vegetációtérképezésben, növényfajok felmérésében szerzett tapasztalat) rendelkezik, M/2.3. legalább 1 (egy) fő zoológiai szakértő szakemberrel, aki felsőfokú (azaz biológus vagy biológiai szakos tanár vagy környezetmérnök vagy agrármérnök vagy erdőmérnök) végzettséggel vagy ezzel egyenértékű végzettséggel és az adott szakterületen legalább 24 hónapos szakmai tapasztalattal (azaz állatfajok, és/vagy állatközösségek tudományos, és természetvédelmi célú vizsgálatában szerzett tapasztalat) rendelkezik. Ajánlatkérő projektvezető alatt - olyan természettudományi felsőfokú vagy ezzel egyenértékű felsőfokú végzettséggel rendelkező szakembert ért, aki a felmérések munkafolyamatait, az azokban résztvevő szakemberek munkáját, feladatainak elvégzését összefogja, koordinálja és ellenőrzi, a projekt keretében elkészített szakmai jelentéseket, tudományos cikkeket szakmailag lektorálja. Ajánlatkérő projektvezető szakértőként szerzett tapasztalat alatt olyan tapasztalatot ért, amiben természetvédelmi vagy biológiai állapot felmérési tárgyú projektben projektvezetőként (vagy projektvezető helyettesként) és/vagy egy részterület (zoológiai, botanikai, vagy természetvédelmi részterület vezetője) vezetőjeként és/vagy nevesített (azaz egy-egy faj, élőlénycsoport nevesített) kutatójaként vett részt a bemutatott szakember. Ajánlatkérő botanikai szakértő alatt olyan botanikus szakembert ért: aki felsőfokú (azaz biológus vagy biológiai szakos tanár vagy környezetmérnök vagy agrármérnök vagy erdőmérnök) végzettséggel vagy ezzel egyenértékű végzettséggel rendelkezik, Ajánlatkérő zoológiai szakértő alatt olyan zoológus szakembert ért, aki felsőfokú (azaz biológus vagy biológiai szakos tanár vagy környezetmérnök vagy agrármérnök vagy erdőmérnök) végzettséggel vagy ezzel egyenértékű végzettséggel rendelkezik. Egy szakember több pozícióra is jelölhető.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Ajánlatkérő nem ír elő ajánlati biztosíték nyújtási kötelezettséget.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000833732025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Az ajánlattétel, az elszámolás és a kifizetések pénzneme HUF. A fedezet forrása: „A Túr folyó mentén fekvő romániai és magyarországi védett területek természeti értékeinek közös természetvédelmi kezelése és társadalmi tudatosítása” „Joint conservation management and public awareness of the natural values of protected areas along the Romanian and Hungarian course of the Tur River” tárgyú, ROHU00083 azonosító számú pályázat,a a támogatás intenzitása: 100 %. Ak előleget nem fizet. AT a telj.ig. alapján összesen 5 db számlát jogosult kiállítani, melynek kiegyenlítésére átutalással kerül sor a Kbt. 135. § (1), (5), (6) bekezdéseiben, a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bek-ben, valamint a szerződés tervezetnek megfelelően, a számla kézhezvételétől számított 30 napon belül. Késedelem esetén Vevő a Ptk. 6:155. § szerinti mértékű késedelmi kamat megfizetésére köteles. A részletes számlázási és fizetési feltételeket a szerződéstervezet tartalmazza.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">AK projekttársaság létrehozását nem teszi lehetővé sem AT sem közös AT-k vonatkozásában.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-sub-espd</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Késedelmes teljesítés esetén nyertes AT késedelmi kötbér fizetésére köteles, melynek mértéke: 1 %/nap, alapja a késedelemmel érintett vállalkozói díj nettó ellenértéke. Meghiúsulási kötbér: nyertes AT a szerződés teljesítésének meghiúsulása esetére a nettó vállalkozói díj 25 %-ával megegyező összegű meghiúsulási kötbér megfizetését vállalja. Részletes feltételek a szerződéstervezetben.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. Az M.2. pontja (felhívás) szerinti alkalmassági követelmény igazolására bemutatott zoológus szakértő (M/2.3.) többlettapasztalata a kötelezően előírt min. 24 hónapot meghaladóan (hónap) (min 0-max 36 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>85</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Nettó ajánlati ár (Ft)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000833732025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">30</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. §-a szerint.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>15:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>16:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az elektronikusan benyújtott ajánlatok esetében a Kbt. 68. § (4)-(5) bekezdése szerinti adatokat az EKR rendszer a bontás időpontjától kezdve azonnal elektronikusan - azzal a tartalommal, ahogyan azok az ajánlatban szerepelnek - az ajánlattevők részére elérhetővé teszi. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet 15. §-ban foglaltakra.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">EKR (https://ekr.gov.hu)</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000833732025/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Biotikai felmérés ROHU00083</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">AJÁNLATTEVŐ FELADATAI • Ajánlattevő az alábbi projektterületen köteles elvégezni a VIZSGÁLANDÓ ÉLŐLÉNYCSOPORTOK kapcsán meghatározott felmérési, értékelési, adatszolgáltatási és jelentéstételi feladatokat a lentebb részletezettek szerint. • A vizes élőhelyek ökológiai és természetvédelmi szempontú felméréseit a korábbi projekt keretében a projekt partnerek által közösen kidolgozott monitoring módszertan alkalmazásával kell megvalósítani, mely módszertan a projekt során felülvizsgálatra kerül. Az angol nyelvű módszertani kézikönyv a 2. sz. mellékletben kerül bemutatásra. • Az elkészült jelentéseket összegezve minden vizsgált fajcsoport és élőhely esetében ajánlattevő feladata olyan tudományos cikkek elkészítése is – magyar és angol nyelven, melyek a projekt keretében egy tudományos kötetben is kiadásra kerülnek. • Ajánlattevő és az esetlegesen bevont alvállalkozói feladata a projekt keretében szervezendő a nyitó és záró workshopon történő részvétel (2 db 2-3 napos rendezvény), valamint a projekt időtartama alatt szervezendő szakmai találkozókon. • A nyitó workshop során Vállalkozó feladata együttműködni a felmérések előtti módszertani kézikönyv felülvizsgálatában • A záró workshop során Vállalkozó feladata a felméréseket követően a korábbi projektben elkészült angol nyelvű közös természetvédelmi kezelési akcióterv felülvizsgálata, a workshop moderálása. Jelentésekre vonatkozó elvárások, melyek minden vizsgált faj és élőhely felmérése során teljesítendő feladat: - egységes szempontok alapján gyűjtött és kezelt biotikai adatállomány szolgáltatása, amely illeszkedik a projekt célkitűzései között szereplő kérdések megválaszolásához, valamint beilleszthető az országos kiterjedésű TIR (Természetvédelmi Információs Rendszer) és a HNPI biotikai adatbázisaiba (OBM, stb.) A minimálisan szükséges adatok meghatározása a 3. sz. mellékletben található excel táblázatban kerül bemutatásra. A tevékenység részletes leírását a közbeszerzési dokumentáció részeként rendelkezésre bocsátott műszaki tartalom és annak mellékletei tartalmazzák.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">A II.2.7) pontban (BT-536) megjelölt teljesítési időtartam kizárólag tájékoztató jellegű. A szerződés kezdő időpontja a vállalkozási szerződés hatálybalépésnek a napja. Nyertes ajánlattevő a szerződés hatálybalépésétől, a projekt fizikai befejezését megelőző 1. hónap végéig köteles jelen szerződés tárgyát képező feladatokat ellátni. A jelenleg ismert projektzárási határidő: 2027.09.17. Amennyiben a projekt meghosszabbítására kerül sor, Ajánlatkérő haladéktalanul, de legkésőbb 3 napon belül értesíti a nyertes ajánlattevőt. Ebben az esetben a teljesítés határideje az új projektzárási határidőt megelőző 1. hónap vége. A teljesítéssel kapcsolatos részhatáridőket a műszaki leírás, illetve a szerződés tervezet tartalmazzák. Az EKR rendszer technikai sajátosságára tekintettel nincs lehetőség kiválasztani az Interreg VI-A Románia-Magyarország Programhoz kapcsolódó támogatási programot. A jelen felhívás II.2.13) Európai uniós alapokra vonatkozó információk, Uniós alapok pontjában (BT-7220) szereltetni szükséges információ: Az eljárás uniós forrásból valósul meg: a ROHU00083 pályázatból, az Interreg VI-A Románia-Magyarország program (ROHU Program) két tagállam, Románia és Magyarország, közötti területi együttműködési program, amelyet az Európai Regionális Fejlesztési Alap (ERFA) finanszíroz.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">90700000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">A felméréssel érintett területek: Csaholc-Garbolc (HUHN20054), Kömörő-Fülesd (HUHN20050), valamint, Szatmár-Bereg (HUHN10001) azonosító számú Natura 2000 területeknek és a Szatmár-beregi Tájvédelmi Körzetnek a projekt területére eső része. A pontos projekt terület lehatárolása a közbeszerzési dokumentáció részeként rendelkezésre bocsátott térképen kerül bemutatásra.</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU323</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:StartDate>2025-09-01+02:00</cbc:StartDate>
        <cbc:EndDate>2027-09-17+02:00</cbc:EndDate>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>