<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Izba Administracji Skarbowej w Warszawie</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Felińskiego 2b</cbc:StreetName>
                           <cbc:Department>Dział zamówień Publicznych</cbc:Department>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>01-513</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5251007278</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Name>Dział Zamówień Publicznych</cbc:Name>
                           <cbc:Telephone>+48225618001 </cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48225618394</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>przetargi.ias.warszawa@mf.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17A</cbc:StreetName>
                           <cbc:Department>Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Department>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Name>Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                           <cbc:Telephone>+48224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48224587800</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00365635-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">f1209313-178b-47c0-84e2-d57b04419a5d</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>1a3c4c96-ae84-4857-a0c0-a94cb3cfeab3</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>10:53:34Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">cga</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">econ-aff</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">ZP/22/2025/D</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Dostawa bezzałogowego statku powietrznego (dron) klasy C2 wyposażonego w kamerę wraz ze szkoleniem dla operatorów.</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest dostawa bezzałogowego statku powietrznego (dron) klasy C2 wyposażonego w kamerę wraz z zestawem akcesoriów, z gwarancją na co najmniej 24 miesiące oraz szkoleniem dla 5 osób (szkolenie typu A2 zakończony egzaminem oraz nauka obsługi/latania dronem, co najmniej 6 h lotów dla każdego z członków) dla potrzeb Mazowieckiego Urzędu Celno-Skarbowego. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zakres i warunki jego realizacji został określony w opisie przedmiotu zamówienia  stanowiącym Załącznik Nr 2 do SWZ oraz projektowanych postanowieniach umowy – wzór umowy (zwany dalej wzorem umowy), stanowiącym Załącznik nr 4 do SWZ.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">1. Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury o której mowa art.139 ust. 1 ustawy Pzp. Zgodnie ze wskazanym przepisem, Zamawiający najpierw dokona badania i oceny ofert, a następnie  dokona kwalifikacji podmiotowej Wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona, w zakresie braku podstaw wykluczenia 
2. Zgodnie z art. 257 Pzp, Zamawiający przewiduje możliwość unieważnienia przedmiotowego postępowania, jeżeli środki publiczne, które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane. 
3 Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych oraz w postaci katalogów elektronicznych. 
4. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielania zamówienia publicznego na podstawie art. 214 ust. 1 pkt 8 ustawy Pzp. 
5. Zamawiający, przewiduje możliwość zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy. Rodzaj i zakres zmian oraz warunki wprowadzenia zmian wskazane są w projektowanych postanowieniach umowy wzór umowy, stanowiącym
Załącznik nr 4 do SWZ. 
6. Wszelkie informacje dotyczące podwykonawstwa, Zamawiający zawarł we wzorze umowy, stanowiącym Załącznik nr 4 do SWZ. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca w: oświadczeniu – Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia (JEDZ) wskazał Zamawiającemu czy zamówienie wykona własnymi siłami, czy 
też zamierza powierzyć Podwykonawcom wykonanie części zamówienia. 
7. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia: 1) na podstawie art.
108 ust. 1 ustawy Pzp, 2) na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach
w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego 
(Dz.U. z 2024 r. poz. 507), zwanej dalej także ustawą UKR, 3) na podstawie art. 5k rozporządzenia (UE) nr 833/2014
z dnia 31 lipca 2014 r., które zostało zmienione rozporządzeniem (UE) nr 2022/576 z dnia 08.04.2022 r. dotyczącym
środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie. 
7. Opis sposobu przygotowania oferty oraz wykaz oświadczeń i dokumentów wymaganych w postępowaniu na etapie składania 
ofert, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 części 1-­2. 
8. Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. 9. Podstawy wykluczenia: Udział w organizacji przestępczej: Dotyczy art. 108
ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do
złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w 
Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Nadużycia: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia 
braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD)
informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Przestępstwa 
terrorystyczne lub przestępstwa związane z działalnością terrorystyczną: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. 
W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka
dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. 
Pranie pieniędzy lub finansowanie terroryzmu: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia 
braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD)
informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Praca dzieci i inne 
formy handlu ludźmi: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia 
Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego
Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Naruszenie zobowiązania dotyczącego 
płatności podatków: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia 
Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dodatkowego (PŚD) oświadczenia o aktualności
informacji zawartych w złożonych w postępowaniu oświadczeniach, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 
lit. b) SWZ. Naruszenie zobowiązania dotyczącego płatności składek na ubezpieczenia społeczne: Dotyczy art. 
108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do
złożenia podmiotowych środków (PŚD) oświadczenia o aktualności informacji zawartych w złożonych w postępowaniu 
oświadczeniach, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Naruszenie obowiązków w dziedzinie 
prawa pracy: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. h) i pkt 2 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia 
Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru
Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. Porozumienia z innymi wykonawcami mające 
na celu zakłócenie konkurencji: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw 
wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD) oświadczenie
Wykonawcy, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. a) SWZ. Bezpośrednie lub pośrednie zaangażowanie
w przygotowanie przedmiotowego postępowania o udzielenie zamówienia: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp. 
W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowych środków
dowodowych (PŚD) oświadczenia o aktualności informacji zawartych w złożonych w postępowaniu oświadczeniach, 
o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. c) SWZ. Korupcja: Dotyczy art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp. W 
celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka
dowodowego (PŚD) informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ. 
Naruszenie zobowiązań wynikających wyłącznie z krajowych przesłanek wykluczenia: Dotyczy: 1) art. 108 ust. 1 
pkt 1 lit. g), pkt 2 i pkt 4 ustawy Pzp, 2) art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach
w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego 
(Dz.U. 2025 poz. 514). Jednocześnie Zamawiający informuje, iż Wykonawca biorący udział w postępowaniu nie może
podlegać wykluczeniu na podstawie art. 5 k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie. W celu potwierdzenia 
braku podstaw wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest do złożenia podmiotowego środka dowodowego (PŚD):
informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o którym mowa w Rozdziale 7 części 3 pkt 1 lit. b) SWZ i oświadczenie 
Wykonawcy, o którym mowa w Rozdziale 7 część 3 pkt 1 lit c) SWZ. Informacja dla Wykonawców składających
ofertę wspólną (np. konsorcjum, spółka cywilna), Zamawiający zawarł w Rozdziale 7 część 5 SWZ. Informacje dla 
Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP, Zamawiający zawarł w Rozdziale 7
część 4. Zgodnie z Rozdziałem 11 SWZ Wykonawca jest związany z ofertą od dnia upływu terminu składania ofert do
dnia 4.10.2025 r, przy czym pierwszym dniem terminu związania ofertą jest dzień, w którym upływa termin składania
ofert.</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34711200</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80500000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cac:Address>
            <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
            <cbc:PostalZone>01-513 </cbc:PostalZone>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:Funding>
                        <efbc:FinancingIdentifier>nr projektu 101193950-2024-PL-MUCS—EUAF-2024-TA</efbc:FinancingIdentifier>
                        <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">ANTIFRAUD</cbc:FundingProgramCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Program EUAF 2024, nr projektu 101193950-2024-PL-MUCS—EUAF-2024-TA „Rozwój działań prewencyjnych, śledczych i analitycznych oraz usuwanie usterek sprzętowych”</cbc:Description>
                     </efac:Funding>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>ZP/22/2025/D</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl/pn/ias-warszawa/demand/213826/notice/public/details</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Cena brutto za realizację przedmiotu zamówienia - 60%. Szczegółowe informacje dotyczące tego kryterium opisane są w Rozdziale 16 pkt 1.2 ppkt 1) SWZ</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Okres gwarancji  - 10%. Szczegółowe informacje dotyczące tego kryterium opisane są w Rozdziale 16 pkt 1.2 ppkt 2) SWZ</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Parametry techniczne: zoom cyfrowy kamery bezzałogowego statku powietrznego- 10%. Szczegółowe informacje dotyczące tego kryterium opisane są w Rozdziale 16 pkt 1.2 ppkt 3) lit a) SWZ</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Parametry techniczne: termowizja- 10%. Szczegółowe informacje dotyczące tego kryterium opisane są w Rozdziale 16 pkt 1.2 ppkt 3) lit b) SWZ</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Parametry techniczne: rozmiar obrazu kamery -10%. Szczegółowe informacje dotyczące tego kryterium opisane są w Rozdziale 16 pkt 1.2 ppkt 3) lit c) SWZ</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl/pn/ias-warszawa/demand/213826/notice/public/details</cbc:EndpointID>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1. Wykonawcy oraz innemu podmiotowi przysługują środki ochrony prawnej opisane szczegółowo w Dziale IX ustawy Pzp, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. 
2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia wszczynającego postępowanie o udzielenie zamówienia oraz dokumentów zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt 15 ustawy Pzp oraz Rzecznikowi Małych i Średnich Przedsiębiorstw. 
3. Odwołanie przysługuje na: 
3.1. niezgodną z przepisami ustawy czynność Zamawiającego, podjętą w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w tym na projektowane postanowienie umowy; 
3.2. zaniechanie czynności w postępowaniu o udzielenie zamówienia, do której Zamawiający był obowiązany na podstawie ustawy. 
4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej. 
5. Odwołujący przekazuje Zamawiającemu odwołanie wniesione w formie elektronicznej albo postaci elektronicznej albo kopię tego odwołania, jeżeli zostało ono wniesione w formie pisemnej, przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. 
6. Odwołanie wnosi się w terminie: 
6.1. 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej, 
6.2. 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w ppkt 1.
7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia wszczynającego postępowanie o udzielenie zamówienia lub wobec treści dokumentów zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia dokumentów zamówienia na stronie internetowej.
8. Odwołanie w przypadkach innych niż określone w pkt 6 i 7 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 
9. Terminy oblicza się według przepisów prawa cywilnego. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy. 
10. Postępowanie odwoławcze jest prowadzone w języku polskim. Wszystkie dokumenty przedstawia się w języku polskim, a jeżeli zostały sporządzone w języku obcym, strona oraz uczestnik postępowania odwoławczego, który się na nie powołuje, przedstawia ich tłumaczenie na język polski. W uzasadnionych przypadkach Izba może żądać przedstawienia tłumaczenia dokumentu na język polski poświadczonego przez tłumacza przysięgłego. 
11. Pisma w postępowaniu odwoławczym wnosi się w formie pisemnej albo w formie elektronicznej albo w postaci elektronicznej, z tym że odwołanie i przystąpienie do postępowania odwoławczego, wniesione w postaci elektronicznej, wymagają opatrzenia podpisem zaufanym. Pisma w formie pisemnej wnosi się za pośrednictwem operatora pocztowego, w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. – Prawo pocztowe, osobiście, za pośrednictwem posłańca, a pisma w postaci elektronicznej wnosi się przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. 
12. Zgodnie z art. 579 ust. 1 ustawy Pzp na orzeczenie Izby oraz postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.
13. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego w Warszawie – sądu zamówień publicznych. </cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-07+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>12:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający nie przewiduje publicznego otwarcia. Niezwłocznie po otwarciu na stronie prowadzonego postepowania zostanie zamieszczona informacja z otwarcia ofert. </cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://ias-warszawa.ezamawiajacy.pl/pn/ias-warszawa/demand/213826/notice/public/details </cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:Name languageID="POL">Dostawa bezzałogowego statku powietrznego (dron) klasy C2 wyposażonego w kamerę wraz ze szkoleniem dla operatorów.</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest dostawa bezzałogowego statku powietrznego (dron) klasy C2 wyposażonego w kamerę wraz z zestawem akcesoriów, z gwarancją na co najmniej 24 miesiące oraz szkoleniem dla 5 osób (szkolenie typu A2 zakończony egzaminem oraz nauka obsługi/latania dronem, co najmniej 6 h lotów dla każdego z członków) dla potrzeb Mazowieckiego Urzędu Celno-Skarbowego. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zakres i warunki jego realizacji został określony w opisie przedmiotu zamówienia  stanowiącym Załącznik Nr 2 do SWZ oraz projektowanych postanowieniach umowy – wzór umowy (zwany dalej wzorem umowy), stanowiącym Załącznik nr 4 do SWZ. </cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">Zamawiający nie stawia warunków udziału w postępowaniu (Rozdział 6 SWZ Warunki
udziału w postępowaniu). 2.Zgodnie z Rozdziałem 7 cześć 3 SWZ w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania, Wykonawca zobowiązany będzie do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów
(podmiotowych środków dowodowych): a) oświadczenie Wykonawcy, w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp,
o braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie
konkurencji i konsumentów (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 1616), z innym wykonawcą, który złożył odrębną ofertę, ofertę
częściową, albo oświadczenie o przynależności do tej samej grupy kapitałowej wraz z dokumentami lub informacjami 
potwierdzającymi przygotowanie oferty, niezależnie od innego wykonawcy należącego do tej samej grupy kapitałowej.
Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 5 do SWZ, b) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie 
określonym w art. 108 ust. 1 pkt 1, 2 i 4 ustawy Pzp, sporządzona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jej złożeniem, 
c) oświadczenie o aktualności informacji zawartych w złożonych w postępowaniu oświadczeniach, dotyczące 
przesłanek wykluczenia z postępowania określonych przez Zamawiającego w Rozdziale 5 pkt 1 SWZ, o których 
mowa w art. 108 ust. 1 pkt 3­6 ustawy Pzp oraz w zakresie art. 7 ust. 1 ustawy UKR i art. 5k rozporządzenia Rady UE 
833/2014, w brzmieniu nadanym rozporządzeniem Rady UE 2022/576. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 6 do 
SWZ.3.Informacje o środkach komunikacji elektronicznej, przy użyciu których zamawiający będzie komunikował się z 
wykonawcami, oraz informacje o wymaganiach technicznych i organizacyjnych sporządzania, wysyłania i odbierania 
korespondencji elektronicznej zawarte są w Rozdziale 8 SWZ.</cbc:Note>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34711200</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">80500000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="WEEK">7</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>