<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:ccts-cct="urn:un:unece:uncefact:data:specification:CoreComponentTypeSchemaModule:2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:qdt="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:QualifiedDataTypes-2" xmlns:udt="urn:oasis:names:specification:bdndr:schema:xsd:UnqualifiedDataTypes-1"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><!--OPP-070-notice (Order: 01)--><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><!--BT-505-Organization-Company (Order: 01)--><cbc:WebsiteURI>http://www.deutschebahn.com/bieterportal</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><!--OPT-200-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><!--BT-500-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:Name languageID="DEU">Deutsche Bahn AG Konzernleitung (Bukr 10)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><!--BT-510(a)-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:StreetName>Potsdamer Platz 2</cbc:StreetName><!--BT-513-Organization-Company (Order: 20)--><cbc:CityName>Berlin</cbc:CityName><!--BT-512-Organization-Company (Order: 21)--><cbc:PostalZone>10785</cbc:PostalZone><!--BT-507-Organization-Company (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE300</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-514-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><!--BT-501-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:CompanyID>819a9f90-6236-4dea-8555-aef3b91b5321</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><!--BT-502-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:Name>FEA 54</cbc:Name><!--BT-503-Organization-Company (Order: 06)--><cbc:Telephone>+49 6926548817</cbc:Telephone><!--BT-739-Organization-Company (Order: 07)--><cbc:Telefax>+49 6926520154</cbc:Telefax><!--BT-506-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:ElectronicMail>detlef.ab.mueller@deutschebahn.com</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><!--OPT-200-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><!--BT-500-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer des Bundes</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><!--BT-510(a)-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:StreetName>Kaiser-Friedrich-Straße 16</cbc:StreetName><!--BT-513-Organization-Company (Order: 20)--><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><!--BT-512-Organization-Company (Order: 21)--><cbc:PostalZone>53113</cbc:PostalZone><!--BT-507-Organization-Company (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-514-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><!--BT-501-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:CompanyID>0a9ea480-08e4-4ab6-bf12-d722d0ad54b6</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><!--BT-503-Organization-Company (Order: 06)--><cbc:Telephone>+49 22894990</cbc:Telephone><!--BT-506-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:ElectronicMail>vk@bundeskartellamt.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368250-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--OPT-001-notice (Order: 02)--><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><!--OPT-002-notice (Order: 03)--><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID><!--BT-701-notice (Order: 06)--><cbc:ID schemeName="notice-id">7b1c7406-8fb5-4fd7-9c99-5abbefd4b57c</cbc:ID><!--BT-04-notice (Order: 09)--><cbc:ContractFolderID>38bfeba4-4dad-42ae-a110-568af4aac1e5</cbc:ContractFolderID><!--BT-05(a)-notice (Order: 10)--><cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate><!--BT-05(b)-notice (Order: 11)--><cbc:IssueTime>10:09:14+02:00</cbc:IssueTime><!--BT-757-notice (Order: 13)--><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><!--BT-738-notice (Order: 16)--><cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-05+02:00</cbc:RequestedPublicationDate><!--BT-01-notice (Order: 18)--><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><!--BT-02-notice (Order: 19)--><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><!--BT-702(a)-notice (Order: 21)--><cbc:NoticeLanguageCode>DEU</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cac:ContractingActivity><!--BT-610-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">rail</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><!--OPT-300-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cbc:ID>sektvo</cbc:ID></cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-806-Procedure (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-67(a)-Procedure (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-67(b)-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß §§ 123, 124 GWB, § 42 Abs. 1 UVgO bzw. § 16 VOB/A</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:LotDistribution><!--BT-33-Procedure (Order: 02)--><cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>2</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric><!--BT-31-Procedure (Order: 03)--><cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>2</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric></cac:LotDistribution></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-105-Procedure (Order: 06)--><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">neg-w-call</cbc:ProcedureCode><cac:ProcessJustification><!--BT-106-Procedure (Order: 03)--><cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode></cac:ProcessJustification></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Procedure (Order: 02)--><cbc:ID>25FEA81387</cbc:ID><!--BT-21-Procedure (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Beschaffung MFP A3 (Los 1) und A4/Sonderdrucker (Los 2)</cbc:Name><!--BT-24-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Abschluss eines Rahmenvertrags über den Kauf von Multifunktionsdruckern (A3) nebst Zubehör, Pflege-und Instandhaltungsleistungen sowie hardwarenaher Dienstleistungen in DE und dem EWR (inkl. Schweiz, UK und der Türkei) Los 1

sowie

Abschluss eines  Rahmenvertrags über den Kauf von Druckersystemen (für kleine und mittlere Arbeitsgruppen) nebst Zubehör, Pflege-und Instandhaltungsleistungen sowie hardwarenaher Dienstleistungen in DE und dem EWR (inkl. Schweiz, UK und der Türkei) Los 2
</cbc:Description><!--BT-23-Procedure (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Procedure (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Wir weisen darauf hin, dass die VO (EU) 2022/576 zur Änderung der VO (EU) Nr.833/2014 Anwendung findet und Unternehmen, die den Sanktionsmaßnahmen in Art.5k der VO (EU) 2022/576 unterfallen, aus dem Vergabeverfahren ausgeschlossen werden.
1. Die Vergabe läuft über das Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG(http://www.deutschebahn.com/bieterportal). Dort finden Sie sämtliche Dokumente. Zur Abgabe eines Teilnahmeantrags und eventuell eines Angebots ist die Registrierung unter Angabe der Vergabenummer 25FEA81387 im Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG notwendig.
Bei technischen oder methodischen Fragen zum Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG wenden Sie sich bitte an die im Bieterportal hinterlegten Kontaktdaten unter:https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/eva/supplierportal/tabs/vergaben.
2. Soweit der Bewerber bzgl. einzelner Bereiche, für die er ggf. im späteren Verlauf ein Angebot abgeben möchte, nicht über die dazu erforderliche Leistungsfähigkeit und/oder Fachkunde verfügt, kann er sich gemäß § 47 Abs. 1 SektVO auf andere Unternehmen berufen. Bewerber, die sich zum Nachweis ihrer Eignung gem. § 47 Abs.1 SektVO auf die Kapazitäten anderer Unternehmen (Nachunternehmer) stützen, müssen diese Drittunternehmen im Teilnahmeantrag verbindlich benennen und durch eine entsprechende Verpflichtungserklärung des Drittunternehmens nachweisen, dass ihnen im Falle der Zuschlagserteilung die Mittel zur Verfügung stehen, die für die Erfüllung des Auftrags erforderlich sind.
Der Auftraggeber (AG) behält sich vor, im Laufe des Vergabeverfahrens eine Aktualisierung der Verpflichtungserklärungen zu verlangen.
Der Auftraggeber überprüft auch bei den benannten Drittunternehmen, ob Ausschlusskriterien nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und behält sich vor, die Vorlage von weiteren Eignungsnachweisen zu fordern.
Für Nachunternehmer, die nicht zum Eignungsnachweis nach §. 47 Abs. 1SektVObenannt wurden, gilt folgendes:
Der Auftraggeber behält sich vor, im Laufe des Vergabeverfahrens die Vorlage von Eignungsnachweisen für diese Nachunternehmer zu fordern. Im Falle eines Austauschs solcher Nachunternehmer behält sich der AG eine erneute Prüfung der Eignung vor.
3. Der Bewerber ist zur vertraulichen Behandlung der gesamten Vergabeunterlagenverpflichtet und hat seine Mitarbeiter sowie sonstige mit der Prüfung/Bearbeitung der Vergabeunterlagen betraute Dritte entsprechend zur Vertraulichkeit zu verpflichten.
</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Procedure (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">30232100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cac:Address><!--BT-5131-Procedure (Order: 20)--><cbc:CityName>bundesweit</cbc:CityName><!--BT-5121-Procedure (Order: 21)--><cbc:PostalZone>60329</cbc:PostalZone><!--BT-5071-Procedure (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE712</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-5141-Procedure (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-trade</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Bei den nachfolgenden Eignungsnachweisen Nr. 1-15 handelt es sich um zwingende Anforderungen. Gibt der Bieter die geforderten Erklärungen, Dokumente und Bescheinigungen gar nicht, unvollständig oder nicht bedingungsgemäß ab, so führt dies zum Ausschluss vom weiteren Vergabeverfahren.
1)	Erklärung, dass kein Insolvenz- oder Sanierungsverfahren oder vergleichbares gesetzliches Verfahren eröffnet ist und die Eröffnung auch nicht beantragt oder mangels Masse abgelehnt worden ist.
2)	Erklärung, dass sich der Bewerber nicht in Liquidation befindet.
3)	Erklärung, ob berufliche Verfehlungen vorliegen, die im Gewerbezentralregister eingetragen sind. Darüber hinaus erklärt er, ob derzeit ein Verfahren anhängig ist, das zu einer solchen Eintragung führen kann.
4)	Erklärung, dass das Gewerbe ordnungsgemäß angemeldet ist und – sofern nach Maßgabe der Vorschriften des HGB oder des jeweiligen Herkunftslandes eintragungspflichtig – im Handelsregister eingetragen ist.
5)	Erklärung über die Einhaltung von Sanktionen und Embargos
6)	Erklärung, dass das Unternehmen bei der Ausführung öffentlicher Aufträge nicht gegen geltende umwelt- sozial oder arbeitsrechtliche Verpflichtungen verstoßen hat
7)	Erklärung, dass das Unternehmen seine Verpflichtung zur Zahlung von Steuer und Abgaben nach den Rechtsvorschriften des Staates, in dem er ansässig ist, oder nach den Rechtsvorschriften des Staates des Auftraggebers erfüllt hat.
8)	Erklärung zur kartellrechtlichen Compliance und Korruptionsprävention
9)	Erklärung, dass bei der Ausführung eines früheren Auftrags oder Konzessionsvertrags bei der Deutsche Bahn AG oder einem mit ihr gemäß §§ 15 ff. AktG verbundenen Unternehmen keine wesentliche Anforderung erheblich oder fortdauernd mangelhaft erfüllt wurde.
10)	Erklärung zu §§122-124 GWB
11)	Erklärung zu Nicht-Beeinflussung eines Vergabeverfahrens
12)	Erklärung zu schweren Verfehlungen
13)	Erklärung zu Kenntnis über Verurteilungen/Geldbußen
14)	Erklärung zu Tarifbestimmungen und Mindestlohn
15)	Erklärung zu Verpflichtung von Nachunternehmern zur Einhaltung von Tarifbestimmungen

Der Bieter gibt die Eigenerklärungen der Ziffern 1-15 mittels des vollständig ausgefüllten und unterzeichneten Dokuments „Bietereigenerklärung“ ab. Dieses Dokument ist den Vergabeunterlagen beigefügt.
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ratio</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">1. Lieferantenselbstauskunft (A)
Der Bewerber hat das beigefügte Dokument Lieferantenselbstauskunft soweit für ihn zutreffend vollständig auszufüllen und mit den Bewerbungsunterlagen unterschrieben einzureichen. Die mit der Lieferantenselbstauskunft  abgefragten Informationen zur wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit des Bewerbers enthalten keine Mindestanforderungen, die bei Nichterreichung automatisch zum Ausschluss des Bewerbers führen würden. Der Auftraggeber behält sich jedoch vor, Bewerber von der  Vergabe auszuschließen, für die nach den angegeben Umsatzzahlen und sonstigen Informationen aus der Bieterselbstauskunft die Prognose gerechtfertigt ist, dass das Unternehmen nicht über die für die Ausführung des Auftrags notwendige finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit verfügt.

2. Vorlage einer aussagefähigen Wirtschaftsauskunft (z. B. Bürgel), welche nicht älter als 6 Monate ist (A)

3. Nachweis über die Höhe  des eingeräumten Kreditrahmens durch ein Bankinstitut oder vergleichbare Information welche nicht älter als 6 Monate ist (A)

4. Vorlage einer gültigen Betriebshaftpflichtpolice sowie Nachweis der Höhe der Versicherungssumme; die Deckungssumme muss mindestens 2,0 Mio. EUR je Schadenereignis für Personen- und Sachschäden zzgl Folgeschäden und 500 Tsd. EUR je Schadenereignis für Vermögensschäden betragen.  (A)

5. Angaben zu Firmenverflechtungen, Tochtergesellschaften, Firmenverbünde (inkl. Standorte), Darstellung ggf. als Organigramm (A)
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">(A): Ausschlusskriterium: Die von der Vergabestelle geforderten Anforderungen; Kriterien und Informationen müssen erfüllt bzw. mit dem Teilnahmeantrag eingereicht werden. Bei Nichterfüllung oder nicht gemachter Informationen erfolgt automatisch der Ausschluss.

Die nachfolgenden Kriterien dienen zur Information und müssen als Information/Nachweis eingereicht werden:

(E) Erläuterung / Beschreibung / Informationen gefordert
(D) Daten oder Werteangaben gefordert

Die Teilnehmer müssen zur Beschreibung der Referenzen beigefügten Vordruck
„Nachweis Referenz“ für die Beantwortung der angeforderten Erläuterungen und Informationen verwenden.

Bitte beachten Sie auch die im EU-Bekanntmachungstext unter Abschnitt III aufgeführten Nachweise zur wirtschaftlichen und finanziellen 
Leistungsfähigkeit, die der Teilnehmer mit seinem Teilnahmeantrag einreichen muss!

Auskünfte und Nachweise, die für Los 1 und 2 angefordert werden, müssen von Bietern, die sich auf beide Lose bewerben, nur einmal mit den Teilnahmeunterlagen eingereicht werden.

Bitte reichen Sie nur die Nachweise und Dokumente ein, die die Vergabestelle an-gefordert hat; andere als die geforderten Nachweise werden weder bewertet noch sind diese gewünscht.
Referenz (Los 1)
Vorlage und Nachweis von mindestens einer Projektreferenz über eine Rahmenvereinbarung mit Kunden zur Lieferung (Kauf oder Miete) von DIN A3 Multifunktionsgeräten. 

Die Referenz muss nachfolgende Leistungen beinhalten:
•	Anlieferung, Aufstellung und Anschluss (Strom und Netzwerk) der Druckendgeräte
•	Austausch von Druckendgeräten im Störungsfall
•	Versorgung mit Verbrauchsmaterial (automatisiert oder auf Anforderung)
•	Die Referenz umfasst einen Druckerbestand von mindestens 1000 Geräten und beinhaltet auch die Erbringung von Service- und Instandhaltungsleistungen vor Ort einschließlich einer Vereinbarung eines SLA zur Wiederher-
stellung. 
•	Von der genannten Mindestanzahl von 1000 A3-Geräten müssen mindestens 100 A3-Geräte im Ausland (außerhalb Deutschlands), entweder innerhalb der EU, des EWR sowie in der Schweiz (CH), im Vereinigten Königreich (UK) oder in der Türkei, aufgestellt sein (Länderstandorte in Afrika, Nord- und Südamerika sowie APAC werden nicht akzeptiert); sofern die 100 Geräte an nur einem Auslandsstandort aufgestellt sind, wird dies akzeptiert. Zudem müssen mindestens 250 A3-Geräte in Deutschland nachgewiesen werden. Es müssen für jedes Land die Geräteanzahl und das Gerätemodell angegeben werden.
•	Sofern Teile der Leistung von konzernverbundenen Unternehmen erbracht werden, wird dies als Nachweis zur Eignung im Rahmen der Kundenreferenz akzeptiert.
•	Die Referenz darf kein Kundenprojekt mit der DB AG oder eines ihrer Konzernunternehmen sein.

Die Darstellung der Projektreferenz erfolgt in beigefügtem Formblatt „Nachweis-Referenz“ mit den Mindestangaben: Auftragsgegenstand (Anzahl Geräte und Nennung der Herstellermodelle, Projektumfang, Länderstandorte), Auftraggeber (Ansprechpartner &amp; Telefonnummer sind zu benennen), Abnahmedatum, Auftragsvolumen, Projektbeginn, Projekt- bzw. Vertragsdauer.
(E) (D) (A)

Der Bieter wird aus dem Verfahren ausgeschlossen, sofern 
o	die o.g. Mindestangaben zu der Referenz nicht nachgewiesen werden
o	sich bei Nachfragen beim angegebenen Auftraggeber und/oder Endkunden oder beim Hersteller Widersprüche zu den Angaben des Bieters ergeben, so dass die Referenz anzuzweifeln ist
o	nachfolgende Mindestanforderungen nicht erfüllt sind, d.h. 
-	die jeweilige Referenz weniger als 1000 A3-Geräte enthält und/oder nicht mindestens 100 A3-Geräte außerhalb Deutschlands im EU-Ausland und/oder EWR-Ausland sowie CH, UK und Türkei Ausland aufgestellt wurden 
-	die jeweilige Referenz weniger als 250 A3-Geräte in Deutschland enthält
-	das Abnahmedatum mehr als 4 Jahre zurück liegt (Zeitraum zw. Abnahme des Referenzprojektes und Veröffentlichungsdatum dieser Ausschreibung)
-	 die genannte Kundenreferenz keine SLA mit festen Wiederherstellzeiten beinhaltet 
o	die genannte Referenz nicht die o. g. Leistungsbestandteile enthält
o	die genannte Referenz ein Projekt mit der DB AG oder eines Konzernunternehmens beinhaltet
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-sec-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Weitere Erklärungen/Nachweise (detailliert zu erbringen und mit den Teilnahmeunterlagen auf der e-Vergabeplattform der DB AG einzureichen); 
bitte verwenden Sie für jede weitere Erklärung/Nachweis ein separates Blatt und führen die fortlaufende Nummer bei Ihrer Antwort mit auf. Bitte fügen Sie auf separat eingereichten Dokumenten stets Name des Bieters und Ansprechpartner mit auf:


1.) Beschreiben Sie die bei Ihnen implementierten Logistikabläufe zum Warenversand für Druckersysteme und Ersatzteile sowie Verbrauchsmaterialien, innerhalb von Deutschland, dem EWR-Raum, sowie Schweiz, UK und der Türkei. Die Beschreibung enthält den gesamten Prozess von der Auftragsannahme bis zur Aufstellung an der Empfangsstelle.
(D, E), (Los 1 und 2)


2.) Bitte beschreiben Sie, wie Sie die Einhaltung länderspezifischer Bestimmungen zu Import- und Zollbestimmungen sicherstellen. Erläutern Sie zudem, wie die steuer-rechtlichen Bestimmungen der jeweiligen Länder gemäß Länderliste je Los berücksichtigt werden. Darüber hinaus sind für alle EU/EWR Länder, der Schweiz, UK so-wie der Türkei die Lieferzeiten anzugeben; eine Clusterung in Ländergruppen ist möglich.
(D, E), (Los 1 und 2)

3.) Sofern Sie sich für die Serviceerbringung im In- und Ausland anderer Subdienstleister bedienen, sind diese zu benennen sowie deren Leistungsumfang detailliert zu beschreiben. Beschreiben Sie, wie die Steuerung der Disposition und der Leistungserbringung der eingesetzten Service-Techniker im In- und Ausland sichergestellt wird.
(D, E), (Los 1 und 2)


4.) Welche technischen Systeme stehen zur Verfügung, um Service-Calls zu eröffnen und Bestellungen auszulösen? Welche IT-Anforderungen ergeben sich daraus für die DB, um direkt in ihren Systemen Tickets u. ä. zu eröffnen?
(D, E), (Los 1 und 2)

5.) Es wird ein gültiges und geprüftes Umweltmanagementsystem gefordert, das nach der Norm ISO 14001 oder einer gleichwertigen Norm zertifiziert ist. Die Zertifizierung muss durch eine akkreditierte Zertifizierungsstelle ausgestellt worden sein, die ihrerseits von einer nationalen Akkreditierungsstelle gemäß ISO/IEC 17011 akkreditiert wurde (z. B. Deutsche Akkreditierungsstelle GmbH – DAkkS in Deutschland oder gleichwertige Stellen im EU-/EWR-Raum oder international). Zertifikate von nicht-akkreditierten Stellen oder reine Eigenerklärungen werden nicht akzeptiert.
(A), (Los 1 und 2)

6.) Es wird ein gültiges und geprüftes Managementsystem zur Informationssicherheit gefordert, das nach der Norm ISO 27001 oder einer gleichwertigen Norm zertifiziert ist. Die Zertifizierung muss durch eine akkreditierte Zertifizierungsstelle aus-gestellt worden sein, die ihrerseits von einer nationalen Akkreditierungsstelle gemäß ISO/IEC 17011 akkreditiert wurde (z. B. Deutsche Akkreditierungsstelle GmbH – DAkkS in Deutschland oder gleichwertige Stellen im EU-/EWR-Raum oder international). 
Zertifikate von nicht-akkreditierten Stellen oder reine Eigenerklärungen werden nicht akzeptiert.
(A), (Los 1 und 2)

7.) Es wird ein gültiges und geprüftes Qualitätsmanagementsystem gefordert, das nach der Norm ISO 9001 oder einer gleichwertigen Norm zertifiziert ist. Die Zertifizierung muss durch eine akkreditierte Zertifizierungsstelle ausgestellt worden sein, die ihrerseits von einer nationalen Akkreditierungsstelle gemäß ISO/IEC 17011 akkreditiert wurde (z. B. Deutsche Akkreditierungsstelle GmbH – DAkkS in Deutschland oder gleichwertige Stellen im EU-/EWR-Raum oder international). 
Zertifikate von nicht-akkreditierten Stellen oder reine Eigenerklärungen werden nicht akzeptiert.
(A), (Los 1 und 2)
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: 01)--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-94-Lot (Order: 18)--><cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><!--BT-751-Lot (Order: 02)--><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:OfficialLanguages><cac:Language><!--BT-708-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language></efac:OfficialLanguages></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>e6db4834-ff92-427c-b61f-ddd0c3000e87</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/api/supplier/external/deeplink/subproject/e6db4834-ff92-427c-b61f-ddd0c3000e87</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><!--BT-77-Lot (Order: 05)--><cbc:Note languageID="DEU">Die Zahlungsbedingungen gelten gemäß Vergabeunterlagen.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><!--BT-761-Lot (Order: 02)--><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><!--BT-76-Lot (Order: 03)--><cbc:CompanyLegalForm languageID="DEU">Bietergemeinschaften und andere gemeinschaftliche Bieter haften gesamtschuldnerisch für die Erfüllung der angebotenen Leistung und haben in den Teilnahmeanträgen und Angeboten sämtliche Mitglieder der Bietergemeinschaft zu benennen sowie eines ihrer Mitglieder als bevollmächtigten Vertreter für das Vergabeverfahren, den Abschluss und den Vertrag zu bezeichnen</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-821-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--OPT-060-Lot (Order: )--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><!--BT-70-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Entfällt</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot-WeightNumber (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>90</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Preis</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot-WeightNumber (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Die Leistungskriterien werden in der Ausschreibungsphase definiert.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/api/supplier/external/deeplink/subproject/e6db4834-ff92-427c-b61f-ddd0c3000e87</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><!--BT-99-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Wenn der Zuschlag bereits wirksam erteilt worden ist, kann dieser nicht mehr vor der Vergabekammer angegriffen werden (§ 168 Abs. 2 Satz 1 GWB). Der Zuschlag darf erst 10 Kalendertage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder per E-Mail bzw. 15 Kalendertage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post erteilt werden (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße innerhalb von 10 Kalendertagen nach Kenntnis bzw. – soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind – bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 bis 3 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB). Des Weiteren wird auf die in § 135 Abs. 2 GWB genannten Fristen verwiesen.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><!--BT-52-Lot (Order: 12)--><cbc:CandidateReductionConstraintIndicator>true</cbc:CandidateReductionConstraintIndicator><!--BT-115-Lot (Order: 13)--><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:ParticipationRequestReceptionPeriod><!--BT-1311(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2025-07-11+02:00</cbc:EndDate><!--BT-1311(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:ParticipationRequestReceptionPeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2025-07-01+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:EconomicOperatorShortList><!--BT-661-Lot (Order: 02)--><cbc:LimitationDescription>false</cbc:LimitationDescription></cac:EconomicOperatorShortList><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><!--BT-113-Lot (Order: 03)--><cbc:MaximumOperatorQuantity>1</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>c9798c64-d14c-42d7-a540-29bd75bbf451</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Los 1 Lieferung von Multifunktionsdruckern A3</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 1 Kauf und Wartung von Multifunktionsdruckern A3 nebst Zubehör, Instandhaltungs- und hardwarenahe Dienstleistungen in Deutschland, EWR inkl. CH, UK und der Türkei</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Wir weisen darauf hin, dass die VO (EU) 2022/576 zur Änderung der VO (EU) Nr.833/2014 Anwendung findet und Unternehmen, die den Sanktionsmaßnahmen in Art.5k der VO (EU) 2022/576 unterfallen, aus dem Vergabeverfahren ausgeschlossen werden.
1. Die Vergabe läuft über das Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG(http://www.deutschebahn.com/bieterportal). Dort finden Sie sämtliche Dokumente. Zur Abgabe eines Teilnahmeantrags und eventuell eines Angebots ist die Registrierung unter Angabe der Vergabenummer 25FEA81387 im Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG notwendig.
Bei technischen oder methodischen Fragen zum Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG wenden Sie sich bitte an die im Bieterportal hinterlegten Kontaktdaten unter:https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/eva/supplierportal/tabs/vergaben.
2. Soweit der Bewerber bzgl. einzelner Bereiche, für die er ggf. im späteren Verlauf ein Angebot abgeben möchte, nicht über die dazu erforderliche Leistungsfähigkeit und/oder Fachkunde verfügt, kann er sich gemäß § 47 Abs. 1 SektVO auf andere Unternehmen berufen. Bewerber, die sich zum Nachweis ihrer Eignung gem. § 47 Abs.1 SektVO auf die Kapazitäten anderer Unternehmen (Nachunternehmer) stützen, müssen diese Drittunternehmen im Teilnahmeantrag verbindlich benennen und durch eine entsprechende Verpflichtungserklärung des Drittunternehmens nachweisen, dass ihnen im Falle der Zuschlagserteilung die Mittel zur Verfügung stehen, die für die Erfüllung des Auftrags erforderlich sind.
Der Auftraggeber (AG) behält sich vor, im Laufe des Vergabeverfahrens eine Aktualisierung der Verpflichtungserklärungen zu verlangen.
Der Auftraggeber überprüft auch bei den benannten Drittunternehmen, ob Ausschlusskriterien nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und behält sich vor, die Vorlage von weiteren Eignungsnachweisen zu fordern.
Für Nachunternehmer, die nicht zum Eignungsnachweis nach §. 47 Abs. 1SektVObenannt wurden, gilt folgendes:
Der Auftraggeber behält sich vor, im Laufe des Vergabeverfahrens die Vorlage von Eignungsnachweisen für diese Nachunternehmer zu fordern. Im Falle eines Austauschs solcher Nachunternehmer behält sich der AG eine erneute Prüfung der Eignung vor.
3. Der Bewerber ist zur vertraulichen Behandlung der gesamten Vergabeunterlagenverpflichtet und hat seine Mitarbeiter sowie sonstige mit der Prüfung/Bearbeitung der Vergabeunterlagen betraute Dritte entsprechend zur Vertraulichkeit zu verpflichten.
</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">30232100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-36-Lot (Order: 06)--><!--OPA-36-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="YEAR">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Nach Ablauf der Basislaufzeit hat der Auftraggeber das Recht den Rahmenvertrag viermal um 12 Monate zu verlängern.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>4</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-trade</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Bei den nachfolgenden Eignungsnachweisen Nr. 1-15 handelt es sich um zwingende Anforderungen. Gibt der Bieter die geforderten Erklärungen, Dokumente und Bescheinigungen gar nicht, unvollständig oder nicht bedingungsgemäß ab, so führt dies zum Ausschluss vom weiteren Vergabeverfahren.
1)	Erklärung, dass kein Insolvenz- oder Sanierungsverfahren oder vergleichbares gesetzliches Verfahren eröffnet ist und die Eröffnung auch nicht beantragt oder mangels Masse abgelehnt worden ist.
2)	Erklärung, dass sich der Bewerber nicht in Liquidation befindet.
3)	Erklärung, ob berufliche Verfehlungen vorliegen, die im Gewerbezentralregister eingetragen sind. Darüber hinaus erklärt er, ob derzeit ein Verfahren anhängig ist, das zu einer solchen Eintragung führen kann.
4)	Erklärung, dass das Gewerbe ordnungsgemäß angemeldet ist und – sofern nach Maßgabe der Vorschriften des HGB oder des jeweiligen Herkunftslandes eintragungspflichtig – im Handelsregister eingetragen ist.
5)	Erklärung über die Einhaltung von Sanktionen und Embargos
6)	Erklärung, dass das Unternehmen bei der Ausführung öffentlicher Aufträge nicht gegen geltende umwelt- sozial oder arbeitsrechtliche Verpflichtungen verstoßen hat
7)	Erklärung, dass das Unternehmen seine Verpflichtung zur Zahlung von Steuer und Abgaben nach den Rechtsvorschriften des Staates, in dem er ansässig ist, oder nach den Rechtsvorschriften des Staates des Auftraggebers erfüllt hat.
8)	Erklärung zur kartellrechtlichen Compliance und Korruptionsprävention
9)	Erklärung, dass bei der Ausführung eines früheren Auftrags oder Konzessionsvertrags bei der Deutsche Bahn AG oder einem mit ihr gemäß §§ 15 ff. AktG verbundenen Unternehmen keine wesentliche Anforderung erheblich oder fortdauernd mangelhaft erfüllt wurde.
10)	Erklärung zu §§122-124 GWB
11)	Erklärung zu Nicht-Beeinflussung eines Vergabeverfahrens
12)	Erklärung zu schweren Verfehlungen
13)	Erklärung zu Kenntnis über Verurteilungen/Geldbußen
14)	Erklärung zu Tarifbestimmungen und Mindestlohn
15)	Erklärung zu Verpflichtung von Nachunternehmern zur Einhaltung von Tarifbestimmungen

Der Bieter gibt die Eigenerklärungen der Ziffern 1-15 mittels des vollständig ausgefüllten und unterzeichneten Dokuments „Bietereigenerklärung“ ab. Dieses Dokument ist den Vergabeunterlagen beigefügt.
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ratio</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">1.Lieferantenselbstauskunft (A)
Der Bewerber hat das beigefügte Dokument Lieferantenselbstauskunft soweit für ihn zutreffend vollständig auszufüllen und mit den Bewerbungsunterlagen unterschrieben einzureichen. Die mit Lieferantenselbstauskunft  abgefragten Informationen zur wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit des Bewerbers enthalten keine Mindestanforderungen, die bei Nichterreichung automatisch zum Ausschluss des Bewerbers führen würden. Der Auftraggeber behält sich jedoch vor, Bewerber von der  Vergabe auszuschließen, für die nach den angegeben Umsatzzahlen und sonstigen Informationen aus der Bieterselbstauskunft die Prognose gerechtfertigt ist, dass das Unternehmen nicht über die für die Ausführung des Auftrags notwendige finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit verfügt.

2.	Vorlage einer aussagefähigen Wirtschaftsauskunft (z. B. Bürgel), welche nicht älter als 6 Monate ist (A)

3.	Nachweis über die Höhe  des eingeräumten Kreditrahmens durch ein Bankinstitut oder vergleichbare Information welche nicht älter als 6 Monate ist (A)

4.	Vorlage einer gültigen Betriebshaftpflichtpolice sowie Nachweis der Höhe der Versicherungssumme; die Deckungssumme muss mindestens 2,0 Mio. EUR je Schadenereignis für Personen- und Sachschäden zzgl Folgeschäden und 500 Tsd. EUR je Schadenereignis für Vermögensschäden betragen.  (A)

5.	Angaben zu Firmenverflechtungen, Tochtergesellschaften, Firmenverbünde (inkl. Standorte), Darstellung ggf. als Organigramm (A)
             
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">(A): Ausschlusskriterium: Die von der Vergabestelle geforderten Anforderungen; Kriterien und Informationen müssen erfüllt bzw. mit dem Teilnahmeantrag eingereicht werden. Bei Nichterfüllung oder nicht gemachter Informationen erfolgt automatisch der Ausschluss.

Die nachfolgenden Kriterien dienen zur Information und müssen als Information/Nachweis eingereicht werden:

(E) Erläuterung / Beschreibung / Informationen gefordert
(D) Daten oder Werteangaben gefordert

Die Teilnehmer müssen zur Beschreibung der Referenzen beigefügten Vordruck
„Nachweis Referenz“ für die Beantwortung der angeforderten Erläuterungen und Informationen verwenden.

Bitte beachten Sie auch die im EU-Bekanntmachungstext unter Abschnitt III aufgeführten Nachweise zur wirtschaftlichen und finanziellen 
Leistungsfähigkeit, die der Teilnehmer mit seinem Teilnahmeantrag einreichen muss!

Auskünfte und Nachweise, die für Los 1 und 2 angefordert werden, müssen von Bietern, die sich auf beide Lose bewerben, nur einmal mit den Teilnahmeunterlagen eingereicht werden.

Bitte reichen Sie nur die Nachweise und Dokumente ein, die die Vergabestelle an-gefordert hat; andere als die geforderten Nachweise werden weder bewertet noch sind diese gewünscht.
Referenz (Los 2)
Vorlage und Nachweis von mindestens einer Projektreferenz über eine Rahmenvereinbarung mit Kunden zur Lieferung (Kauf oder Miete) verschiedener Druckerleistungsklassen A4 und/oder Sonderdrucker (z. B. Plotter) für mittlere und kleinere Arbeitsgruppen. 

Die Referenz muss nachfolgende Leistungen beinhalten:
•	Anlieferung, Aufstellung und Anschluss (Strom und Netzwerk) der Druckendgeräte
•	Austausch von Druckendgeräten im Störungsfall,
•	Versorgung mit Verbrauchsmaterial (automatisiert oder auf Anforderung)
•	Die Referenz umfasst einen Druckerbestand von mindestens 1000 Geräten und beinhaltet auch die Erbringung von Service- und Instandhaltungsleistungen vor Ort einschließlich einer Vereinbarung eines SLA zur Wiederherstellung. 
•	Von der genannten Mindestanzahl von 1000 A4- und/oder Sonderdrucker müssen mindestens 100 A4- und/oder Sonderdrucker im Ausland (außerhalb Deutschlands), entweder innerhalb der EU, des EWR sowie in der Schweiz (CH), im Vereinigten Königreich (UK) oder in der Türkei, aufgestellt sein (Länderstandorte in Afrika, Nord- und Südamerika sowie APAC werden nicht akzeptiert); sofern die 100 Geräte an nur einem Auslandsstandort aufgestellt sind, wird dies akzeptiert. Zudem müssen mindestens 250 A4- und/oder Sonderdrucker in Deutschland nachgewiesen werden. Es müssen für jedes Land die Geräteanzahl und das Gerätemodell angegeben werden.
•	Sofern Teile der Leistung von konzernverbundenen Unternehmen erbracht werden, wird dies als Nachweis zur Eignung im Rahmen der Kundenreferenz akzeptiert.
•	Die Referenz darf kein Kundenprojekt mit der DB AG oder eines ihrer Konzernunternehmen sein.

Die Darstellung der Projektreferenz erfolgt in beigefügtem Formblatt „Nachweis-Referenz“ mit den Mindestangaben: Auftragsgegenstand (Anzahl Geräte und Nennung der Herstellermodelle, Projektumfang, Länderstandorte), Auftraggeber (Ansprechpartner &amp; Telefonnummer sind zu benennen), Abnahmedatum, Auftragsvolumen, Projektbeginn, Projekt- bzw. Vertragsdauer.
(E) (D) (A)

•	Der Bieter wird aus dem Verfahren ausgeschlossen, sofern 
o	die o.g. Mindestangaben zu der Referenz nicht nachgewiesen werden
o	sich bei Nachfragen beim angegebenen Auftraggeber und/oder Endkunden oder beim Hersteller Widersprüche zu den Angaben des Bieters ergeben, so dass die Referenz anzuzweifeln ist
o	nachfolgende Mindestanforderungen nicht erfüllt sind, d.h. 
-	die jeweilige Referenz weniger als 1000 A4- und/oder Sonderdrucker ent-hält und/oder nicht mindestens 100 A4- und/oder Sonderdrucker außerhalb Deutschlands im EU-Ausland und/oder EWR-Ausland sowie CH, UK und Türkei Ausland aufgestellt wurden 
-	die jeweilige Referenz weniger als 250 A4- und/oder Sonderdrucker in Deutschland enthält
-	das Abnahmedatum mehr als 4 Jahre zurück liegt (Zeitraum zw. Abnahme des Referenzprojektes und Veröffentlichungsdatum dieser Ausschreibung)
-	die genannte Kundenreferenz keine SLA mit festen Wiederherstellzeiten beinhaltet
o	die genannte Referenz nicht die o. g. Leistungsbestandteile enthält
o	die genannte Referenz ein Projekt mit der DB AG oder eines Konzernunternehmens beinhaltet




</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-809-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-sec-supply</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Weitere Erklärungen/Nachweise (detailliert zu erbringen und mit den Teilnahmeunterlagen auf der e-Vergabeplattform der DB AG einzureichen); 
bitte verwenden Sie für jede weitere Erklärung/Nachweis ein separates Blatt und führen die fortlaufende Nummer bei Ihrer Antwort mit auf. Bitte fügen Sie auf separat eingereichten Dokumenten stets Name des Bieters und Ansprechpartner mit auf:


1.) Beschreiben Sie die bei Ihnen implementierten Logistikabläufe zum Warenver-sand für Druckersysteme und Ersatzteile sowie Verbrauchsmaterialien, innerhalb von Deutschland, dem EWR-Raum, sowie Schweiz, UK und der Türkei. Die Beschreibung enthält den gesamten Prozess von der Auftragsannahme bis zur Aufstellung an der Empfangsstelle.
(D, E), (Los 1 und 2)


2.) Bitte beschreiben Sie, wie Sie die Einhaltung länderspezifischer Bestimmungen zu Import- und Zollbestimmungen sicherstellen. Erläutern Sie zudem, wie die steuer-rechtlichen Bestimmungen der jeweiligen Länder gemäß Länderliste je Los berücksichtigt werden. Darüber hinaus sind für alle EU/EWR Länder, der Schweiz, UK so-wie der Türkei die Lieferzeiten anzugeben; eine Clusterung in Ländergruppen ist möglich.
(D, E), (Los 1 und 2)

3.) Sofern Sie sich für die Serviceerbringung im In- und Ausland anderer Subdienst-leister bedienen, sind diese zu benennen sowie deren Leistungsumfang detailliert zu beschreiben. Beschreiben Sie, wie die Steuerung der Disposition und der Leistungserbringung der eingesetzten Service-Techniker im In- und Ausland sichergestellt wird.
(D, E), (Los 1 und 2)


4.) Welche technischen Systeme stehen zur Verfügung, um Service-Calls zu eröffnen und Bestellungen auszulösen? Welche IT-Anforderungen ergeben sich daraus für die DB, um direkt in ihren Systemen Tickets u. ä. zu eröffnen?
(D, E), (Los 1 und 2)

5.) Es wird ein gültiges und geprüftes Umweltmanagementsystem gefordert, das nach der Norm ISO 14001 oder einer gleichwertigen Norm zertifiziert ist. Die Zertifizierung muss durch eine akkreditierte Zertifizierungsstelle ausgestellt worden sein, die ihrerseits von einer nationalen Akkreditierungsstelle gemäß ISO/IEC 17011 akkreditiert wurde (z. B. Deutsche Akkreditierungsstelle GmbH – DAkkS in Deutschland oder gleichwertige Stellen im EU-/EWR-Raum oder international). Zertifikate von nicht-akkreditierten Stellen oder reine Eigenerklärungen werden nicht akzeptiert.
(A), (Los 1 und 2)

6.) Es wird ein gültiges und geprüftes Managementsystem zur Informationssicherheit gefordert, das nach der Norm ISO 27001 oder einer gleichwertigen Norm zertifiziert ist. Die Zertifizierung muss durch eine akkreditierte Zertifizierungsstelle aus-gestellt worden sein, die ihrerseits von einer nationalen Akkreditierungsstelle gemäß ISO/IEC 17011 akkreditiert wurde (z. B. Deutsche Akkreditierungsstelle GmbH – DAkkS in Deutschland oder gleichwertige Stellen im EU-/EWR-Raum oder international). 
Zertifikate von nicht-akkreditierten Stellen oder reine Eigenerklärungen werden nicht akzeptiert.
(A), (Los 1 und 2)

7.) Es wird ein gültiges und geprüftes Qualitätsmanagementsystem gefordert, das nach der Norm ISO 9001 oder einer gleichwertigen Norm zertifiziert ist. Die Zertifizierung muss durch eine akkreditierte Zertifizierungsstelle ausgestellt worden sein, die ihrerseits von einer nationalen Akkreditierungsstelle gemäß ISO/IEC 17011 akkreditiert wurde (z. B. Deutsche Akkreditierungsstelle GmbH – DAkkS in Deutschland oder gleichwertige Stellen im EU-/EWR-Raum oder international). 
Zertifikate von nicht-akkreditierten Stellen oder reine Eigenerklärungen werden nicht akzeptiert.
(A), (Los 1 und 2)
</cbc:Description><!--BT-40-Lot (Order: 10)--><efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: 01)--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-94-Lot (Order: 18)--><cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><!--BT-751-Lot (Order: 02)--><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:OfficialLanguages><cac:Language><!--BT-708-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language></efac:OfficialLanguages></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>e6db4834-ff92-427c-b61f-ddd0c3000e87</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/api/supplier/external/deeplink/subproject/e6db4834-ff92-427c-b61f-ddd0c3000e87</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><!--BT-77-Lot (Order: 05)--><cbc:Note languageID="DEU">Die Zahlungsbedingungen gelten gemäß Vergabeunterlagen.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><!--BT-761-Lot (Order: 02)--><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><!--BT-76-Lot (Order: 03)--><cbc:CompanyLegalForm languageID="DEU">Bietergemeinschaften und andere gemeinschaftliche Bieter haften gesamtschuldnerisch für die Erfüllung der angebotenen Leistung und haben in den Teilnahmeanträgen und Angeboten sämtliche Mitglieder der Bietergemeinschaft zu benennen sowie eines ihrer Mitglieder als bevollmächtigten Vertreter für das Vergabeverfahren, den Abschluss und den Vertrag zu bezeichnen.</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-821-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--OPT-060-Lot (Order: )--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><!--BT-70-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Entfällt</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot-WeightNumber (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>90</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Preis</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot-WeightNumber (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">Die Leistungskriterien werden in der Ausschreibungsphase definiert.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/api/supplier/external/deeplink/subproject/e6db4834-ff92-427c-b61f-ddd0c3000e87</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><!--BT-99-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">	Wenn der Zuschlag bereits wirksam erteilt worden ist, kann dieser nicht mehr vor der Vergabekammer angegriffen werden (§ 168 Abs. 2 Satz 1 GWB). Der Zuschlag darf erst 10 Kalendertage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder per E-Mail bzw. 15 Kalendertage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post erteilt werden (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße innerhalb von 10 Kalendertagen nach Kenntnis bzw. – soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind – bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 bis 3 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB). Des Weiteren wird auf die in § 135 Abs. 2 GWB genannten Fristen verwiesen.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><!--BT-52-Lot (Order: 12)--><cbc:CandidateReductionConstraintIndicator>true</cbc:CandidateReductionConstraintIndicator><!--BT-115-Lot (Order: 13)--><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:ParticipationRequestReceptionPeriod><!--BT-1311(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2025-07-11+02:00</cbc:EndDate><!--BT-1311(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:ParticipationRequestReceptionPeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2025-07-01+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:EconomicOperatorShortList><!--BT-661-Lot (Order: 02)--><cbc:LimitationDescription>false</cbc:LimitationDescription></cac:EconomicOperatorShortList><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><!--BT-113-Lot (Order: 03)--><cbc:MaximumOperatorQuantity>1</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>3b00b299-8602-4de2-95f1-52643b227e7d</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Los 2 Kauf von Druckergeräten A4/Sonderdrucker </cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 2 Kauf und Wartung von Druckersystemen nebst Zubehör, sowie Lieferung hardwarenaher Dienstleistungen in Deutschland, dem EWR inkl. CH, UK und der Türkei
</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Wir weisen darauf hin, dass die VO (EU) 2022/576 zur Änderung der VO (EU) Nr.833/2014 Anwendung findet und Unternehmen, die den Sanktionsmaßnahmen in Art.5k der VO (EU) 2022/576 unterfallen, aus dem Vergabeverfahren ausgeschlossen werden.
1. Die Vergabe läuft über das Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG(http://www.deutschebahn.com/bieterportal). Dort finden Sie sämtliche Dokumente. Zur Abgabe eines Teilnahmeantrags und eventuell eines Angebots ist die Registrierung unter Angabe der Vergabenummer 25FEA81387 im Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG notwendig.
Bei technischen oder methodischen Fragen zum Vergabeportal der Deutsche(n) Bahn AG wenden Sie sich bitte an die im Bieterportal hinterlegten Kontaktdaten unter:https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/eva/supplierportal/tabs/vergaben.
2. Soweit der Bewerber bzgl. einzelner Bereiche, für die er ggf. im späteren Verlauf ein Angebot abgeben möchte, nicht über die dazu erforderliche Leistungsfähigkeit und/oder Fachkunde verfügt, kann er sich gemäß § 47 Abs. 1 SektVO auf andere Unternehmen berufen. Bewerber, die sich zum Nachweis ihrer Eignung gem. § 47 Abs.1 SektVO auf die Kapazitäten anderer Unternehmen (Nachunternehmer) stützen, müssen diese Drittunternehmen im Teilnahmeantrag verbindlich benennen und durch eine entsprechende Verpflichtungserklärung des Drittunternehmens nachweisen, dass ihnen im Falle der Zuschlagserteilung die Mittel zur Verfügung stehen, die für die Erfüllung des Auftrags erforderlich sind.
Der Auftraggeber (AG) behält sich vor, im Laufe des Vergabeverfahrens eine Aktualisierung der Verpflichtungserklärungen zu verlangen.
Der Auftraggeber überprüft auch bei den benannten Drittunternehmen, ob Ausschlusskriterien nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und behält sich vor, die Vorlage von weiteren Eignungsnachweisen zu fordern.
Für Nachunternehmer, die nicht zum Eignungsnachweis nach §. 47 Abs. 1SektVObenannt wurden, gilt folgendes:
Der Auftraggeber behält sich vor, im Laufe des Vergabeverfahrens die Vorlage von Eignungsnachweisen für diese Nachunternehmer zu fordern. Im Falle eines Austauschs solcher Nachunternehmer behält sich der AG eine erneute Prüfung der Eignung vor.
3. Der Bewerber ist zur vertraulichen Behandlung der gesamten Vergabeunterlagenverpflichtet und hat seine Mitarbeiter sowie sonstige mit der Prüfung/Bearbeitung der Vergabeunterlagen betraute Dritte entsprechend zur Vertraulichkeit zu verpflichten.
</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">30232100</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-36-Lot (Order: 06)--><!--OPA-36-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="YEAR">4</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Nach Ablauf der Basislaufzeit hat der Auftraggeber das Recht den Rahmenvertrag viermal um 12 Monate zu verlängern.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>4</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>