<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://przemet.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/przemet</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Gmina Przemęt</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Jagiellońska 8</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Przemęt</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>64-234</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL417</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>9231651446</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>656196966</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>joanna.skrzypczak@przemet.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367415-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">70b6d6cf-fa3c-43f1-a25b-6370a03371d5</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>a075ff80-7903-45d1-8441-c8bd38a75c48</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-04Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>13:40:46Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://platformazakupowa.pl/pn/przemet</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:Name languageID="POL">Świadczenie usług transportowych w zakresie przewozów uczniów do szkół podstawowych na terenie Gminy Przemęt w roku szkolnym 2025/2026 w ramach komunikacji regularnej (zakup biletów miesięcznych)</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">3.1.	Przedmiotem zamówienia jest „Świadczenie usług transportowych w zakresie przewozów uczniów do szkół podstawowych na terenie Gminy Przemęt w roku szkolnym 2025/2026 w ramach komunikacji regularnej (zakup biletów miesięcznych)”.
3.2.	Przedmiot zamówienia obejmuje zakup imiennych biletów miesięcznych dla uczniów dojeżdżających z terenu Gminy Przemęt do szkół podstawowych i przedszkoli, 
w celu korzystania z usługi przewozów regularnych osób w krajowym transporcie drogowym w ramach linii regularnych obejmujących miejscowości, z których dojeżdżają uczniowie do placówek oświatowych na terenie Gminy Przemęt na podstawie ustalonego rozkładu jazdy na liniach komunikacyjnych na wyznaczonych trasach i przystankach, których cena biletów powinna uwzględniać uprawnienia dzieci do zniżek i ulg wynikających z przepisów ustawy z dnia 20 czerwca 1992 r. 
o uprawnieniach do ulgowych przejazdów środkami publicznego transportu zbiorowego (Dz. U. z 2024 r., poz. 380).</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">8.4. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawcę w przypadkach wskazanych w art. 108 ust. 1 ustawy Pzp, tj.:
1)będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo:
a)udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b)handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego,
c)o którym mowa w art. 228-230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 46-48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz. U. z 2023 r. poz. 2048 oraz z 2024 r. poz. 1166) lub w art. 54 ust. 1-4 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. 
o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz. U. z 2024 r. poz. 930),
d)finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa 
w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego,
e)o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karne-go, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa,
f)powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz. U. z 2021 r. poz. 1745),
g)przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296-307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270-277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe,
h)o którym mowa w art. 9 ust. 1 i 3 lub art. 10 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej
- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1;
3)wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału 
w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;
4)wobec którego prawomocnie orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne;
5)jeżeli zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek, 
że wykonawca zawarł z innymi wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji, w szczególności jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji 
i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie;
6)jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego wykonawcy 
lub podmiotu, który należy z wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie wykonawcy z udziału 
w postępowaniu o udzielenie zamówienia. 
Na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (Dz. U. z 2025 r., poz. 514) z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego lub konkursu prowadzonego na podstawie ustawy z dnia 11 września 2019 r. - Prawo zamówień publicznych wyklucza się:1)wykonawcę oraz uczestnika konkursu wymienionego w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3;
2)wykonawcę oraz uczestnika konkursu, którego beneficjentem rzeczywistym w rozumieniu ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (Dz. U. z 2023 r., poz. 1124 ze zm.) jest osoba wymieniona w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisana na listę lub będąca takim beneficjentem rzeczywistym od dnia 24 lutego 2022 r., o ile została wpisana na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3;3)wykonawcę oraz uczestnika konkursu, którego jednostką dominującą w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 37 ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości (Dz. U. z 2023 r., poz. 120 ze zm.) jest podmiot wymieniony w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisany na listę lub będący taką jednostką dominującą od dnia 24 lutego 2022 r., o ile został wpisany na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3.
Ponadto Zamawiający przewiduje wykluczenie z udziału w przedmiotowym postępowaniu Wykonawcy w przypadkach wskazanych w art. 5k rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014, str. 1), dalej: rozporządzenie 833/2014, w brzmieniu nadanym rozporządzeniem Rady (UE) 2022/576 w sprawie zmiany rozporządzenia (UE) nr 833/2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji de-stabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 111 z 8.4.2022, str. 1), dalej: rozporządzenie 2022/576.
W niniejszym postępowaniu Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę, który nie spełni przesłanki określonej w art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp:
w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.
Zamawiający wzywa wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni od dnia wezwania, podmiotowych środków dowodowych, aktualnych na dzień złożenia podmiotowych środków dowodowych. Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany jest złożyć następujące podmiotowe środki dowodowe: 
1)informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie: a)art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy z dnia 11 września 2019 r. - Prawo zamówień publicznych, zwanej dalej "ustawą", b)art. 108 ust. 1 pkt 4 ustawy, dotyczącej orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne tytułem środka karnego, c)art. 109 ust. 1 pkt 2 lit. a ustawy,
d)art. 109 ust. 1 pkt 2 lit. b ustawy, dotyczącej ukarania za wykroczenie, za które wymierzono karę aresztu, e)art. 109 ust. 1 pkt 3 ustawy, dotyczącej skazania za przestępstwo lub ukarania za wykroczenie, za które wymierzono karę aresztu 
- sporządzonej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jej złożeniem;
2)oświadczenie wykonawcy, w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy, o braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. z 2024 r. poz. 1616), z innym wykonawcą, który złożył wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, albo oświadczenia o przynależności do tej samej grupy kapitałowej wraz z dokumentami lub informacjami potwierdzającymi przygotowanie wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu niezależnie od innego wykonawcy należącego do tej samej grupy kapitałowej (wzór w załączniku nr 6 do SWZ); 
3)informację z Centralnego Rejestru Beneficjentów Rzeczywistych, w zakresie art. 108 ust. 2 ustawy, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do tego rejestru, sporządzonej nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem; 
4)odpis lub informację z Krajowego Rejestru Sądowego lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, sporządzone nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji; 
5)oświadczenia Wykonawcy dotyczącego przesłanek wykluczenia z art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (t.j. Dz. U. z 2023 r., poz. 1497 ze zm.) oraz z art. 5k rozporządzenia Rady (UE) 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014, str. 1), dalej: rozporządzenie 833/2014, w brzmieniu nadanym rozporządzeniem Rady (UE) 2022/576 w sprawie zmiany rozporządzenia (UE) nr 833/2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 111 z 8.4.2022, str. 1), dalej: rozporządzenie 2022/576 (oświadczenie sporządzone według wzoru stanowiącego Załącznik nr 8 do SWZ);
</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">60112000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cac:Address>
            <cbc:CityName>Przemęt</cbc:CityName>
            <cbc:PostalZone>64-234</cbc:PostalZone>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL417</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Każdy Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swoją ofertę wadium 
w wysokości: 20 000,00 złotych (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych 00/100);
12.1.2.	Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert i utrzymuje nieprzerwanie do dnia upływu terminu związania ofertą, z wyjątkiem przypadków, o których mowa w art. 98 ust. 1 pkt 2 i 3 oraz ust. 2 ustawy Pzp.
UWAGA: wniesienie wadium w pieniądzu - za pomocą przelewu bankowego - Zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy bank prowadzący rachunek Zamawiającego potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert.
12.1.3.	Wadium może być wniesione w następujących formach:
a)	pieniądzu;
b)	gwarancjach bankowych;
c)	gwarancjach ubezpieczeniowych;
d)	poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2023 r. poz. 462).
12.1.4.	W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji, gwarancja powinna być sporządzona zgodnie z obowiązującym prawem i winna zawierać następujące elementy:
a)	nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji) oraz wskazanie ich siedzib, 
b)	określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją, 
c)	kwotę gwarancji, 
d)	termin ważności gwarancji,
e)	zobowiązanie gwaranta do zapłacenia kwoty gwarancji na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego musi obejmować sytuację, o których mowa w art. 98 ust. 6 ustawy Pzp.
12.1.5.	Postanowienia pkt 12.1.4. stosuje się odpowiednio do poręczeń, określonych powyżej w pkt 12.1.3. lit d.
12.1.6.	Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na następujący rachunek Zamawiającego:
Urząd Gminy Przemęt 
BS Wschowa oddział w Przemęcie
15 8669 0001 0042 0000 2000 0098
(z dopiskiem na przelewie, jakiego postępowania dotyczy)
12.1.7.	Wadium wnoszone w innych dopuszczonych przez Zamawiającego formach należy przekazać Zamawiającemu w oryginale, w postaci elektronicznej.
12.1.8.	Zwrot wadium następuje na zasadach określonych w art. 98 ust. 1-5 ustawy Pzp.
12.1.9.	Zatrzymania wadium następuje w przypadkach określonych w art. 98 ust. 6 ustawy Pzp.
</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>RI.271.8.2025</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121523</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cbc:CalculationExpression languageID="POL">.</cbc:CalculationExpression>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Kryterium: Cena - 60%
W przypadku kryterium "Cena" oferta otrzyma zaokrągloną do dwóch miejsc 
po przecinku ilość punktów wynikającą z działania: 
Cena najtańszej oferty [PLN]
C = -------------------------------------------   X 60
Cena badanej oferty [PLN]
gdzie:
C - ilość punktów jakie otrzyma badana oferta za kryterium "Cena"
Maksymalna ilość punktów jaką może otrzymać oferta za kryterium "Cena" – 60 pkt (waga kryterium – 60%).
</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Kryterium: Norma emisji spalin - 40%
W Kryterium norma emisji spalin Zamawiający będzie oceniał zastosowanie naj-lepszych dostępnych technologii w zakresie oddziaływania na środowisko - wykorzystanie pojazdów spełniających Europejski standard emisji spalin. 
Kryterium to będzie rozpatrywane na podstawie zadeklarowanych w formularzu ofertowym norm emisji spalin (EURO) poszczególnych pojazdów oraz złożonych wraz z ofertą przedmiotowych środków dowodowych, o których mowa w pkt 3.24. SWZ. 
Wykonawca zobowiązany jest zadeklarować w formularzu ofertowym normę emisji spalin (EURO) dla pojazdów wskazanych w wykazie narzędzi (wykaz środków transportu, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia – zał. nr 5 do SWZ).
Zamawiający przyzna punkty za zadeklarowanie wraz z potwierdzeniem na podstawie złożonych wraz z ofertą przedmiotowych środków dowodowych 
w kryterium dot. normy emisji spalin (EURO), według następujących zasad:  
Rodzaj pojazdu	Emisja spalin EURO 3	Emisja spalin EURO 4	Emisja spalin EURO 5	Emisja spalin EURO 6 lub wyżej
1 autobus (min. 52 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
1 autobus (min. 54 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
1 autobus (min. 60 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
1 autobus (min. 60 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
1 autobus (min. 60 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
1 autobus (min. 60 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
1 autobus (min. 40 miejsca siedzące)	0 pkt	2 pkt	4 pkt	5 pkt
W celu potwierdzenia spełnienia kryterium normy emisji spalin, jakie spełniają poszczególne pojazdy Wykonawca zobowiązany jest do złożenia przedmiotowych środków dowodowych zgodnie z pkt 3.27. SWZ. 
W przypadku nie wskazania przez Wykonawcę normy emisji spalin pojazdu Zamawiający uzna, iż pojazd ten ma normę emisji spalin EURO 3 – Wykonawca otrzyma 0 pkt. 
Kryterium będzie oceniane wg wzoru: 
G = ( G&#119887;&#119886;&#119889; / &#119866;&#119898;&#119886;&#119909; ) x 40 
gdzie: 
G - ilość punktów oferty badanej
Gbad – punkty oferty badanej 
Gmax - najwyższa ilość punktów z pośród złożonych ofert
</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121523</cbc:EndpointID>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">17.1.	W ramach niniejszego postępowania wykonawcy oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale IX (art. 505-578) ustawy Pzp.
17.2.	Odwołanie przysługuje na:
1)	niezgodną z przepisami ustawy czynność zamawiającego, podjętą 
w postępowaniu o udzielenie zamówienia, o zawarcie umowy ramowej, dynamicznym systemie zakupów, systemie kwalifikowania wykonawców 
lub konkursie, w tym na projektowane postanowienie umowy;
2)	zaniechanie czynności w postępowaniu o udzielenie zamówienia, o zawarcie umowy ramowej, dynamicznym systemie zakupów, systemie kwalifikowania wykonawców lub konkursie, do której zamawiający był obowiązany na podstawie ustawy;
3)	zaniechanie przeprowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia 
lub zorganizowania konkursu na podstawie ustawy, mimo że zamawiający był do tego obowiązany.
17.3.	Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia wszczynającego postępowanie 
o udzielenie zamówienia oraz dokumentów zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt 15 ustawy Pzp, 
oraz Rzecznikowi Małych i Średnich Przedsiębiorców.
17.4.	Na orzeczenie Izby oraz postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 ustawy Pzp, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu (na zasadach określonych w art. 579-590 ustawy Pzp).
</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>11:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>11:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający nie przewiduje publicznego otwarcia ofert. Zgodnie z art. 222 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych niezwłocznie po dokonaniu otwarcia ofert Zamawiający zamieści stosowną informację na stronie prowadzonego postępowania.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/transakcja/1121523</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:Name languageID="POL">Świadczenie usług transportowych w zakresie przewozów uczniów do szkół podstawowych na terenie Gminy Przemęt w roku szkolnym 2025/2026 w ramach komunikacji regularnej (zakup biletów miesięcznych)</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">3.1.	Przedmiotem zamówienia jest „Świadczenie usług transportowych w zakresie przewozów uczniów do szkół podstawowych na terenie Gminy Przemęt w roku szkolnym 2025/2026 w ramach komunikacji regularnej (zakup biletów miesięcznych)”.
3.2.	Przedmiot zamówienia obejmuje zakup imiennych biletów miesięcznych dla uczniów dojeżdżających z terenu Gminy Przemęt do szkół podstawowych i przedszkoli, 
w celu korzystania z usługi przewozów regularnych osób w krajowym transporcie drogowym w ramach linii regularnych obejmujących miejscowości, z których dojeżdżają uczniowie do placówek oświatowych na terenie Gminy Przemęt na podstawie ustalonego rozkładu jazdy na liniach komunikacyjnych na wyznaczonych trasach i przystankach, których cena biletów powinna uwzględniać uprawnienia dzieci do zniżek i ulg wynikających z przepisów ustawy z dnia 20 czerwca 1992 r. 
o uprawnieniach do ulgowych przejazdów środkami publicznego transportu zbiorowego (Dz. U. z 2024 r., poz. 380).
</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">7.1.	O udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki określone w art. 112 ust. 1 ustawy Pzp dotyczące:
7.1.1.zdolności do występowania w obrocie gospodarczym
Zamawiający nie przewiduje warunków udziału w postępowaniu w tym zakresie.
7.1.2.uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej 
lub zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów
Zamawiający uzna warunek za spełniony poprzez wykazanie, że Wykonawca posiada uprawnienia do wykonywania zawodu przewoźnika drogowego.
Ocena spełniania powyższego warunku zostanie dokonana w oparciu 
o przedłożone przez Wykonawcę aktualne licencje/ zezwolenia na wykonywa-nie krajowego transportu drogowego osób/  na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego osób zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. o transporcie drogowym lub dokument równoważny.
7.1.3.sytuacji ekonomicznej lub finansowej
Zamawiający nie przewiduje warunków udziału w postępowaniu w tym zakresie.
7.1.4. zdolności technicznej lub zawodowej
Zamawiający nie przewiduje warunków udziału w postępowaniu w tym zakresie. 
Opis sposobu dokonywania oceny spełniania tego warunku: 
a)Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert,  a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał lub wykonuje należycie co najmniej jedno zamówienie świadczone nieprzerwanie przez okres min. 6 miesięcy w ramach jednej umowy, związane z usługą przewozu min. 100 dzieci w jednym dniu (dzieci objętych obowiązkiem szkolnym) do placówek oświatowych.
Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie dokonana wg formuły „spełnia - nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte 
w dokumentach i oświadczeniach (wymaganych przez Zamawiającego 
i podanych w SWZ).
b)Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, 
że posiada odpowiedni do przedmiotu zamówienia tabor autobusowy nie starszy niż rok produkcji z 2007 r., którym będzie wykonywał przedmiot zamówienia, tj.: Wykonawca dysponuje środkami transportu sprawnymi technicznie, dopuszczonymi do ruchu drogowego, posiadającymi aktualne ubezpieczenie OC pojazdu i NNW,  spełniającymi wszelkie wymogi wynikające z przepisów powszechnie obowiązujących 
i posiadającymi odpowiednią ilość miejsc siedzących na danej trasie przewozu uczniów, tj.:
1 autobus posiadający min. 52 miejsca siedzące,
1 autobus posiadający min. 54 miejsca siedzące,
4 autobusy posiadające min. 60 miejsc siedzących każdy,
wykonawca dysponuje min. 1 autobusem rezerwowym sprawnym technicznie, dopuszczonym do ruchu i posiadającym min. 40 miejsc siedzących.
Autobusy muszą posiadać sprawny system ogrzewania oraz sprawny system otwierania i zamykania drzwi.
Podmiotowe środki dowodowe:
6)wykaz usług - wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 3 lat, jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie,  wykonał lub wykonuje na-leżycie co najmniej jedno zamówienie świadczone nieprzerwanie przez okres min. 6 miesięcy w ramach jednej umowy, związane z usługą przewozu min. 100 dzieci w jednym dniu (dzieci objętych obowiązkiem szkolnym) do placówek oświatowych wraz z podaniem ich, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty sporządzone przez podmiot, na rzecz którego usługi zostały wykonane, a jeżeli wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy (wzór wykazu znajduje się w załączniku nr 4 do SWZ).
7)wykaz urządzeń technicznych /wykaz środków transportu/ – niezbędnych do wykonania zamówienia i dostępnego Wykonawcy, tj. dotyczący posiadania środków transportu, którymi świadczony będzie przedmiot zamówienia, spełniających warunki udziału w postępowaniu: nie starszych niż rok produkcji z 2007 r., sprawnych technicznie, dopuszczonych do ruchu drogowego, spełniających wszelkie wymogi wynikające z przepisów powszechnie obowiązujących oraz dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami oraz niezbędnymi informacjami w zakresie marki pojazdu, roku produkcji, OC, NNW, poziomie emisji spalin (EURO) oraz ilości posiadanych miejsc siedzących (tj.: min. 1 autobus posiadający min. 52 miejsca siedzące, 1 autobus posiadający min. 54 miejsca siedzące, 4 autobusy posiadające min. 60 miejsc siedzących każdy, wykonawca dysponuje min. 1 autobusem rezerwowym sprawnym technicznie, dopuszczonym do ruchu i posiadającym min. 40 miejsc siedzących) -  wzór wykazu znajduje się w załączniku nr 5 do SWZ; 
8)zezwolenia na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego osób/ aktualną licencje na wykonanie krajowego transportu drogowego osób, o których mowa w art. 5 ust. 1 ustawy z dnia 6 września 2001 r. o transporcie drogowym lub dokument równoważny.
Wykonawca jest związany ofertą do upływu terminu określonego datą 
w dokumentach zamówienia, jednak nie dłużej niż 90 dni, od dnia upływu terminu składania ofert. W prowadzonym postępowaniu termin związania ofertą określono na dzień 05.10.2025 r.
8.12.Informacje dotyczące Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP
8.12.1. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu określonego w pkt 8.4. ust. 1 SWZ składa informację z odpowiedniego rejestru, takiego jak rejestr sądowy, albo w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, w zakresie, o którym mowa w pkt 8.4. ust.1 – dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jego złożeniem.
8.12.2.Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu określonego w pkt 8.4. ust. 4 SWZ, składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji, nie ogłoszono upadłości, jego aktywami nie zarządza likwidator lub sąd, nie zawarł układu z wierzycielami, jego działalność gospodarcza nie jest zawieszona ani nie znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury - dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jego złożeniem.
8.12.3.Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 8.4. ust. 1 i 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone pod przysięgą, lub, jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania nie ma przepisów o oświadczeniu pod przysięgą, złożone przed organem sądowym lub administracyjnym, notariuszem, organem samorządu zawodowego lub gospodarczego, właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy.
</cbc:Note>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">60112000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL417</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-09-01+02:00</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2026-06-26+02:00</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>