<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://bip.warszawa.so.gov.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Sąd Okręgowy w Warszawie</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. al. "Solidarności" 127</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>00-898</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>NIP: 5272026252</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>REGON: 000324694</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48224404212</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>rzp@warszawa.so.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.uzp.gov.pl/kio</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-672</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48224587868</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48224587800</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366663-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">2496ce13-2cdf-4e7f-9158-6f8db41fb1c1</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>fb3875a2-066c-4371-9a1b-5229fc432d52</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>13:16:24+02:00</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-05+02:00</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode>POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
         <cbc:ID>art. 132 ustawy z dn.11.09.2019 r. Prawo zamówień publicznych (tj.: Dz. U.2024 r., poz. 1320 ze zm.)</cbc:ID>
      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Zgodnie z art. 108 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego Wykonawcy lub podmiotu, który należy z Wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Zgodnie z art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. c ustawy Pzp z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w art. 228-230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 46-48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (t.j.: Dz. U. z 2024 r., poz. 1488) lub w art. 54 ust. 1-4 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (t.j.: Dz. U. z 2024 r., poz. 930), - lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; oraz zgodnie z art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę:
- art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. g ustawy Pzp będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296-307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270-277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe,- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
- art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej,
- art. 108 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp wobec którego prawomocnie orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne.
Ponadto:
-	zgodnie z art. 7 ust. 1 Ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach 
w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (t.j. Dz. U. z 2025 r., poz. 514) z postępowania 
o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę:
1)	wymienionego w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 Ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (t.j. Dz. U. z 2025 r., poz. 514);
2)	którego beneficjentem rzeczywistym w rozumieniu ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (t.j.: Dz. U. z 2023 r., poz. 1124 ze zm.) jest osoba wymieniona w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 
i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisana na listę lub będąca takim beneficjentem rzeczywistym od dnia 24 lutego 2022 r., o ile została wpisana na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 Ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (t.j. Dz. U. z 2025 r., poz. 514); 
3)	którego jednostką dominującą w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 37 ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości (t.j.: Dz. U. z 2023 r., poz. 120 ze zm.) jest podmiot wymieniony w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisany na listę lub będący taką jednostką dominującą od dnia 24 lutego 2022 r., o ile został wpisany na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 Ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (t.j. Dz. U. z 2025 r., poz. 514);
-	zgodnie z art. 5k ust. 1 Rozporządzenia 2022/576 w sprawie zmiany Rozporządzenia 833/2014:
zakazuje się udzielania lub dalszego wykonywania wszelkich zamówień publicznych lub koncesji objętych zakresem dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, a także zakresem art. 10 ust. 1, 3, ust. 6 lit. a)-e), ust. 8, 9 i 10, art. 11, 12, 13 i 14 dyrektywy 2014/23/UE, art. 7 i 8, art. 10 lit. b)-f) i lit. h)-j) dyrektywy 2014/24/UE, art. 18, art. 21 lit. b)-e) i lit. g)-i), art. 29 i 30 dyrektywy 2014/25/UE oraz art. 13 lit. a)-d), lit. f)-h) i lit. j) dyrektywy 2009/81/WE na rzecz lub z udziałem:
a) obywateli rosyjskich lub osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów z siedzibą 
w Rosji;
b) osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w lit. a) niniejszego ustępu; lub
c) osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających w imieniu lub pod kierunkiem podmiotu, o którym mowa w lit. a) lub b) niniejszego ustępu, w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy przypada na nich ponad 10% wartości zamówienia.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę:
- art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. h ustawy Pzp będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w art. 9 ust. 1 i 3 lub art. 10 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej,- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
- art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę: art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że Wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków 
o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę: art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że Wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków 
o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę: art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp: jeżeli Zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek, że Wykonawca zawarł z innymi Wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji, w szczególności jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę:
- będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. f ustawy Pzp powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (t.j.: Dz. U. 2021 r., poz. 1745) oraz art. 108 ust. 1 pkt 1  lit. b ustawy Pzp handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego,
- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
- art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę:
- będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. d ustawy Pzp finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego,
- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
- art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę:
- będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. e ustawy Pzp o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa,
- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
- art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Z postępowania o udzielenie zamówienia, wyklucza się Wykonawcę:
- będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. a ustawy Pzp udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego,
- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
- art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa wyżej.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <ext:UBLExtensions>
         <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
               <efext:EformsExtension>
                  <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>true</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>
               </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
         </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">ZP/OG/15/25</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Świadczenie usługi transportu drogowego dla Sądu Okręgowego w Warszawie</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">1)	Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi transportu drogowego polegającego na  sukcesywnym przewożeniu akt sądowych oraz elementów wyposażenia pomieszczeń biurowo-technicznych, pomiędzy komórkami i jednostkami Sądu Okręgowego w Warszawie, mieszczącymi się w obiektach na terenie m. st. Warszawy i poza Warszawą, w tym pomiędzy obiektami pod niżej wymienionymi adresami:
a)	al. „Solidarności” 127 w Warszawie,
b)	ul. Kocjana 3 w Warszawie,
c)	ul. Płocka 5A w Warszawie,
d)	ul. Płocka 9 w Warszawie,
e)	ul. Czerniakowska 100 w Warszawie,
f)	ul. Dominikańska 9 w Górze Kalwarii,
g)	ul. Przyokopowa 33 w Warszawie,
h)	ul. Złota 81A,
i)	ul. Inflancka 4 C,
j)	ul. Skierniewicka 21,
k)	ul. Zwierzyniecka 8A,
l)	ul. Klonowa 48 (magazyn w Kajetanach),
m)	i inne lokalizacje na terenie Warszawy,
n)	i inne obiekty w granicach m.st. Warszawy i do 50 km poza terenem m.st. Warszawy (odległości liczonej w jedną stronę od granic m.st. Warszawy), wynikające z aktualnej potrzeby.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">60100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">60100000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-auth-mbrshp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">O udzielenie zamówienia ubiegać się mogą Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:
1)	uprawnień do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, tj. Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, o którym mowa w art. 5 ustawy z dnia 6 września 2001 r. o transporcie drogowym (t.j. Dz. U. z 2024 r., poz. 1539 ze zm.), w zakresie krajowego przewozu rzeczy, wydanego zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury z dnia 5 grudnia 2019 r. w sprawie wzorów zezwolenia na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego i wzorów licencji na wykonywanie transportu drogowego oraz wypisów z tych dokumentów (Dz.U. z 2019 r., poz. 2377), (dawniej: Licencja na wykonywanie krajowego transportu drogowego rzeczy), o ile przepisy ustawy tego wymagają.
Stosownie do postanowień art. 5 ust. 1 ustawy o transporcie drogowym podjęcie
i zarobkowe wykonywanie transportu drogowego rzeczy wymaga uzyskania zezwolenia na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego. Jednakże art. 3 ust. 1 określa przesłanki wyłączające stosowanie ustawy. W myśl art. 3 ust. 1 pkt 2 lit. a ustawy o transporcie drogowym, przepisów ustawy nie stosuje się do przewozu drogowego wykonywanego pojazdami samochodowymi lub zespołami pojazdów o dopuszczalnej masie całkowitej* nieprzekraczającej 3,5 tony w transporcie drogowym rzeczy, w przypadku gdy przedsiębiorca wykonuje wyłącznie krajowy transport drogowy rzeczy. 

*dopuszczalna masa całkowita - największa określona właściwymi warunkami technicznymi masa pojazdu obciążonego osobami i ładunkiem, dopuszczonego do poruszania się po drodze zgodnie z art. 2 pkt 54 ustawy z dnia 20 czerwca 1997 r. Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2024 r., poz. 1251).

W przypadku Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia ww. warunek muszą spełniać ci z Wykonawców, którzy będą wykonywać czynności, co do których wymagane jest ww. zezwolenie. Z tym, że w sytuacji, gdy każdy z konsorcjantów zamierza realizować usługę stanowiącą przedmiot niniejszego zamówienia, każdy z nich musi wykazać, że posiada ww. zezwolenie, jeśli do realizacji usługi te uprawnienia są wymagane.
W takim przypadku Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia dołączają do oferty oświadczenie, z którego wynika, które usługi wykonają poszczególni Wykonawcy.

Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie dokonywana na zasadzie: spełniania/niespełniania, na podstawie złożonego oświadczenia Wykonawcy, o którym mowa w art. 125 ust. 1 ustawy oraz podmiotowych środków dowodowych wymaganych w postępowaniu.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ins</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">O udzielenie zamówienia ubiegać się mogą Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej, tj.: Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę co najmniej 150.000,00 zł (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100). 
W przypadku Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia powyższy warunek Wykonawcy mogą spełniać łącznie.

Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie dokonywana na zasadzie: spełniania/niespełniania, na podstawie złożonego oświadczenia Wykonawcy, o którym mowa w art. 125 ust. 1 ustawy oraz podmiotowych środków dowodowych wymaganych w postępowaniu.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-facil-tools</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">O udzielenie zamówienia ubiegać się mogą Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, tj. Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej 1 (jednym) samochodem z nadwoziem typu  kontener z windą, o ładowności* min. 750 kg oraz przestrzeni ładunkowej (kubaturze) min. 18 m3, przy czym maksymalne wymiary pojazdu powinny być dostosowane do wymiarów bramy w Sądzie Okręgowym w Warszawie przy al. „Solidarności” 127 w Warszawie: wjazdowej: 3,40 m x 3,20 m (szerokość x wysokość), wyjazdowej: 2,90 m x 3,50 m (szerokość x wysokość), o dowolnej dopuszczalnej masie całkowitej.
*ładowność samochodu liczona jako różnica dopuszczalnej masy całkowitej samochodu minus masa własna samochodu.
Wykonawca, który wykaże, iż dysponuje samochodem o dopuszczalnej masie całkowitej przekraczającej 3,5 tony bądź dysponuje samochodem o dopuszczalnej masie całkowitej nieprzekraczającej 3,5 tony, ale nie wykonuje wyłącznie krajowego transportu drogowego rzeczy zobowiązany jest również wykazać, że posiada zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, o którym mowa w Rozdziale IV ust. 1 pkt 1 swz.

W przypadku Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia powyższy warunek Wykonawcy mogą spełniać łącznie.

Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie dokonywana na zasadzie: spełniania/niespełniania, na podstawie złożonego oświadczenia Wykonawcy, o którym mowa w art. 125 ust. 1 ustawy oraz podmiotowych środków dowodowych wymaganych w postępowaniu.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1.  Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 11.000,00 zł (słownie: jedenaście tysięcy złotych 00/100).
2. 	Wadium powinno być wniesione przed upływem terminu składania ofert.
3. Informacje na temat wadium znajdują się w specyfikacji warunków zamówienia.</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>generated_id</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/tenders/ocds-148610-fb3875a2-066c-4371-9a1b-5229fc432d52</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>60</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Cena ofertowa</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Punkty w kryterium zostaną przyznane na podstawie wzoru wskazanego w Rozdziale IX ust. 1 pkt 3 lit. a swz.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Czas realizacji zamówienia</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Punkty w kryterium zostaną przyznane na podstawie wzoru wskazanego w Rozdziale IX ust. 1 pkt 3 lit. b swz.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Posiadany potencjał techniczny wykorzystywany do realizacji zamówienia</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Punkty w kryterium zostaną przyznane na podstawie wzoru wskazanego w Rozdziale IX ust. 1 pkt 3 lit. c swz.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://ezamowienia.gov.pl/mp-client/tenders/ocds-148610-fb3875a2-066c-4371-9a1b-5229fc432d52</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Wykonawcom oraz innemu podmiotowi, określonemu w art. 505 ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale IX ustawy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-07Z</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-07Z</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>12:20:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:Name languageID="POL">Świadczenie usługi transportu drogowego dla Sądu Okręgowego w Warszawie</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">1)	Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi transportu drogowego polegającego na  sukcesywnym przewożeniu akt sądowych oraz elementów wyposażenia pomieszczeń biurowo-technicznych, pomiędzy komórkami i jednostkami Sądu Okręgowego w Warszawie, mieszczącymi się w obiektach na terenie m. st. Warszawy i poza Warszawą, w tym pomiędzy obiektami pod niżej wymienionymi adresami:
a)	al. „Solidarności” 127 w Warszawie,
b)	ul. Kocjana 3 w Warszawie,
c)	ul. Płocka 5A w Warszawie,
d)	ul. Płocka 9 w Warszawie,
e)	ul. Czerniakowska 100 w Warszawie,
f)	ul. Dominikańska 9 w Górze Kalwarii,
g)	ul. Przyokopowa 33 w Warszawie,
h)	ul. Złota 81A,
i)	ul. Inflancka 4 C,
j)	ul. Skierniewicka 21,
k)	ul. Zwierzyniecka 8A,
l)	ul. Klonowa 48 (magazyn w Kajetanach),
m)	i inne lokalizacje na terenie Warszawy,
n)	i inne obiekty w granicach m.st. Warszawy i do 50 km poza terenem m.st. Warszawy (odległości liczonej w jedną stronę od granic m.st. Warszawy), wynikające z aktualnej potrzeby.</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">60100000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>al. „Solidarności” 127</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>00-898</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Kocjana 3</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>01-473</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Płocka 5A</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>01-231</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Płocka 9</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>01-231</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Czerniakowska 100</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>00-454</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Dominikańska 9</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Góra Kalwaria</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>05-530</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL913</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Przyokopowa 33</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>01-208</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Złota 81A</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>00-819</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Inflancka 4 C</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>00-189</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Skierniewicka 21</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>01-230</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Zwierzyniecka 8A</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>00-917</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Klonowa 48</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>05-077</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">24</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>