<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-04+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>16:57:53+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kormany.hu/epitesi-es-kozlekedesi-miniszterium</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Építési és Közlekedési Minisztérium</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Alkotmány Utca 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1054</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>15847397241</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Közbeszerzési Főosztály</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 14354833</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>kozbeszerzes@ekm.gov.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366644-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">92bedae8-b1d3-483f-a9f0-5b39c6c0e939</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>6d926429-2d9b-413b-8682-f58aa7b78dee</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-04+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>17:33:13+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>04</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cbc:BuyerProfileURI>https://kormany.hu/epitesi-es-kozlekedesi-miniszterium</cbc:BuyerProfileURI>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">cga</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Jelen közbeszerzési eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésében írt kizáró okok bármelyike fennáll. Ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, alvállalkozót, alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőt, aki az előírt kizáró okok hatálya alá tartozik, vagy a kizáró ok az eljárás során következett be. Ajánlatkérő tájékoztatja továbbá a gazdasági szereplőket, hogy a Kbt. 74.§ (2) bekezdés a) pontja alapján kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, aki számára nem kell nemzeti elbánást nyújtani [Kbt. 2. § (5) bekezdés]. Ajánlattevőnek az ajánlatában a Kbt. 67. § (1)-(2) bekezdés, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban: Kr.) 1. § (1) bekezdése szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik az előírt kizáró okok hatálya alá. Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg. Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek képviseletében a formanyomtatványt az ajánlattevő nyújtja be. A Kbt. 67. § (4) bekezdése értelmében az ajánlatban be kell nyújtani az ajánlattevő arra vonatkozó nyilatkozatát, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdései szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A nyilatkozatot akkor is be kell nyújtani, ha az ajánlatkérő az eljárásban nem írta elő a már ismert alvállalkozók megnevezését vagy az ajánlattevő a közbeszerzési szerződés teljesítésével összefüggésben nem kíván alvállalkozót igénybe venni. Ajánlatkérőnek a Kbt. 69.§ (4)-(6) bekezdése szerinti felhívására ajánlattevőnek a Kr. 8. és 10. §-a szerint kell igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdéseiben meghatározott kizáró okok hatálya alá. Ajánlatkérő felhívja az ajánlattevők figyelmét, hogy a Kr. 1. § (7) bekezdésében foglaltak értelmében a kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. Ajánlatkérő felhívja továbbá a figyelmet a Kbt. 64. § (1)-(2) bekezdéseiben írt öntisztázás lehetőségére, valamint a Kr. 1-16. §-aiban foglalt jogszabályi előírásokra. A kizáró okok fenn nem állásának igazolása a Kbt. 69. § (11a) bekezdése alapján is történhet. A Kr. 1.§ (9) bekezdése irányadó, lásd a BT-300 mezőt.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:LotDistribution>
      <cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>2</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>
      <cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>2</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>
    </cac:LotDistribution>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
    <cac:ProcessJustification>
      <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
    </cac:ProcessJustification>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000554712025</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">Iváncsa ipari terület közúthálózat fejlesztése</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">Vállalkozási szerződés keretében az Iváncsai ipari-innovációs terület kialakításával összefüggő közúti infrastruktúra fejlesztések: 1. rész: Iváncsa iparterület közúti infrastruktúra fejlesztés II. ütem kivitelezési munkáinak elvégzése; 2. rész: Iváncsa belterület közúti infrastruktúra fejlesztések kivitelezési munkáinak elvégzése.</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">Mindkét ajánlati rész vonatkozásában: 1. A BT-763 mezőben közölt információ pontosítása: AT-nek lehetősége van ajánlatot benyújtani mindkét ajánlati részre, de ez nem kötelező, csak lehetőség. 2. AK tájékoztatja az AT-ket, hogy jelen eljárás az Elektronikus Közbeszerzési Rendszerben (EKR) kerül lefolytatásra. A Kbt. 41. § (1) bek. szerinti elektronikus kommunikáció - ha a Kbt. vagy a felhatalmazása alapján alkotott jogszabály eltérően nem rendelkezik - az EKR-ben történik. 3. AK a hiánypótlás lehetőségét a Kbt. 71. § (1) bek.-ben foglaltak szerint biztosítja, a Kbt. 71. § (6) bek. szerinti esetben nem korlátozza. 4. AK a 321/2015 (X.30.) Korm. rend. 30. § (4) bek. alapján nyilatkozik, hogy jelen eljárásban az AT-k szerződés teljesítésére való alkalmasságának feltételeit és igazolását a 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 28. § (3) bek. alapján meghatározott minősítési szempontokhoz képest szigorúbban határozta meg az SZ.1), P.1), M.1)-M.2) pontokban, így ezen alkalmassági követelmények tekintetében a minősített AT-knek külön kell igazolniuk a szerződés teljesítésére való alkalmasságukat. 5. AK tájékoztatja az AT-ket, hogy az M.2) alkalmassági követelmény (BT-750) vonatkozásában megnevezett szakemberek tekintetében az alábbiakban részletezett kamarai jogosultságokat írja elő: M.2.1): „MV-KÉ” vagy azzal egyenértékű jogosultsággal rendelkező felelős műszaki vezető, M.2.2): „MV-KÉ” vagy azzal egyenértékű jogosultsággal rendelkező felelős műszaki vezető. Ha az M.2) alkalmassági követelményre bemutatott szakember az előírt jogosultsággal az ajánlattételkor még nem rendelkezik, be kell nyújtani AT nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy a szakember a kamarai nyilvántartásba vétellel a szerződés megkötéséig rendelkezni fog. A nyilvántartásba-vétel elmaradása az AT szerződéskötéstől való visszalépésének minősül, amelynek következtében AK a Kbt. 131. § (4) bekezdése szerint járhat el. 6. Az ajánlatban csatolni kell a Kbt. 68. § (4) bekezdése szerinti - megfelelően kitöltött - felolvasólapot az EKR által biztosított űrlap benyújtásával. 7. AT-nek az ajánlatban nyilatkoznia kell a Kbt. 66. § (2) bek.-ben foglaltak szerint. 8. Az ajánlatban nyilatkozni kell a Kbt. 65.§ (7) bek. szerint, nemleges esetben is. AK a Kbt. 66.§ (6) bek. szerinti információk megadását nem írja elő a jelen eljárásban. 9. AK a 322/2015. (X.30.) Korm. rend. 24. § (1) bek. szerinti szakmai ajánlatnak tekinti az 1-3. értékelési szempontra tett megajánlásokat, az árazott költségvetést (pdf. formátumban) és az értékelésre bemutatott szakember nevét. AK rögzíti, hogy a szakember szakmai önéletrajzának tartalma a Kbt. 71. § alapján hiánypótlási körbe tartozhat, azonban az értékelési szempontok körében megjelölt szakembernek az eredeti ajánlatból egyértelműen megállapíthatónak és beazonosíthatónak kell lennie, ellenkező esetben az ajánlat érvénytelen! AK beazonosíthatónak tekinti a szakembert, amennyiben a szakember név szerint megjelölésre került, továbbá legalább egy olyan adata is megjelölésre került (pl: születési dátum vagy a jogosultság kamarai regisztrációs kódja), amely alapján megkülönböztethető más azonos nevű személyektől. 10. AK az ajánlatokat a legjobb ár-érték arányt megjelenítő szempont szerint értékeli [Kbt. 76.§ (2) bekezdés c) pont] az 1. sz. értékelési szempont esetében fordított, a 2-3. sz. értékelési szempont esetében egyenes arányosítással. Az értékelés során adható pontszám alsó határa: 0,00 pont, felső határa: 100,00 pont. Az értékeléssel kapcsolatos részletes információkat a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák. 11. AK jelen eljárásban alkalmazza a Kbt. 75.§ (2) bek. e) pontját, azaz eredménytelenné nyilvánítja az eljárást, ha nem nyújtottak be az ajánlattételi határidőben legalább két ajánlatot. 12. AK jelen eljárásban alkalmazza a Kbt. 81.§ (4)-(5) bek.-ben foglaltakat. 13. Nyertes AT a Szerződés hatálybalépésének időpontjáról történő AK-i tájékoztatástól számított 8 napon belül, de legkésőbb a felelősségbiztosítással érintett tevékenység megkezdését megelőző időpontig köteles – saját felelősségének korlátozása nélkül – a Vállalkozási Szerződéses Megállapodásban (a továbbiakban: VSZM) meghatározott feltételek szerint összkockázatú építési-szerelési biztosítást – vagyon- és felelősségbiztosítást – kötni (vagy a meglévő összkockázatú építési-szerelési biztosítását kiterjeszteni) az 1. rész esetében min. 500 000 000,- Ft/biztosítási időszak és min. 250 000 000,- Ft/biztosítási esemény, a 2. rész esetében min. 200 000 000,- Ft/biztosítási időszak és min. 100 000 000,- Ft/biztosítási esemény mértékre. 14. AK az ajánlatot a Kbt. 73. § (1) bek. e) pontja alapján érvénytelenné nyilvánítja, ha az AT az ukrajnai helyzetet destabilizáló orosz intézkedések miatt hozott korlátozó intézkedésekről szóló 833/2014/EU tanácsi rendelet alapján a tilalom hatálya alá tartozik. AT-nek nyilatkoznia kell az ajánlatában, hogy nem tartozik a fentiekben írt tilalom hatálya alá és nem vesz igénybe a tilalom hatálya alá tartozó, a szerződés értékének több mint 10%-át kitevő alvállalkozót, szállítót vagy kapacitást biztosító szervezetet. 15. Tárgyi építési beruházás a 707/2021. (XII. 15.) Korm. rend. hatálya alá tartozik, így az AT ajánlatában köteles nyilatkozni arról, hogy az Üvegkapu használatára vonatkozó követelményeket megismerte, továbbá a nyertes AT-ként szerződő fél a szerződés teljesítése során köteles az Üvegkapu alkalmazására. 16. A szerződéskötés feltétele, hogy a nyertes AT csatolja saját és a szerződéskötéskor már ismert alvállalkozók, és a teljesítésbe bevonásra kerülő kapcsolt vállalkozások vonatkozásában az AK által a közbeszerzési dokumentumok részeként kiadott iránymutatás szerint készített Projektköltség-felosztási Szabályzatot. Nyertes AT a szerződés teljesítése alatt köteles valamennyi, a teljesítésbe bevonásra kerülő alvállalkozó vonatkozásában és a teljesítésbe bevont kapcsolt vállalkozás tekintetében benyújtani AK-nek az alvállalkozó és a teljesítésbe bevont kapcsolt vállalkozás Projektköltség-felosztási Szabályzatát a Vállalkozási Szerződéses Feltételek (VSZF) szerint. A benyújtott Projektköltség-felosztási Szabályzatnak hiánytalanul tartalmaznia kell valamennyi, az iránymutatásban foglalt tartalmi elemet. 17. AK kiemelten felhívja a figyelmet a VSZF elkülönített könyvelésre és könyvvizsgálatra vonatkozó rendelkezéseire, továbbá az ezzel összefüggő, ellenőrzésre és betekintésre vonatkozó rendelkezésekre. 18. Az állami építési beruházások rendjéről szóló 2023. évi LXIX. törvény (Ábtv.) 46. § (2) bek. 3. pontja alapján AT-nek az ajánlatában nyilatkoznia kell az alkalmazott rezsióradíjról. 19. A nyertes AT-nek az adott projektre önálló főkönyv nyitási kötelezettsége van, amelybe AK bármikor és bármilyen mértékben betekintési és ellenőrzési jogosultsággal bír. 20. AK felhívja a figyelmet, hogy a Vállalkozói Díj nyereséghányada nem haladhatja meg a 10 %-ot. 21. AK felhívja a figyelmet, hogy a jelen eljárásban rendelkezésre bocsátott VSZF tartalma lényegesen eltér az AK jogelődje (NIF Zrt.) által a korábbi eljárásokban alkalmazott VSZF tartalmától. 22. AK rögzíti, hogy az Ábtv. 47. § (3) bekezdése alapján a kivitelezési szerződés megkötésekor már a kivitelező rendelkezésére álló és kivitelezéshez felhasznált anyagok esetében az árváltozás nem számolható el. Ezzel összefüggésben AK rögzíti, hogy a szerződéskötés feltétele, hogy nyertes AT benyújtsa az aláírt nyilatkozatát e körben, mely a VSZM mellékletét képezi majd. 23. Ajánlatkérő a műszaki dokumentumokat az EKR fájlméret-korlátozására tekintettel archív tömörített állományokban töltötte fel. Telepítse az ingyenesen letölthető magyar nyelvű 7-Zip programot (https://www.7-zip.org), mely a fájlkezelőbe (Windows Intéző, Commander stb.) beépül. Ezután töltse le a tömörített állományokat egy azonos könyvtárba és nyissa meg a *.7z.001 állományt, ekkor a mappastruktúra felépül az ajánlattételhez szükséges formában. 24. AK konzultációt, helyszíni bejárást nem tart. 25. AK felhívja a figyelmet, hogy a teljesítésbe bevonásra kerülő valamennyi, a VSZF-ben rögzített fogalomnak megfelelő Szubalvállalkozó vonatkozásában alkalmazza a Kbt. 62. § (1)-(2) bek. szerinti kizáró okokat, így a teljesítésbe nem kerülhet bevonásra olyan Szubalvállalkozó, amely vonatkozásában a Kbt. 62. § (1)-(2) bek. szerinti kizáró okok bármelyike fennáll. 26. AK a szerződéskötés feltételeként előírja, hogy nyertes AT nyilatkozzon (nemleges esetben is) a VSZF-ben rögzített fogalomnak megfelelő, szerződéskötéskor ismert Szubalvállalkozók és Tevékenységét kizárólagos jog alapján végző gazdasági szereplőkről. A nyilatkozat (bejelentés) tartalmi elemeit a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák. 27. Az eljárás és az ajánlattétel nyelve a magyar, AK a közbeszerzési eljárásban nem teszi lehetővé a magyar helyett más nyelv használatát. 28. Irányadó idő: aktuális magyarországi helyi idő. 29. Eljáró állami közbeszerzési szaktanácsadó: Nagy László (lajstromszám: 01542). Részletes információk a közbeszerzési dokumentumokban.</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233120</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cbc:Description languageID="HUN">Tekintettel a Létesítmény jellegére és kiterjedtségére a teljesítés helye a fentieknél pontosabban nem határozható meg a felhívásban.</cbc:Description>
      <cac:Address>
        <cbc:CityName>Iváncsa</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>2454</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU211</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése szerint az ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevőnek az alkalmassági követelményt az alábbiak szerint kell igazolnia: SZ.1) Magyarországon letelepedett gazdasági szereplő esetén a magyar építészetről szóló 2023. évi C. törvény (Méptv.) szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében szereplés tényét az ajánlatkérő ellenőrzi a Magyar Kereskedelmi és Iparkamara által vezetett építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékének (https://regisztracio.kivreg.hu) adatai alapján, így azt külön igazolni nem szükséges. Ha a vonatkozó adatok, illetve tények ingyenes ellenőrzésére ebben az adatbázisban nincsen mód – a nyilvántartás kivonatának, a nyilvántartást vezető szerv által kiállított igazolásnak vagy a nyilvántartásban szereplés tényét igazoló dokumentumnak egyszerű másolatban történő benyújtásával szükséges az előírt alkalmasságot igazolni. Nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplő esetén a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv XI. mellékletében felsorolt nyilvántartások szerinti igazolást (kivonatot) vagy egyéb igazolást, vagy nyilatkozatot kell igazolásként benyújtani. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): SZ.1) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha ajánlata alapján az építőipari kivitelezési tevékenységet végző gazdasági szereplők nem szerepelnek az Méptv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében, illetve a nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplők nem szerepelnek a letelepedés szerinti ország nyilvántartásában, vagy a letelepedés szerinti országban előírt engedéllyel, jogosítvánnyal vagy szervezeti, kamarai tagsággal nem rendelkeznek (322/2015. (X.30.) Korm. r. 21. § (1) bek.). Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65. § (6)-(7); (9); (11) bekezdései és a Kbt. 69. § (11)-(11a) bekezdései is irányadók. Az SZ.1) alkalmassági követelmény tekintetében, ha a közös ajánlattevők együttműködési megállapodásában szabályozott módon (feladatmegosztás) nyertességük esetén valamennyi közös ajánlattevő végez majd építőipari kivitelezési tevékenységet, akkor valamennyiüknek szerepelnie kell az Méptv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében. Ha valamelyik közös ajánlattevő a feladatmegosztás szerint nem fog ilyen tevékenységet végezni a teljesítés során, akkor értelemszerűen nem kell szerepelnie a nyilvántartásban. Fentieken túlmenően valamennyi olyan kapacitásszervezetnek és/vagy alvállalkozónak is szerepelnie kell az Méptv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében, amelyek végeznek majd építőipari kivitelezési tevékenységet a teljesítés során. A 322/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21.§ (2) bekezdése értelmében kétség esetén az ajánlatkérő a Kbt. 71. §-a szerint felvilágosítást kérhet az ajánlattevőtől arra vonatkozóan, hogy az ajánlatban megjelölt gazdasági szereplők közül melyik végez, illetve melyik nem végez olyan építőipari kivitelezési tevékenységet, amely alapján az Méptv. szerinti építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében szerepelnie kell.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-to-spec-avg</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése szerint az ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevőnek az alkalmassági követelményeket az alábbiak szerint kell igazolnia: P.1) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja és (5) bekezdése alapján az ajánlattevő nyilatkozata az eljárást megindító felhívás feladásának napját megelőző utolsó három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a közbeszerzés tárgyából (közútépítési munkák elvégzéséből) származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevételéről attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, ha ezek az adatok rendelkezésre állnak. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdés alapján, ha az az ajánlattevő a P.1) pont szerinti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az e ponttal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett ajánlattevő kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e ponttal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának ajánlatkérő által elfogadott módjáról. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (5) bekezdés alapján, ha az ajánlattevő a P.1) pont szerinti árbevételi adatot azért nem tudja az ajánlatkérő által előírt teljes időszakra vonatkozóan megadni, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, az alkalmasságát a működésének megkezdését követő időszakra vonatkozó árbevételi adattal jogosult igazolni. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): P.1) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha az eljárást megindító felhívás feladását megelőző utolsó három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a közbeszerzés tárgyából (közútépítési munkák elvégzéséből) származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele nem éri el a 3 év alatt összesen az 5 000 000 000 HUF összeget. A később létrejött gazdasági szereplők vonatkozásában az ajánlatkérő nem határoz meg a minden ajánlattevő tekintetében irányadótól eltérő árbevételi követelményt. Közös ajánlattétel esetén a P.1) alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Mindkét részre történő ajánlattétel esetén a P.1) pontban előírt árbevételi követelmények nem adódnak össze és elegendő csak a legmagasabb előírt értéket igazolni.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bek. szerint az AT ajánlatában köteles az alk. köv.-eknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bek. szerint az igazolások benyújtására felhívott AT az alk. köv.-eket az alábbiak szerint igazolja: M.1) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. (Kr.) 21. § (2b) bekezdése alapján a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 8 évben (96 hónapban) befejezett, de legfeljebb 13 éven (156 hónapon) belül megkezdett legjelentősebb építési beruházásainak ismertetése a szerződést kötő másik fél által adott igazolással, a Kr. 22. § (3) bek. szerint. Az igazolásban meg kell adni legalább - a szerződést kötő másik fél nevét és székhelyét (címét); - a referenciával kapcsolatban felvilágosítást nyújtó személy nevét és telefonszámát vagy e-mail címét; - a referencia tárgyát, valamint mennyiségét, az igazolást benyújtó gazdasági szereplő által megvalósított műszaki tartalom ismertetését olyan részletességgel, amelyből az alk. köv.-nek való megfelelés megállapítható; - a teljesítés kezdő időpontját (év/hónap/nap pontossággal); - a műszaki átadás-átvétel befejezésének időpontját (év/hónap/nap pontossággal); - a teljesítés helyét; - az igazolás kiállítójának nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Közös AT-i teljesítés esetén a referencia-igazolásból egyértelműen ki kell derülnie az AT által végzett munkáknak és a saját teljesítés %-os arányának, AK a bírálat során kizárólag az AT által elvégzett munkákat veszi figyelembe. A teljesítés oszthatatlansága esetén a Kr. 22. § (5) bek. szerinti adatok megadása szükséges. Amennyiben egy szervezet referenciaként olyan korábbi tevékenységet kíván bemutatni, amelyet projekttársaság tagjaként teljesített, abban az esetben a Kbt. 140. § (9) bek. szerint kell igazolnia a megfelelést. Ha az AT az eljárásban a jogelődjének referenciáival kívánja alk.-ágát igazolni, csatolja ajánlatához az átalakulásra, jogutódlásának, valamint a tevékenység folytatásának igazolására vonatkozó okiratokat is. Befejezettnek minősül a referencia, ha a tárgyát képező beruházás sikeres (rész)műszaki átadás-átvételére a felhívás feladását megelőző 8 évben (96 hónapban) került sor. AK e körben felhívja a figyelmet a Kr. 21. § (2b) bekezdésére és a 21/A. §-ra. Az alk. minimumkövetelménye(i): M.1) Alkalmatlan az AT (közös AT), ha nem rendelkezik a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 8 évben (96 hónapban) befejezett, de legfeljebb 13 éven (156 hónapon) belül megkezdett, a szerződésnek és az előírásoknak megfelelően teljesített, sikeres műszaki átadás-átvétellel lezárt alábbi referenciamunkákkal: M.1.1) legalább 1 db országos közutat érintő, többsávos körforgalmú csomópont építésére és/vagy átépítésére és/vagy fejlesztésére vonatkozó referenciával, és M.1.2) legalább 0,4 km egybefüggő, min. 2x2 sávos országos közút új nyomvonalon történő építésére vonatkozó referenciával, és M.1.3) legalább 4 km egybefüggő, min. 2x1 sávos országos közút építésére és/vagy fejlesztésére vonatkozó referenciával. Ajánlattevő az M.1) pont szerinti előírásoknak legfeljebb 3 szerződéssel felelhet meg, azaz az M.1.1), M.1.2), M.1.3) pontok vonatkozásában egy, kettő vagy három külön szerződés is bemutatható, az alábbiak szerint: Az M.1) pont vonatkozásában AK olyan referenciát is elfogad, melynek részeként sor került legalább 1 db, országos közutat érintő, többsávos körforgalmú csomópont építésére és/vagy átépítésére és/vagy fejlesztésére (M.1.1) pont), ill. AK olyan referenciát is elfogad, melynek részeként sor került legalább 0,4 km egybefüggő, min. 2x2 sávos országos közút új nyomvonalon történő építésére (M.1.2) pont), ill. AK olyan referenciát is elfogad, melynek részeként sor került legalább 4 km egybefüggő, min. 2x1 sávos országos közút építésére és/vagy fejlesztésére (M.1.3) pont). A referencia akkor tekinthető a felhívás feladásától visszafele számított 96 hónapon belül befejezettnek, ha a teljesítés időpontja, azaz a műszaki átadás-átvétel lezárása erre az időszakra esik. Közös ajánlattétel esetén az M.1) alk. köv.-nek a közös AT-k együttesen is megfelelhetnek. Fogalommeghatározások: „Országos közút”: az útügyi igazgatásról szóló 26/2021. (VI. 28.) ITM rend. 2. § (1) bek. szerinti fogalom. „Helyi közút”: az útügyi igazgatásról szóló 26/2021. (VI. 28.) ITM rend. 8. § (2) bek. szerinti fogalom. „Fejlesztés”: a 6/1998. (III. 11.) KHVM rend. 2.§ 1. pontja szerinti fogalom, amelybe nem tartozik bele szennyvízvezeték és/vagy ivóvízvezeték és/vagy csapadékvíz elvezető rendszer. “Közút építés”: a 93/2012. Korm. rend. szerinti útépítés, ide nem értve az átépítést, felújítást és korszerűsítést. Közút építésébe nem tartozik bele szennyvízvezeték és/vagy ivóvízvezeték és/vagy csapadékvíz elvezető rendszer kialakítása, átépítése, felújítása vagy korszerűsítése során történt úthelyreállítás. “Közút átépítése”: a 20/1984. (XII. 21.) KM rend. szerinti meglévő úttest szerkezeti vastagságának vagy szélességének megváltoztatása. „Körforgalmú csomópont”: a 20/1984. (XII. 21.) KM rend. I. függelék u) pontja szerinti fogalom. „Többsávos körforgalmú csomópont”: a 20/1984. (XII. 21.) KM rend. I. függelék v) pontja szerinti fogalom. „Egybefüggő út” alatt folytonos, megszakítás nélküli útszakaszt ért az AK. "Felújítás" alatt a forgalmi igénybevételtől, az időjárástól vagy más természeti hatástól elhasználódott úttesten, azok tartozékain, az út környezetében, valamint a környezetvédelmi építményeken végzendő azon tevékenységek összességét érti az AK, amelyek az út használati értékét növelik és a forgalmi igényeknek megfelelő, eredeti műszaki állapot helyreállítását szolgálják.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-tech-ctrl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése szerint az ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevő az alkalmassági követelményeket az alábbiak szerint igazolja: M.2) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (Kr.) 21. § (2) bekezdés b) pontja alapján azoknak a szakembereknek – különösen a minőség-ellenőrzésért felelősöknek – a megnevezésével, végzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetésével, akiket ajánlattevő be kíván vonni a teljesítésbe. Benyújtandó: - nyilatkozat bemutatott szakemberekről (EKR űrlap), - szakemberek saját kezűleg aláírt önéletrajza, rendelkezésre állási nyilatkozata, - végzettséget igazoló dokumentum. Ajánlatkérő a Kbt. 69. § (7) bekezdése alapján előírja, hogy ha az értékelés körében többletmegajánlásra kerül sor, akkor az önéletrajz és az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultság megszerzéséhez jogszabályban előírt végzettséget igazoló iskolai oklevél is már az ajánlat részeként benyújtandó. Ha a szakember a kamarai nyilvántartásba-vétellel már az ajánlattételkor is rendelkezik, úgy meg kell adni az önéletrajzban a szakember nyilvántartási számát és az ellenőrzéséhez szükséges elektronikus elérési útvonalat is. Az önéletrajzban a szakmai tapasztalatot év/hónap részletezettséggel kell ismertetni, a tört hónapot ajánlatkérő egész hónapként veszi figyelembe. Az M.2.1) és M.2.2) alpontok szerinti alkalmassági követelmények igazolására bemutatott szakemberek vonatkozásában az időben párhuzamos gyakorlati idők csak egyszer számítanak bele az adott szakember gyakorlati idejébe az alkalmassági követelménynek történő megfelelés, valamint az értékelési szempontokra tett megajánlás igazolásakor. Ajánlatkérő az előírtakkal egyenértékű jogosultságokat is elfogad. Az egyenértékűséget ajánlattevő igazolni köteles. Ha bármelyik szakember a kamarai nyilvántartásba-vétellel az ajánlattételkor még nem rendelkezik, be kell nyújtani ajánlattevő nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy a szakember az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultsággal legkésőbb a szerződés megkötéséig rendelkezni fog. A nyilvántartásba vétel elmaradása az ajánlattevő szerződéskötéstől való visszalépésének minősül, amelynek következtében ajánlatkérő a Kbt. 131. § (4) bekezdése szerint járhat el. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): M.2) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha nem rendelkezik legalább az alábbi szakemberekkel: M.2.1) 1 fő projektvezető, aki a) 266/2013. (VII.1.) Korm. rend. 1. mell. szerinti MV-KÉ - vagy azzal egyenértékű - felelős műszaki vezetői jogosultsággal, vagy a jogosultság megszerzéséhez szükséges - vagy azzal egyenértékű - végzettséggel és szakmai gyakorlattal bír és b) az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultság megszerzéséhez szükséges végzettség megszerzésétől számítottan legalább 36 hónap országos közút építéséhez kapcsolódó projektvezetői és/vagy projektvezető helyettesi szakmai tapasztalattal is rendelkezik. Ajánlatkérő a Kbt. 65. § (10) bekezdése alapján előírja, hogy a projektvezetői (M.2.1) feladatokat maga az ajánlattevő vagy – közös ajánlattétel esetén – a közös ajánlattevők egyike végezze el, így az e feladatokra vonatkozó, a Kbt. 65. § (9) bekezdés szerinti alkalmassági feltételek igazolásához a (7) bekezdéstől eltérően nem támaszkodhat az ajánlattevő más szervezet kapacitására és a teljesítés során e feladatokat nem végezheti alvállalkozó, az ezen alkalmassági követelményre bemutatott szakember kizárólag az ajánlattevő (közös ajánlattevő) saját alkalmazottja, vezető tisztségviselője vagy tulajdonosa lehet. M.2.2) 1 fő útépítési szakember, aki a) 266/2013. (VII.1.) Korm. rend. 1. mell. szerinti MV-KÉ - vagy azzal egyenértékű - felelős műszaki vezetői jogosultsággal, vagy a jogosultság megszerzéséhez szükséges - vagy azzal egyenértékű - végzettséggel és szakmai gyakorlattal bír és b) az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultság megszerzéséhez szükséges végzettség megszerzésétől számítottan legalább 36 hónap országos közút építéséhez kapcsolódó építésvezetői és/vagy főépítésvezetői és/vagy felelős műszaki vezetői szakmai gyakorlattal is rendelkezik. Az M.2.1)-M.2.2) pont szerinti alkalmassági követelményeknél az a) pont szerint szakmai tapasztalatok mind időben, mind a bemutatott projektek tekintetében átfedésben lehetnek a b) pont szerinti szakmai tapasztalattal. Egy szakember csak egy pozícióra jelölhető, az átfedés nem megengedett az adott részen belül. Mindkét részre történő ajánlattétel esetén a szakember mindkét ajánlati részben bemutatható, de az adott részen belül több pozícióra ugyanaz a szakember nem mutatható be. Az M.2) alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Fogalommeghatározások: „Országos közút építés”: országos közút építése és/vagy felújítása és/vagy korszerűsítése és/vagy fejlesztése és/vagy bővítése. „Projektvezető”: aki az adott kivitelezési projektet szakmailag irányítja, koordinálja a Vállalkozó, a szakági építésvezetők vagy műszaki vezetők munkáját, kapcsolatot tart a Megrendelővel, konzorciumtagként történő teljesítés esetén a konzorciumvezetővel. „Projektvezető-helyettes”: aki adott építési beruházáson a projektvezető feladatait helyettesi körben ellátta, illetve a projektvezető mellett részt vett a projekt megvalósításában. „Építésvezető”: aki a kivitelezési tevékenységet a munkaterületen irányítja, vagy a 191/2009. (IX. 15.) Korm. rendelet szerinti felelős műszaki vezető. „Főépítésvezető”: aki több, különböző szakterületű építésvezető munkáját fogja össze, irányítja, koordinálja. „Felelős műszaki vezető”: aki a 191/2009. (IX. 15.) Korm. rendelet 13. § szerinti feladatokat látja el a kivitelezés során.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlati biztosíték mértéke 30 000 000 Ft, mely ajánlattevő választása szerint teljesíthető az előírt pénzösszegnek az ajánlatkérő 10032000-00003582-09030013 (IBAN: HU53 1003 2000 0000 3582 0903 0013, SWIFT: HUSTHUHB) számú bankszámlájára történő befizetésével, pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt garancia vagy készfizető kezesség biztosításával, vagy biztosítási szerződés alapján kiállított - készfizető kezességvállalást tartalmazókötelezvénnyel. További információk a dokumentációban.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000554712025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Ajánlatkérő karakterkorlátra tekintettel jelen III.4.5) pontban (BT-77) rögzíti azokat az információkat, amelyeket a III.4.6) pontban (BT-761, BT-76) kellene rögzítenie, az alábbiak szerint. A közös ajánlatot tevő nyertesek által létrehozandó gazdasági társaság, illetve jogi személy: Ajánlatkérő - a Kbt. 35. § (8)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások figyelembevételével - a közbeszerzési eljárás eredményeként megkötendő szerződés teljesítése érdekében a nyertes ajánlattevő(k)től nem követeli meg, valamint a nyertes ajánlattevő(k)nek nem teszi lehetővé gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását, így jelen közbeszerzési eljárásban a Kbt. 140. § (1)-(8) bekezdésében foglalt előírások nem alkalmazandók.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő karakterkorlátra tekintettel jelen III.4.6) pontban (BT-761, BT-76) rögzíti azokat az információkat, amelyeket a III.4.5) pontban (BT-77) kellene rögzítenie, az alábbiak szerint. AK a szerződést hazai költségvetési forrásból kívánja finanszírozni. AK a kifizetéseket magyar forintban teljesíti, és az elszámolás pénzneme is magyar forint. AK a Kbt. 27/A. §-ában, (illetve módosítás esetén a helyébe lépő rendelkezésekben) és a jogszabályokban meghatározott esetekben, feltételek teljesülése esetén a nyertes AT elektronikus számláit fogadja és feldolgozza. A Kbt. 135.§ (1), (5), (6) bekezdése alkalmazandó. Nyertes AT részéről a számla kiállításának feltétele AK által a Szerződéses Feltételek szerint aláírt Teljesítésigazolás. Nyertes AT által bevont Alvállalkozók a 322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 32/A §-ában, továbbá jogszabályváltozás esetén a helyükbe lépő előírások szerint jogosultak részesülni az adott Vállalkozói Díj ellenértékből. Havi részszámlázás, végszámla benyújtásának feltétele: sikeres műszaki átadás-átvétel. Fordított ÁFA fizetés. A Szerződéses Megállapodásban meghatározott Vállalkozói Díjat AK vagy a kifizetésre kötelezett szervezet a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján, a hibátlan számla kézhezvételét követő 30 napon belül utalja át nyertes AT, illetve az engedményesek által megadott pénzforgalmi számlaszámra. AK késedelmes kifizetése esetén a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése szerinti mértékű késedelmi kamatot köteles fizetni a nyertes AT-nek. AK biztosítja a Szerződés szerinti Vállalkozói Díj 5%-ának megfelelő, de legfeljebb 250.000.000,-Ft Előleg igénybevételének lehetőségét Előleg-visszafizetési Biztosíték nyújtása nélkül. Nyertes AT köteles a folyósított Előleggel arányosan elszámolni. AK a szerződéskori Vállalkozói Díj 2 %-ának megfelelő összegű Tartalékkeretet határozott meg. Késedelmi kötbérek: Amennyiben nyertes AT nem tartja be a Projekt egésze, vagy valamely, a Szerződéses Megállapodásban rögzített Építési Szakasz, Mérföldkő tekintetében a Szerződéses Megállapodásban rögzített Befejezési Határidőt, Részhatáridőt vagy Kötbérterhes Határidőt, késedelmi kötbérfizetési kötelezettség terheli. A késedelmi kötbér alapja a Befejezési Határidő elmulasztása esetén a teljes Vállalkozói Díj, elmulasztott Részhatáridő, Kötbérterhes Határidő esetén az ahhoz tartozó, a Szerződésben rögzített nettó ellenérték, mértéke a kötbéralap 0,5%-a minden késedelmes napra. Amennyiben AK sikeres (Rész) Műszaki Átadás-átvétel esetén Hiba- és Hiánylista felvétele mellett hibák, hiányosságok javítására, pótlására szólítja fel a nyertes AT-t, és nem tesz eleget a javítási, pótlási kötelezettségének, nyertes AT-t késedelmi kötbérfizetési kötelezettség terheli a hibák és hiányosságok teljes körű, szerződésszerű javításának, pótlásának időpontjáig. A késedelmi kötbér alapja a határidőben nem javított vagy pótolt hibákkal, hiányosságokkal érintett munkarésznek AK által a Beárazott Költségvetés alapul vételével megállapított nettó ellenértéke, mértéke a kötbéralap 2%-a minden késedelmes napra. Amennyiben nyertes AT nem tartja be a kivitelezési hibák kijavítására, a hiányok pótlására az Utó-felülvizsgálati Eljárás során rögzített határidőket, késedelmi kötbérfizetési kötelezettség terheli. A késedelmi kötbér alapja a hibákkal, hiányosságokkal érintett munkarésznek AK által a Beárazott Költségvetés alapul vételével megállapított nettó ellenértéke, mértéke a kötbéralap 2%-a minden késedelmes napra. Az egyes késedelmi kötbérek és azok összesített mértéke sem haladhatja meg a teljes Vállalkozói Díj 15%-át. Hibás teljesítési kötbér: alapja a hibákkal, hiányosságokkal érintett munkarésznek AK által a Beárazott Költségvetés alapul vételével megállapított nettó ellenértéke, mértéke a kötbéralap 15%-a. Nem szerződésszerű teljesítés miatti hibás teljesítési kötbér: a Vállalkozói Díj 0,1%-a, de szakemberenként, szervezetenként, szerződésszegő magatartásonként kiszabható mértéke nem haladhatja meg az 50 millió forintot. A hibás teljesítési kötbér összesített mértéke nem haladhatja meg a Vállalkozói Díj 20%-át. Meghiúsulási kötbér: a Projekt egésze/Építési Szakasz, Mérföldkő egésze/adott munkarészt ellenértékének 20%-a. Teljesítési Biztosíték: mértéke a Vállalkozói Díj 5%-a, melyet nyertes AT a Szerződés hatályba lépésekor köteles AK rendelkezésére bocsátani a Kbt. 134. § (6) bek. a) pontban írt biztosítéki formák valamelyikén. A Teljesítési Biztosítéknak a Szerződés szerinti Befejezési Határidőt követő 45. napig kell érvényesnek, lehívhatónak lennie. Jótállás: a Projekt egésze sikeres Műszaki Átadás-átvételének lezárásától számított 36 hónap. Szavatosság: a Projekt egésze sikeres Műszaki Átadás-átvételének lezárásától számított 60 hónap. Jótállási Biztosíték: mértéke a Vállalkozói Díj 5%-a, melyet nyertes AT a sikeres Műszaki Átadás-átvételi Eljárás befejezésekor köteles AK rendelkezésére bocsátani a Kbt. 134. § (6) bek. a) pontban írt biztosítéki formák valamelyikén. A Jótállási Biztosítéknak a Jótállási Időszak lejártát követő 45. napig kell érvényesnek, lehívhatónak lennie. Nyertes AT jogosult, míg AK írásbeli felhívására köteles a Rész Műszaki Átadás-átvétellel érintett kivitelezési munkarész tekintetében Jótállási Biztosítékot benyújtani, amelynek mértéke a teljesített kivitelezési munkarészre eső Vállalkozói Díj 5%-a. Ebben az esetben AK hozzájárul, hogy az átvett Jótállási Biztosíték mértékével a Vállalkozó a Teljesítési Biztosíték összegét csökkentse. Részletek a Vállalkozási Szerződéses feltételek (VSZF) és a Vállalkozási Szerződéses Megállapodás (VSZM) című közbeszerzési dokumentumokban.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. Az M.2.1) alkalmassági követelményre bemutatott szakember M.2.1) b) alkalmassági minimum követelményen felüli többlet szakmai tapasztalata (hónap, min. 0 hónap – max. 36 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">3. Az M.2.2) alkalmassági követelményre bemutatott szakember M.2.2) b) alkalmassági minimum követelményen felüli többlet szakmai tapasztalata (hónap, min. 0 hónap – max. 36 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Egyösszegű – tartalékkeret nélküli - nettó ajánlati ár (HUF)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000554712025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">60</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információkat a Kbt. 148. § (3)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások tartalmazzák.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontását az EKR az ajánlattételi határidő lejártát követően, 60 perccel később kezdi meg. A Kbt. 68. § (4)-(5) bekezdése szerinti adatokat az EKR a bontás időpontjától kezdve azonnal elektronikusan - azzal a tartalommal, ahogyan az ajánlatban szerepelnek - az ajánlattevők részére elérhetővé teszi. A bontási eljárásra a Kbt. 68.§ (1b)-(1c) bekezdései és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § (2) bekezdése irányadók.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatnak az ajánlattételi határidő lejártának időpontjáig kell elektronikusan beérkeznie. A beérkezés időpontjáról az EKR visszaigazolást küld. Az ajánlatok felbontása elektronikusan történik az EKR-ben.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000554712025/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Iváncsa iparterület II. ütem</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Jelen ajánlati részben Iváncsa iparterület közúti infrastruktúra fejlesztés II. ütem kivitelezési munkáinak elvégzése kerül beszerzésre az alábbi főbb mennyiségi jellemzők szerint: - M6 autópálya Adony északi (50-es) csomópontjánál a meglévő körforgalom helyett egy db új két sávos turbó körforgalom kiépítése; - 6210. jelű új országos közút megvalósítása egybefüggően 6 km hosszon, az alábbi szakaszolással: új nyomvonalon 2x2 sávos kialakítás egybefüggően 0,66 km hosszon; új 2x1 sávos kialakítás a meglévő Kilencedi és Csibavölgyi út teljes átépítésével, egybefüggően 2,4 km hosszon; új 2x1 sávos nyomvonalú kialakítás egybefüggően 2,94 km hosszon; - 6210. j. új országos közúton 1 db kétsávos turbó, és 2 db új egysávos körforgalom megvalósítása; - 62110. j. bekötő út 0+000-0+145 km sz. között új 2x2 sávos út egybefüggően 0,145 km hosszan, továbbá a 0+437-0+672 km szelvények között 2x1 sávos új út építése egybefüggően 0,235 km hosszon; - Ipartelepi út 1. új 2x1 sávos út építése az 1 +450-3+065 km sz. között egybefüggően 1,615 km hosszon, egy db új egysávos körforgalmú csomópont megvalósítása; - Ipartelepi út 2. új 2x1 sávos út építése egybefüggően 1,46 km hosszon, szakaszosan várakozó sávval összesen 0,35 km hosszan; - kerékpáros és gyalogos kapcsolat megépítése térvilágítással Iváncsa belterülettel egybefüggően 2,6 km hosszon; - csatlakozó földutak kiépítése, összesen 1,4 km hosszúságú új földút, 95 m hosszon burkolt sárrázó szakasszal; - közvilágítás kiépítése összeségében 2,5 km hosszan; a kapcsolódó vízépítési, közmű kiváltási, valamint egyéb építési és bontási munkákkal együtt, a szükséges egyeztetések lefolytatásával, valamint minden az építéshez, forgalomba helyezéshez szükséges hozzájárulás, engedély megszerzésével. Területszerzés, régészet: A beruházás megvalósításához az érintett ingatlanok részben állnak rendelkezésre. A területek megszerzése folyamatban van. Megelőző régészeti feltárásra, az ERD II dokumentáció részét képező próbafeltárás alapján nem kerül sor. Szakfelügyelet került előírásra. Az építési beruházás jelen részben engedélyköteles. Rendelkezésre álló engedélyek: Fejér Megyei Kormányhivatal Közlekedési, Műszaki Engedélyezési, Mérésügyi és Fogyasztóvédelmi Főosztály Útügyi Osztály 2022. december 08-án kelt, FE/UT/00750-25/2022. ügyszámú építési engedély határozata, valamint a 2024. november 21-én kelt FE/UT/00620-9/2024 útépítési engedélytől eltérés. Az építési engedély a véglegessé válást követően 5 évig, azaz 2027. december 12-ig hatályos. A jelen részben beszerzésre kerülő építési beruházás oszthatatlan szolgáltatásnak minősül. A szerződés tárgya által indokolt esetek kivételével a műszaki leírás nem hivatkozhat meghatározott gyártmányú vagy eredetű dologra, illetve konkrét eljárásra, amely egy adott gazdasági szereplő termékeit vagy az általa nyújtott szolgáltatásokat jellemzi, vagy védjegyre, szabadalomra, tevékenységre, személyre, típusra vagy adott származásra vagy gyártási folyamatra, ha az egyes gazdasági szereplők vagy termékek előnyben részesítéséhez vagy kiszorításához vezetne. Az ilyen hivatkozás csak kivételes esetekben engedhető meg, ha nem lehetséges a szerződés tárgyának a 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 46. § (2) bekezdése szerinti kellően pontos és érthető leírása. Az ilyen megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést kell szerepeltetni. ajánlatkérő köteles a szabvány, műszaki engedély, műszaki előírások, műszaki ajánlás megnevezése mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést szerepeltetni. Nem nyilvánítható érvénytelennek az ajánlat kizárólag azon az alapon, hogy az ajánlatban szereplő építési beruházások, termékek vagy szolgáltatások nem felelnek meg a műszaki leírásnak, ha az ajánlattevő ajánlatában megfelelő módon, bármely megfelelő eszközzel bizonyítja, hogy az általa javasolt megoldások egyenértékű módon megfelelnek a közbeszerzési műszaki leírásban meghatározott követelményeknek. [321/2015. (X.30.) Korm. rend. 46. § (3), (5) bekezdés].</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">A II.2.7) pontban (BT-36) írt információ pontosítása: az ott írt időtartam a szerződés hatálybalépésétől számítva értendő. A Szerződés a Vállalkozói Szerződéses Megállapodás Felek által történő aláírásával lép hatályba. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a Vállalkozói Díj nyereséghányada nem haladhatja meg a 10 %-ot. Ajánlatkérő tájékoztatja az ajánlattevőket, hogy a rendelkezésre álló anyagi fedezet összege (tartalékkerettel együtt): 1. rész: nettó 7.678.982.980,- Ft, 2. rész: nettó 2.076.846.653,- Ft.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233120</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233128</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233161</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233162</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233221</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233228</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45316110</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">Tekintettel a Létesítmény jellegére és kiterjedtségére a teljesítés helye a fentieknél pontosabban nem határozható meg a felhívásban.</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:CityName>Iváncsa</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>2454</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU211</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">14</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése szerint az ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevőnek az alkalmassági követelményt az alábbiak szerint kell igazolnia: SZ.1) Magyarországon letelepedett gazdasági szereplő esetén a magyar építészetről szóló 2023. évi C. törvény (Méptv.) szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében szereplés tényét az ajánlatkérő ellenőrzi a Magyar Kereskedelmi és Iparkamara által vezetett építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékének (https://regisztracio.kivreg.hu) adatai alapján, így azt külön igazolni nem szükséges. Ha a vonatkozó adatok, illetve tények ingyenes ellenőrzésére ebben az adatbázisban nincsen mód – a nyilvántartás kivonatának, a nyilvántartást vezető szerv által kiállított igazolásnak vagy a nyilvántartásban szereplés tényét igazoló dokumentumnak egyszerű másolatban történő benyújtásával szükséges az előírt alkalmasságot igazolni. Nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplő esetén a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv XI. mellékletében felsorolt nyilvántartások szerinti igazolást (kivonatot) vagy egyéb igazolást, vagy nyilatkozatot kell igazolásként benyújtani. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): SZ.1) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha ajánlata alapján az építőipari kivitelezési tevékenységet végző gazdasági szereplők nem szerepelnek az Méptv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében, illetve a nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplők nem szerepelnek a letelepedés szerinti ország nyilvántartásában, vagy a letelepedés szerinti országban előírt engedéllyel, jogosítvánnyal vagy szervezeti, kamarai tagsággal nem rendelkeznek (322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdés). Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65. § (6)-(7); (9); (11) bekezdései és a Kbt. 69. § (11)-(11a) bekezdései is irányadók. Az SZ.1) alkalmassági követelmény tekintetében, ha a közös ajánlattevők együttműködési megállapodásában szabályozott módon (feladatmegosztás) nyertességük esetén valamennyi közös ajánlattevő végez majd építőipari kivitelezési tevékenységet, akkor valamennyiüknek szerepelnie kell az Méptv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében. Ha valamelyik közös ajánlattevő a feladatmegosztás szerint nem fog ilyen tevékenységet végezni a teljesítés során, akkor értelemszerűen nem kell szerepelnie a nyilvántartásban. Fentieken túlmenően valamennyi olyan kapacitásszervezetnek és/vagy alvállalkozónak is szerepelnie kell az Méptv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében, amelyek végeznek majd építőipari kivitelezési tevékenységet a teljesítés során. A 322/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21.§ (2) bekezdése értelmében kétség esetén az ajánlatkérő a Kbt. 71. §-a szerint felvilágosítást kérhet az ajánlattevőtől arra vonatkozóan, hogy az ajánlatban megjelölt gazdasági szereplők közül melyik végez, illetve melyik nem végez olyan építőipari kivitelezési tevékenységet, amely alapján az Méptv. szerinti építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében szerepelnie kell.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-to-spec-avg</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése szerint az ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevőnek az alkalmassági követelményeket az alábbiak szerint kell igazolnia: P.1) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja és (5) bekezdése alapján az ajánlattevő nyilatkozata az eljárást megindító felhívás feladásának napját megelőző utolsó három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a közbeszerzés tárgyából (közútépítési munkák elvégzéséből) származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevételéről attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, ha ezek az adatok rendelkezésre állnak. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdés alapján, ha az az ajánlattevő a P.1) pont szerinti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az e ponttal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett ajánlattevő kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e ponttal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának ajánlatkérő által elfogadott módjáról. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (5) bekezdés alapján, ha az ajánlattevő a P.1) pont szerinti árbevételi adatot azért nem tudja az ajánlatkérő által előírt teljes időszakra vonatkozóan megadni, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, az alkalmasságát a működésének megkezdését követő időszakra vonatkozó árbevételi adattal jogosult igazolni. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): P.1) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha az eljárást megindító felhívás feladását megelőző utolsó három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a közbeszerzés tárgyából (közútépítési munkák elvégzéséből) származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele nem éri el a 3 év alatt összesen az 1 400 000 000 HUF összeget. A később létrejött gazdasági szereplők vonatkozásában az ajánlatkérő nem határoz meg a minden ajánlattevő tekintetében irányadótól eltérő árbevételi követelményt. Közös ajánlattétel esetén a P.1) alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Mindkét részre történő ajánlattétel esetén a P.1) pontban előírt árbevételi követelmények nem adódnak össze és elegendő csak a legmagasabb előírt értéket igazolni.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bek. szerint az AT ajánlatában köteles az alk. köv.-eknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott AT az alk. köv.-eket az alábbiak szerint igazolja: M.1) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. (Kr.) 21. § (2b) bekezdése alapján a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 8 évben (96 hónapban) befejezett, de legfeljebb 13 éven (156 hónapon) belül megkezdett legjelentősebb építési beruházásainak ismertetése a szerződést kötő másik fél által adott igazolással, a Kr. 22. § (3) bek. szerint. Az igazolásban meg kell adni legalább - a szerződést kötő másik fél nevét és székhelyét (címét); - a referenciával kapcsolatban felvilágosítást nyújtó személy nevét és telefonszámát vagy e-mail címét; - a referencia tárgyát, valamint mennyiségét, az igazolást benyújtó gazdasági szereplő által megvalósított műszaki tartalom ismertetését olyan részletességgel, amelyből az alk. köv.-nek való megfelelés megállapítható; - a teljesítés kezdő időpontját (év/hónap/nap pontossággal); - a műszaki átadás-átvétel befejezésének időpontját (év/hónap/nap pontossággal); - a teljesítés helyét; - az igazolás kiállítójának nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Közös AT-i teljesítés esetén a referencia-igazolásból egyértelműen ki kell derülnie az AT által végzett munkáknak és a saját teljesítés %-os arányának, AK a bírálat során kizárólag az AT által elvégzett munkákat veszi figyelembe. A teljesítés oszthatatlansága esetén a Kr. 22. § (5) bek. szerinti adatok megadása szükséges. Amennyiben egy szervezet referenciaként olyan korábbi tevékenységet kíván bemutatni, amelyet projekttársaság tagjaként teljesített, abban az esetben a Kbt. 140. § (9) bek. szerint kell igazolnia a megfelelést. Ha az AT az eljárásban a jogelődjének referenciáival kívánja alk.-ágát igazolni, csatolja ajánlatához az átalakulásra, jogutódlásának, valamint a tevékenység folytatásának igazolására vonatkozó okiratokat is. Befejezettnek minősül a referencia, ha a tárgyát képező beruházás sikeres (rész)műszaki átadás-átvételére a felhívás feladását megelőző 8 évben (96 hónapban) került sor. AK e körben felhívja a figyelmet a Kr. 21. § (2b) bekezdésére és a 21/A. §-ra. Az alk. minimumkövetelménye(i): M.1) Alkalmatlan AT (közös AT), ha nem rendelkezik a felhívás feladásának napjától visszafelé számított 8 évben (96 hónapban) befejezett, de legfeljebb 13 éven (156 hónapon) belül megkezdett, a szerződésnek és az előírásoknak megfelelően teljesített, sikeres műszaki átadás-átvétellel lezárt alábbi referenciamunkákkal: M.1.1) legalább 1 db egybefüggő, legalább 4 km hosszú, országos közút építés, és/vagy átépítés, és/vagy fejlesztés tárgyú referenciával, és M.1.2) legalább 1 db egybefüggő, legalább 1,5 km hosszú, országos közút mellett vezetett, új nyomvonalú kerékpárút építése tárgyú referenciával. AT az M.1) pont szerinti előírásoknak legfeljebb két szerződéssel felelhet meg, azaz az M.1.1) és M.1.2) pontok vonatkozásában egy vagy két külön szerződés is bemutatható, az alábbiak szerint: Az M.1) pont vonatkozásában AK olyan referenciát is elfogad, melynek részeként sor került legalább 1 db egybefüggő, legalább 4 km hosszú országos közút építésére és/vagy átépítésére és/vagy fejlesztésére (M.1.1) pont), ill. AK olyan referenciát is elfogad, melynek részeként sor került legalább 1 db egybefüggő, legalább 1,5 km hosszú, országos közút mellett vezetett, új nyomvonalú kerékpárút építésére (M.1.2) pont) pont. A referencia akkor tekinthető a felhívás feladásától visszafele számított 96 hónapon belül befejezettnek, ha a teljesítés időpontja, azaz a műszaki átadás-átvétel lezárása erre az időszakra esik. Közös ajánlattétel esetén az M.1) alk. köv.-nek a közös AT-k együttesen is megfelelhetnek. Fogalommeghatározások: „Országos közút”: az útügyi igazgatásról szóló 26/2021. (VI. 28.) ITM rend. 2. § (1) bek. szerinti fogalom. „Helyi közút”: az útügyi igazgatásról szóló 26/2021. (VI. 28.) ITM rend. 8. § (2) bek. szerinti fogalom. „Fejlesztés”: a 6/1998. (III. 11.) KHVM rend. 2.§ 1. pontja szerinti fogalom, amelybe nem tartozik bele szennyvízvezeték és/vagy ivóvízvezeték és/vagy csapadékvíz elvezető rendszer. “Közút építés”: a 93/2012. Korm. rend. szerinti útépítés, ide nem értve az átépítést, felújítást és korszerűsítést. Közút építésébe nem tartozik bele szennyvízvezeték és/vagy ivóvízvezeték és/vagy csapadékvíz elvezető rendszer kialakítása, átépítése, felújítása vagy korszerűsítése során történt úthelyreállítás. “Közút átépítése”: a 20/1984. (XII. 21.) KM rend. szerinti meglévő úttest szerkezeti vastagságának vagy szélességének megváltoztatása. „Körforgalmú csomópont”: a 20/1984. (XII. 21.) KM rend. I. függelék u) pontja szerinti fogalom. „Többsávos körforgalmú csomópont”: a 20/1984. (XII. 21.) KM rend. I. függelék v) pontja szerinti fogalom. „Egybefüggő út” alatt folytonos, megszakítás nélküli útszakaszt ért az AK. "Felújítás" alatt a forgalmi igénybevételtől, az időjárástól vagy más természeti hatástól elhasználódott úttesten, azok tartozékain, az út környezetében, valamint a környezetvédelmi építményeken végzendő azon tevékenységek összességét érti az AK, amelyek az út használati értékét növelik és a forgalmi igényeknek megfelelő, eredeti műszaki állapot helyreállítását szolgálják.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-tech-ctrl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése szerint az ajánlattevő ajánlatában köteles az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát benyújtani. Ajánlatkérő az EEKD IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri, elegendő a IV. rész „alfa” szakasz kitöltése. A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése szerint az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevő az alkalmassági követelményeket az alábbiak szerint igazolja: M.2) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (Kr.) 21. § (2) bekezdés b) pontja alapján azoknak a szakembereknek – különösen a minőség-ellenőrzésért felelősöknek – a megnevezésével, végzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetésével, akiket ajánlattevő be kíván vonni a teljesítésbe. Benyújtandó: - nyilatkozat bemutatott szakemberekről (EKR űrlap), - szakemberek saját kezűleg aláírt önéletrajza, rendelkezésre állási nyilatkozata, - végzettséget igazoló dokumentum. Ajánlatkérő a Kbt. 69. § (7) bekezdése alapján előírja, hogy ha az értékelés körében többletmegajánlásra kerül sor, akkor az önéletrajz és az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultság megszerzéséhez jogszabályban előírt végzettséget igazoló iskolai oklevél is már az ajánlat részeként benyújtandó. Ha a szakember a kamarai nyilvántartásba-vétellel már az ajánlattételkor is rendelkezik, úgy meg kell adni az önéletrajzban a szakember nyilvántartási számát és az ellenőrzéséhez szükséges elektronikus elérési útvonalat is. Az önéletrajzban a szakmai tapasztalatot év/hónap részletezettséggel kell ismertetni, a tört hónapot ajánlatkérő egész hónapként veszi figyelembe. Az M.2.1) és M.2.2) alpontok szerinti alkalmassági követelmények igazolására bemutatott szakemberek vonatkozásában az időben párhuzamos gyakorlati idők csak egyszer számítanak bele az adott szakember gyakorlati idejébe az alkalmassági követelménynek történő megfelelés, valamint az értékelési szempontokra tett megajánlás igazolásakor. Ajánlatkérő az előírtakkal egyenértékű jogosultságokat is elfogad. Az egyenértékűséget ajánlattevő igazolni köteles. Ha bármelyik szakember a kamarai nyilvántartásba-vétellel az ajánlattételkor még nem rendelkezik, be kell nyújtani ajánlattevő nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy a szakember az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultsággal legkésőbb a szerződés megkötéséig rendelkezni fog. A nyilvántartásba vétel elmaradása az ajánlattevő szerződéskötéstől való visszalépésének minősül, amelynek következtében ajánlatkérő a Kbt. 131. § (4) bekezdése szerint járhat el. Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): M.2) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha nem rendelkezik legalább az alábbi szakemberekkel: M.2.1) 1 fő projektvezető, aki a) 266/2013. (VII.1.) Korm. rend. 1. mell. szerinti MV-KÉ - vagy azzal egyenértékű - felelős műszaki vezetői jogosultsággal, vagy a jogosultság megszerzéséhez szükséges - vagy azzal egyenértékű - végzettséggel és szakmai gyakorlattal bír és b) az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultság megszerzéséhez szükséges végzettség megszerzésétől számítottan legalább 36 hónap országos közút építéséhez kapcsolódó projektvezetői és/vagy projektvezető helyettesi szakmai tapasztalattal is rendelkezik. Ajánlatkérő a Kbt. 65. § (10) bekezdése alapján előírja, hogy a projektvezetői (M.2.1) feladatokat maga az ajánlattevő vagy – közös ajánlattétel esetén – a közös ajánlattevők egyike végezze el, így az e feladatokra vonatkozó, a Kbt. 65. § (9) bekezdés szerinti alkalmassági feltételek igazolásához a (7) bekezdéstől eltérően nem támaszkodhat az ajánlattevő más szervezet kapacitására és a teljesítés során e feladatokat nem végezheti alvállalkozó, az ezen alkalmassági követelményre bemutatott szakember kizárólag az ajánlattevő (közös ajánlattevő) saját alkalmazottja, vezető tisztségviselője vagy tulajdonosa lehet. M.2.2) 1 fő útépítési szakember, aki a) 266/2013. (VII.1.) Korm. rend. 1. mell. szerinti MV-KÉ - vagy azzal egyenértékű - felelős műszaki vezetői jogosultsággal, vagy a jogosultság megszerzéséhez szükséges - vagy azzal egyenértékű - végzettséggel és szakmai gyakorlattal bír és b) az előírt - vagy azzal egyenértékű - jogosultság megszerzéséhez szükséges végzettség megszerzésétől számítottan legalább 36 hónap országos közút építéséhez kapcsolódó építésvezetői és/vagy főépítésvezetői és/vagy felelős műszaki vezetői szakmai gyakorlattal is rendelkezik. Az M.2.1)-M.2.2) pont szerinti alkalmassági követelményeknél az a) pont szerint szakmai tapasztalatok mind időben, mind a bemutatott projektek tekintetében átfedésben lehetnek a b) pont szerinti szakmai tapasztalattal. Egy szakember csak egy pozícióra jelölhető, az átfedés nem megengedett az adott részen belül. Mindkét részre történő ajánlattétel esetén a szakember mindkét ajánlati részben bemutatható, de az adott részen belül több pozícióra ugyanaz a szakember nem mutatható be. Az M.2) alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Fogalommeghatározások: „Országos közút építés”: országos közút építése és/vagy felújítása és/vagy korszerűsítése és/vagy fejlesztése és/vagy bővítése. „Projektvezető”: aki az adott kivitelezési projektet szakmailag irányítja, koordinálja a Vállalkozó, a szakági építésvezetők vagy műszaki vezetők munkáját, kapcsolatot tart a Megrendelővel, konzorciumtagként történő teljesítés esetén a konzorciumvezetővel. „Projektvezető-helyettes”: aki adott építési beruházáson a projektvezető feladatait helyettesi körben ellátta, illetve a projektvezető mellett részt vett a projekt megvalósításában. „Építésvezető”: aki a kivitelezési tevékenységet a munkaterületen irányítja, vagy a 191/2009. (IX. 15.) Korm. rendelet szerinti felelős műszaki vezető. „Főépítésvezető”: aki több, különböző szakterületű építésvezető munkáját fogja össze, irányítja, koordinálja. „Felelős műszaki vezető”: aki a 191/2009. (IX. 15.) Korm. rendelet 13. § szerinti feladatokat látja el a kivitelezés során.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlati biztosíték mértéke 30 000 000 Ft, mely ajánlattevő választása szerint teljesíthető az előírt pénzösszegnek az ajánlatkérő 10032000-00003582-09030013 (IBAN: HU53 1003 2000 0000 3582 0903 0013, SWIFT: HUSTHUHB) számú bankszámlájára történő befizetésével, pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt garancia vagy készfizető kezesség biztosításával, vagy biztosítási szerződés alapján kiállított - készfizető kezességvállalást tartalmazókötelezvénnyel. További információk a dokumentációban.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000554712025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">Ajánlatkérő karakterkorlátra tekintettel jelen III.4.5) pontban (BT-77) rögzíti azokat az információkat, amelyeket a III.4.6) pontban (BT-761, BT-76) kellene rögzítenie, az alábbiak szerint. A közös ajánlatot tevő nyertesek által létrehozandó gazdasági társaság, illetve jogi személy: Ajánlatkérő - a Kbt. 35. § (8)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások figyelembevételével - a közbeszerzési eljárás eredményeként megkötendő szerződés teljesítése érdekében a nyertes ajánlattevő(k)től nem követeli meg, valamint a nyertes ajánlattevő(k)nek nem teszi lehetővé gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását, így jelen közbeszerzési eljárásban a Kbt. 140. § (1)-(8) bekezdésében foglalt előírások nem alkalmazandók.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő karakterkorlátra tekintettel jelen III.4.6) pontban (BT-761, BT-76) rögzíti azokat az információkat, amelyeket a III.4.5) pontban (BT-77) kellene rögzítenie, az alábbiak szerint. AK a szerződést hazai költségvetési forrásból kívánja finanszírozni. AK a kifizetéseket magyar forintban teljesíti, és az elszámolás pénzneme is magyar forint. AK a Kbt. 27/A. §-ában, (illetve módosítás esetén a helyébe lépő rendelkezésekben) és a jogszabályokban meghatározott esetekben, feltételek teljesülése esetén a nyertes AT elektronikus számláit fogadja és feldolgozza. A Kbt. 135.§ (1), (5), (6) bekezdése alkalmazandó. Nyertes AT részéről a számla kiállításának feltétele AK által a Szerződéses Feltételek szerint aláírt Teljesítésigazolás. Nyertes AT által bevont Alvállalkozók a 322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 32/A §-ában, továbbá jogszabályváltozás esetén a helyükbe lépő előírások szerint jogosultak részesülni az adott Vállalkozói Díj ellenértékből. Havi részszámlázás, végszámla benyújtásának feltétele: sikeres műszaki átadás-átvétel. Fordított ÁFA fizetés. A Szerződéses Megállapodásban meghatározott Vállalkozói Díjat AK vagy a kifizetésre kötelezett szervezet a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései alapján, a hibátlan számla kézhezvételét követő 30 napon belül utalja át nyertes AT, illetve az engedményesek által megadott pénzforgalmi számlaszámra. AK késedelmes kifizetése esetén a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése szerinti mértékű késedelmi kamatot köteles fizetni a nyertes AT-nek. AK biztosítja a Szerződés szerinti Vállalkozói Díj 5%-ának megfelelő, de legfeljebb 250.000.000,-Ft Előleg igénybevételének lehetőségét Előleg-visszafizetési Biztosíték nyújtása nélkül. Nyertes AT köteles a folyósított Előleggel arányosan elszámolni. AK a szerződéskori Vállalkozói Díj 2 %-ának megfelelő összegű Tartalékkeretet határozott meg. Késedelmi kötbérek: Amennyiben nyertes AT nem tartja be a Projekt egésze, vagy valamely, a Szerződéses Megállapodásban rögzített Építési Szakasz, Mérföldkő tekintetében a Szerződéses Megállapodásban rögzített Befejezési Határidőt, Részhatáridőt vagy Kötbérterhes Határidőt, késedelmi kötbérfizetési kötelezettség terheli. A késedelmi kötbér alapja a Befejezési Határidő elmulasztása esetén a teljes Vállalkozói Díj, elmulasztott Részhatáridő, Kötbérterhes Határidő esetén az ahhoz tartozó, a Szerződésben rögzített nettó ellenérték, mértéke a kötbéralap 0,5%-a minden késedelmes napra. Amennyiben AK sikeres (Rész) Műszaki Átadás-átvétel esetén Hiba- és Hiánylista felvétele mellett hibák, hiányosságok javítására, pótlására szólítja fel a nyertes AT-t, és nem tesz eleget a javítási, pótlási kötelezettségének, nyertes AT-t késedelmi kötbérfizetési kötelezettség terheli a hibák és hiányosságok teljes körű, szerződésszerű javításának, pótlásának időpontjáig. A késedelmi kötbér alapja a határidőben nem javított vagy pótolt hibákkal, hiányosságokkal érintett munkarésznek AK által a Beárazott Költségvetés alapul vételével megállapított nettó ellenértéke, mértéke a kötbéralap 2%-a minden késedelmes napra. Amennyiben nyertes AT nem tartja be a kivitelezési hibák kijavítására, a hiányok pótlására az Utó-felülvizsgálati Eljárás során rögzített határidőket, késedelmi kötbérfizetési kötelezettség terheli. A késedelmi kötbér alapja a hibákkal, hiányosságokkal érintett munkarésznek AK által a Beárazott Költségvetés alapul vételével megállapított nettó ellenértéke, mértéke a kötbéralap 2%-a minden késedelmes napra. Az egyes késedelmi kötbérek és azok összesített mértéke sem haladhatja meg a teljes Vállalkozói Díj 15%-át. Hibás teljesítési kötbér: alapja a hibákkal, hiányosságokkal érintett munkarésznek AK által a Beárazott Költségvetés alapul vételével megállapított nettó ellenértéke, mértéke a kötbéralap 15%-a. Nem szerződésszerű teljesítés miatti hibás teljesítési kötbér: a Vállalkozói Díj 0,1%-a, de szakemberenként, szervezetenként, szerződésszegő magatartásonként kiszabható mértéke nem haladhatja meg az 50 millió forintot. A hibás teljesítési kötbér összesített mértéke nem haladhatja meg a Vállalkozói Díj 20%-át. Meghiúsulási kötbér: a Projekt egésze/Építési Szakasz, Mérföldkő egésze/adott munkarészt ellenértékének 20%-a. Teljesítési Biztosíték: mértéke a Vállalkozói Díj 5%-a, melyet nyertes AT a Szerződés hatályba lépésekor köteles AK rendelkezésére bocsátani a Kbt. 134. § (6) bek. a) pontban írt biztosítéki formák valamelyikén. A Teljesítési Biztosítéknak a Szerződés szerinti Befejezési Határidőt követő 45. napig kell érvényesnek, lehívhatónak lennie. Jótállás: a Projekt egésze sikeres Műszaki Átadás-átvételének lezárásától számított 36 hónap. Szavatosság: a Projekt egésze sikeres Műszaki Átadás-átvételének lezárásától számított 60 hónap. Jótállási Biztosíték: mértéke a Vállalkozói Díj 5%-a, melyet nyertes AT a sikeres Műszaki Átadás-átvételi Eljárás befejezésekor köteles AK rendelkezésére bocsátani a Kbt. 134. § (6) bek. a) pontban írt biztosítéki formák valamelyikén. A Jótállási Biztosítéknak a Jótállási Időszak lejártát követő 45. napig kell érvényesnek, lehívhatónak lennie. Nyertes AT jogosult, míg AK írásbeli felhívására köteles a Rész Műszaki Átadás-átvétellel érintett kivitelezési munkarész tekintetében Jótállási Biztosítékot benyújtani, amelynek mértéke a teljesített kivitelezési munkarészre eső Vállalkozói Díj 5%-a. Ebben az esetben AK hozzájárul, hogy az átvett Jótállási Biztosíték mértékével a Vállalkozó a Teljesítési Biztosíték összegét csökkentse. Részletek a Vállalkozási Szerződéses feltételek (VSZF) és a Vállalkozási Szerződéses Megállapodás (VSZM) című közbeszerzési dokumentumokban.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. Az M.2.1) alkalmassági követelményre bemutatott szakember M.2.1) b) alkalmassági minimum követelményen felüli többlet szakmai tapasztalata (hónap, min. 0 hónap – max. 36 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">3. Az M.2.2) alkalmassági követelményre bemutatott szakember M.2.2) b) alkalmassági minimum követelményen felüli többlet szakmai tapasztalata (hónap, min. 0 hónap – max. 36 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Egyösszegű – tartalékkeret nélküli - nettó ajánlati ár (HUF)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000554712025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:TenderValidityPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">60</cbc:DurationMeasure>
      </cac:TenderValidityPeriod>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információkat a Kbt. 148. § (3)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások tartalmazzák.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
        <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
        <cbc:OccurrenceTime>11:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
        <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatok bontását az EKR az ajánlattételi határidő lejártát követően, 60 perccel később kezdi meg. A Kbt. 68. § (4)-(5) bekezdése szerinti adatokat az EKR a bontás időpontjától kezdve azonnal elektronikusan - azzal a tartalommal, ahogyan az ajánlatban szerepelnek - az ajánlattevők részére elérhetővé teszi. A bontási eljárásra a Kbt. 68.§ (1b)-(1c) bekezdései és a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § (2) bekezdése irányadók.</cbc:Description>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az ajánlatnak az ajánlattételi határidő lejártának időpontjáig kell elektronikusan beérkeznie. A beérkezés időpontjáról az EKR visszaigazolást küld. Az ajánlatok felbontása elektronikusan történik az EKR-ben.</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000554712025/2</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Iváncsa belterület</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Jelen ajánlati részben Iváncsa belterület közúti infrastruktúra fejlesztések kivitelezési munkáinak elvégzése kerül beszerzésre az alábbi főbb mennyiségi jellemzők szerint: - 6205. jelű országos közút belterületi szakaszának újra aszfaltozása egybefüggően 6 km hosszon; - buszöbölpárok kiépítése 8 pár; - belterületi utcák felújítása összeségében 4,4 km hosszon; - gyalogosjárda kialakítás-felújítás összeségében 7,5 km hosszon; - önálló, új nyomvonalú kerékpárút összeségében 2,8 km hosszan, melyből 2,2 km egybefüggően országos közút mellett vezet; - közvilágítás kiépítés összeségében 1,5 km hosszon; - kerékpárút térvilágítás összességében 1,0 km hosszan; a kapcsolódó vízépítési, közmű kiváltási, valamint egyéb építési és bontási munkákkal együtt, a szükséges egyeztetések lefolytatásával, valamint minden az építéshez, forgalomba helyezéshez szükséges hozzájárulás, engedély megszerzésével. Területszerzés, régészet: A tárgyi beruházás megvalósításához az érintett ingatlanok részben állnak rendelkezésre. A területek megszerzése folyamatban van. A megelőző régészeti feltárás nem szükséges. Szakfelügyelet került előírásra. Az építési beruházás jelen részben engedélyköteles. Rendelkezésre álló engedélyek: Fejér Megyei Kormányhivatal Közlekedési, Műszaki Engedélyezési, Mérésügyi és Fogyasztóvédelmi Főosztály Útügyi Osztály 2022. december 06-án kelt FE/UT/00749-24/2022. ügyszámú építési engedély határozata. Az építési engedély a véglegessé válást követően 5 évig, azaz 2027. december 10-ig hatályos. A jelen részben beszerzésre kerülő építési beruházás oszthatatlan szolgáltatásnak minősül. A szerződés tárgya által indokolt esetek kivételével a műszaki leírás nem hivatkozhat meghatározott gyártmányú vagy eredetű dologra, illetve konkrét eljárásra, amely egy adott gazdasági szereplő termékeit vagy az általa nyújtott szolgáltatásokat jellemzi, vagy védjegyre, szabadalomra, tevékenységre, személyre, típusra vagy adott származásra vagy gyártási folyamatra, ha az egyes gazdasági szereplők vagy termékek előnyben részesítéséhez vagy kiszorításához vezetne. Az ilyen hivatkozás csak kivételes esetekben engedhető meg, ha nem lehetséges a szerződés tárgyának a 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 46. § (2) bekezdése szerinti kellően pontos és érthető leírása. Az ilyen megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést kell szerepeltetni. ajánlatkérő köteles a szabvány, műszaki engedély, műszaki előírások, műszaki ajánlás megnevezése mellett a „vagy azzal egyenértékű” kifejezést szerepeltetni. Nem nyilvánítható érvénytelennek az ajánlat kizárólag azon az alapon, hogy az ajánlatban szereplő építési beruházások, termékek vagy szolgáltatások nem felelnek meg a műszaki leírásnak, ha az ajánlattevő ajánlatában megfelelő módon, bármely megfelelő eszközzel bizonyítja, hogy az általa javasolt megoldások egyenértékű módon megfelelnek a közbeszerzési műszaki leírásban meghatározott követelményeknek. [321/2015. (X.30.) Korm. rend. 46. § (3), (5) bekezdés].</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">A II.2.7) pontban (BT-36) írt információ pontosítása: az ott írt időtartam a szerződés hatálybalépésétől számítva értendő. A Szerződés a Vállalkozói Szerződéses Megállapodás Felek által történő aláírásával lép hatályba. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a Vállalkozói Díj nyereséghányada nem haladhatja meg a 10 %-ot. Ajánlatkérő tájékoztatja az ajánlattevőket, hogy a rendelkezésre álló anyagi fedezet összege (tartalékkerettel együtt): 1. rész: nettó 7.678.982.980,- Ft, 2. rész: nettó 2.076.846.653,- Ft.</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="environmental-impact">circ-econ</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:ProcurementAdditionalType>
        <cbc:ProcurementTypeCode listName="gpp-criteria">other</cbc:ProcurementTypeCode>
      </cac:ProcurementAdditionalType>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233120</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233128</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233161</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233162</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233221</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45233228</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45316110</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">Tekintettel a Létesítmény jellegére és kiterjedtségére a teljesítés helye a fentieknél pontosabban nem határozható meg a felhívásban.</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:CityName>Iváncsa</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>2454</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU211</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">14</cbc:DurationMeasure>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>