<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">   <ext:UBLExtensions>      <ext:UBLExtension>         <ext:ExtensionContent>            <efext:EformsExtension>               <efac:NoticeSubType>                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>               </efac:NoticeSubType>               <efac:Organizations>                  <efac:Organization>                     <efac:Company>                        <cbc:WebsiteURI>https://www.neufahrn.de</cbc:WebsiteURI>                        <cac:PartyIdentification>                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>                        </cac:PartyIdentification>                        <cac:PartyName>                           <cbc:Name languageID="DEU">Gemeinde Neufahrn</cbc:Name>                        </cac:PartyName>                        <cac:PostalAddress>                           <cbc:StreetName>Bahnhofstraße 32</cbc:StreetName>                           <cbc:CityName>Neufahrn</cbc:CityName>                           <cbc:PostalZone>85375</cbc:PostalZone>                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE21B</cbc:CountrySubentityCode>                           <cac:Country>                              <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>                           </cac:Country>                        </cac:PostalAddress>                        <cac:PartyLegalEntity>                           <cbc:CompanyID>ID 214590</cbc:CompanyID>                        </cac:PartyLegalEntity>                        <cac:Contact>                           <cbc:Name>Vergabestelle - Bauamt</cbc:Name>                           <cbc:Telephone>081659751217</cbc:Telephone>                           <cbc:ElectronicMail>vergabestelle@neufahrn.de</cbc:ElectronicMail>                        </cac:Contact>                     </efac:Company>                  </efac:Organization>                  <efac:Organization>                     <efac:Company>                        <cbc:WebsiteURI>https://www.regierung.oberbayern.bayern.de</cbc:WebsiteURI>                        <cac:PartyIdentification>                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>                        </cac:PartyIdentification>                        <cac:PartyName>                           <cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer Südbayern, Regierung von Oberbayern</cbc:Name>                        </cac:PartyName>                        <cac:PostalAddress>                           <cbc:StreetName>Maximilianstraße 39</cbc:StreetName>                           <cbc:CityName>München</cbc:CityName>                           <cbc:PostalZone>80538</cbc:PostalZone>                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE212</cbc:CountrySubentityCode>                           <cac:Country>                              <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>                           </cac:Country>                        </cac:PostalAddress>                        <cac:PartyLegalEntity>                           <cbc:CompanyID>090318006-30</cbc:CompanyID>                        </cac:PartyLegalEntity>                        <cac:Contact>                           <cbc:Telephone>+498921762411</cbc:Telephone>                           <cbc:ElectronicMail>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</cbc:ElectronicMail>                        </cac:Contact>                     </efac:Company>                  </efac:Organization>               <efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations>                           <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366866-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>         </ext:ExtensionContent>      </ext:UBLExtension>   </ext:UBLExtensions>   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>   <cbc:ProfileID>eforms-sdk-1.12</cbc:ProfileID>   <cbc:ID schemeName="notice-id">546fa2cb-7a8f-417e-b2d7-42532b15ab56</cbc:ID>   <cbc:ContractFolderID>8792868c-2289-4565-b90d-f7d51128fb0e</cbc:ContractFolderID>   <cbc:IssueDate>2025-06-04+01:00</cbc:IssueDate>   <cbc:IssueTime>09:00:00+01:00</cbc:IssueTime>   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-04+01:00</cbc:RequestedPublicationDate>   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>   <cbc:NoticeLanguageCode>DEU</cbc:NoticeLanguageCode>   <cac:ContractingParty>      <cac:ContractingPartyType>         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode>      </cac:ContractingPartyType>      <cac:ContractingActivity>         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>      </cac:ContractingActivity>      <cac:Party>         <cac:PartyIdentification>            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>         </cac:PartyIdentification>      <cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party>   </cac:ContractingParty>   <cac:TenderingTerms>      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>         <cbc:ID schemeName="ELI">vgv</cbc:ID>      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>      <cac:TendererQualificationRequest>         <cac:SpecificTendererRequirement>            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>         </cac:SpecificTendererRequirement>         <cac:SpecificTendererRequirement>            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>         </cac:SpecificTendererRequirement>      </cac:TendererQualificationRequest>      <cac:TendererQualificationRequest>         <cac:SpecificTendererRequirement>            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>            <cbc:Description languageID="DEU">Es gelten grundsätzlich die Ausschlussgründe nach VgV und GWB. _____ a) Der Bewerber hat anzugeben, ob Ausschlussgründe nach §§ 123, 124 GWB vorliegen (Eigenerklärung im Bewerberbogen oder EEE). Zusätzlich hat er anzugeben, ob er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bewerber Vertretungsberechtigter in den letzten zwei Jahren gem. § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder gem. § 98.c des Aufenthaltsgesetz oder gem. § 21 Abs. 1 Arbeitnehmerentsendegesetz oder gem. § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz mit einer Freiheitsstrafe von mehr als drei Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2.500 Euro belegt worden ist. (Eigenerklärung im Bewerberbogen). _____ b) Weiterhin hat der Bewerber anzugeben, ob ein Bezug zu Russland im Sinne der Vorschrift a), b) und c) Formular III.27 (Eigenerklärung Bezug Russland) besteht. _____ c) Grundlage für die Beauftragung wird das Vertragsmuster der Auftraggeberin.</cbc:Description>         </cac:SpecificTendererRequirement>      </cac:TendererQualificationRequest>   </cac:TenderingTerms>   <cac:TenderingProcess>      <ext:UBLExtensions>         <ext:UBLExtension>            <ext:ExtensionContent>               <efext:EformsExtension>                  <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>               </efext:EformsExtension>            </ext:ExtensionContent>         </ext:UBLExtension>      </ext:UBLExtensions>      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">neg-w-call</cbc:ProcedureCode>      <cac:ProcessJustification>         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>      </cac:ProcessJustification>   </cac:TenderingProcess>   <cac:ProcurementProject>      <cbc:ID schemeName="InternalID">621.02.2113_T_1</cbc:ID>      <cbc:Name languageID="DEU">Neubau Grundschule III, Neufahrn b. FreisingFachplanung Tragwerksplanung</cbc:Name>      <cbc:Description languageID="DEU">In der Gemeinde Neufahrn bei Freising finden sich derzeit zwei Grundschulenmit gesamt 34 Klassen und je ein bis zwei Zügen des gebundenen Ganztags. Stetig steigende Schüler- und Klassenzahlen, die Ausweisung neuer Baugebiete und die Nachverdichtung bestehender Wohngebiete sowie der zukünftige Rechtsanspruch auf einen Ganztagsplatz in der Grundschule erfordern den Bau einer weiteren Grundschule. _____ Die neue Grundschule wird in direkter Nachbarschaft zu Mittelschule, Sporthalle und Schwimmbad errichtet. Die Schüler:innen der neu zu errichteten Grundschulen und der Mittelschule werden jeweils die Räumlichkeiten der anderen Schule als auch die Sporthalle nutzen. Die unweit entfernten Außensportanlagen der Gemeinde werden durch die anliegenden Schulen (Gymnasium und Mittelschule) genutzt. Ebenfalls fußläufig erreichbar liegt der Verkehrsübungsplatz, der zur Fahrradausbildung der Grundschüler:innen dient. _____ Zur Optimierung der Planung hat die Auftraggeberin einen Realisierungswettbewerb durchgeführt. Als Information liegen die Wettbewerbsbeiträge der ersten drei Preisträger der Bekanntmachung bei.Derzeit wird in einem Verhandlungsverfahren nach VgV der zu beauftragende Preisträger aus dem Wettbewerb ermittelt. Parallel werden die Vergabeverfahren der Fachplanungen der Technischen Ausrüstung und der Tragwerksplanung durchgeführt. _____Die Auftraggeberin legt besonderen Wert auf die Wirtschaftlichkeit des Projekts. Ziel ist eine kostenoptimierte Bauweise mit rationellen und wirtschaftlichen Grundrissen. Die Bauwerke sollen durch Konstruktion und Materialwahl wirtschaftlich vertretbare Erstellungskosten erwarten lassen und langfristig insbesondere durch den Einsatz von dauerhaft wertigen und wenig pflegeintensiven Materialien, einer robusten Haustechnik sowie durch einen sparsamen Energiebedarf einen geringen Bauunterhalt sichern. Daneben soll ein besonderes Augenmerk auf der Planung eines nachhaltigen Gebäudes liegen: Es werden zukunftsweisende Entwurfskonzepte erwartet, die mit einem möglichst geringen Einsatz von Energie und Ressourcen die höchstmögliche Gesamtwirtschaftlichkeit, Behaglichkeit und Architekturqualität erzielen. Ziel ist eine Bauweise, die mit Rohstoffen und Energie sparsam umgeht und die Umweltbelastung auf ein möglichst geringes Maß vermindert. Energetisch wird vom Auftraggeber ein Gesamtkonzept aus Architektur und Energieeffizienz angestrebt, welches vor dem Einsatz aktiver Maßnahmen zuerst die Ausschöpfung passiver Maßnahmen (LowTech Prinzipien) prüft. Generell wird der Einsatz lokaler, regenerativer Energien angestrebt.Nach dem derzeitigen Kenntnisstand geht die Gemeinde Neufahrn von Erstellungskosten von ca. 18,87 Mio. € (Kostengruppe 300 + 400, netto) aus. Nach Abschluss der Leistungsphase 3 und Vorlage der Kostenberechnung wird eine verbindliche Kostenobergrenze festgelegt.Die Maßnahme wird öffentlich gefördert (Erfordernis eines Verwendungsnachweises).</cbc:Description>      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>      <cbc:Note languageID="DEU">a) Als Bewerbung ist der III. 6_Bewerberbogen, die Anlage Referenzliste, die Anlage III.27 Erklärung Bezug Russland, die Anlage III. 9_Bewerbergemeinschaft (nur falls zutreffend), die Anlage III.7_Eignungsleihe (nur falls zutreffend) und die III.8_Verpflichtungserklärung (nur falls zutreffend) einzureichen. Sämtliche Vergabe- /Auftragsunterlagen sind auf der Vergabeplattform eingestellt. Der Bewerberbogen und die anderen einzureichenden, bearbeitbaren Formulare sind auf den eigenen Rechner herunterzuladen, dort lokal auszufüllen und zu speichern. Bewerbungen können ausschließlich von registrierten Bewerbern über die Vergabeplattform in Textform eingereicht werden. Die ausgefüllten und lokal gespeicherten Unterlagen sind als Teil der Bewerbung auf die Plattform hochzuladen. Bei elektronischer Angebotsübermittlung in Textform ist der Bieter, der die Erklärung abgibt, zu benennen. Nicht fristgerecht eingereichte Bewerbungen bzw. schriftliche (in Papierform eingereichte) oder formlose Bewerbungen werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt. _____b) Auskünfte zu den Bewerbungsunterlagen, den Vertragsunterlagen und zum Verfahren werden nur auf solche Fragen erteilt, die bis spätestens 6 Tage vor Ablauf der Bewerbungsfrist über die Vergabeplattform eingegangen sind. Mündliche/telefonische Anfragen werden nicht beantwortet. Auskunftsersuche sind ausschließlich über die Vergabeplattform zu stellen und werden ausschließlich darüber beantwortet. _____ c) Die Nachforderung unternehmensbezogener Unterlagen nach § 56 Abs. 2 VgV wird vorbehalten. Die Bewerber haben keinen Rechtsanspruch auf Nachforderung. Angaben und Nachweise, die von der Vergabestelle nach Ablauf der Teilnahmefrist verlangt werden, sind zu dem von der Vergabestelle bestimmten Zeitpunkt einzureichen. Werden die Angaben und Nachweise nicht vollständig fristgerecht vorgelegt, wird die Bewerbung ausgeschlossen. _____ d) Bewerbergemeinschaften werden wie ein Einzelbewerber behandelt (§ 43 Abs. 2 S.1 VgV) und legen eine gemeinsame Referenzliste vor. Mehrfachbeteiligungen einzelner Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft, die zugleich eine Bewerbung als Einzelbewerber oder Mitglied einer anderen Bewerbergemeinschaft einreichen, sind unzulässig. Eine Mehrfachbeteiligung kann zu einem Verstoß gegen den Geheimwettbewerb und einem Ausschluss aller Angebote, an dem das betreffende Unternehmen beteiligt ist, führen.</cbc:Note>      <cac:RequestedTenderTotal>         <cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="EUR">420800</cbc:EstimatedOverallContractAmount>      </cac:RequestedTenderTotal>      <cac:MainCommodityClassification>         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71327000</cbc:ItemClassificationCode>      </cac:MainCommodityClassification>      <cac:AdditionalCommodityClassification>         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71300000</cbc:ItemClassificationCode>      </cac:AdditionalCommodityClassification>      <cac:RealizedLocation>         <cbc:Description languageID="DEU">Erfüllungsort für die Leistung des Auftragnehmers ist die Baustelle, soweit die Leistungen dort zu erbringen sind, im Übrigen der Sitz der Auftraggeberin.</cbc:Description>         <cac:Address>            <cbc:CityName>Neufahrn b. Freising</cbc:CityName>            <cbc:PostalZone>85375</cbc:PostalZone>            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE21B</cbc:CountrySubentityCode>            <cac:Country>               <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>            </cac:Country>         </cac:Address>      </cac:RealizedLocation>   </cac:ProcurementProject>   <cac:ProcurementProjectLot>      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>      <cac:TenderingTerms>         <ext:UBLExtensions>            <ext:UBLExtension>               <ext:ExtensionContent>                  <efext:EformsExtension>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ins</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">Es ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen für Personenschäden von 3 Mio. EUR und Deckungssummen für sonstige Schäden von 1,5 Mio. EUR bei einem, in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens vor Vertragsschluss abzuschließen und nachzuweisen. Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen (also ohne Unterscheidung nach Sach- und Personenschäden) ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall nebeneinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind. Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert.</cbc:Description>                        <efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">a) Eigenerklärung über vom Bewerber erbrachte Dienstleistungen (Referenzprojekte) in der Anlage Referenzliste: Referenzen werden nur gewertet, wenn zum Zeitpunkt der Eignungsprüfung zumindest die Leistungsphasen 2-6 von dem Bewerber erbracht worden und abgeschlossen sind (Mindestanforderung). Der Referenzzeitraum muss zwischen August 2015 und Juli 2025 liegen, die Leistungsphase 2 darf nicht vor diesem Zeitraum begonnen und die Leistungsphase 6 muss in diesem Zeitraum abgeschlossen sein (Mindestanforderung). Referenzen werden erst ab Baukosten in Höhe von mindestens 9,43 € (KGr. 300+400 nach DIN 276, ohne Mehrwertsteuer) gewertet (Mindestanforderung). _____ Es werden alle Referenzen gewertet, bei denen der Bewerber als Hauptauftragnehmer, ARGE-Partner, Unterauftragnehmer die ausgeschriebenen Planungsleistungen erbracht hat (Mindestanforderung). Referenzen über in einem anderen Büro erbrachte Planungsleistungen können einem Bewerber zugerechnet werden, soweit eine weitgehende Identität zwischen den Personen, die für die Referenzaufträge zuständig waren und den Mitarbeitern in dem sich bewerbenden Büro besteht. In diesem Fall ist vom Bewerber eine Bestätigung in Form einer Eigenerklärung zu o.g. Sachverhalt vorzulegen. _____ Die Bewertung der Referenzen erfolgt ausschließlich anhand der Angaben auf dem einzureichenden Formblatt Referenzliste. Darüber hinaus gehende Unterlagen bleiben in der Wertung unberücksichtigt. Bewerber-/Bietergemeinschaften geben an, welches Mitglied die Leistungen erbracht hat.</cbc:Description>                        <efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-yrly-avg-mp</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">Eigenerklärung des Bewerbers zur Anzahl der Mitarbeiter im Bereich Tragwerksplanung im Bewerberbogen: Anzugeben ist die Anzahl der Mitarbeiter und der Führungskräfte, die im Bereich Tragwerksplanung (technische Mitarbeiter) tätig sind, ohne Praktikanten, Sekretariat und dergleichen für die Jahre 2022, 2023 und 2024. Vollzeitkräfte werden als 1,00 Mitarbeiter gewertet. Teilzeitkräfte sind auf Vollzeitkräfte (40 h Woche) umzurechnen und auf zwei Dezimalstellen kaufmännisch zu runden. Die Anzahl der Mitarbeiter (Bereich Tragwerksplanung) wird erst ab 3,00 Mitarbeiter gewertet (Mindestanforderung).</cbc:Description>                        <efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:SelectionCriteria>                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-mgmt-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>                        <cbc:Description languageID="DEU">Die Bewertung erfolgt anhand der in der Eignungsmatrix aufgeführten Kriterien und dem jeweiligen Bewertungsmaßstab. Die Eignungsmatrix ist Bestandteil der Vergabeunterlagen. Je Kriterium ist maximal die in Klammern angegebene Punktzahl erreichbar. - Kriterium 1. Erfahrung in Planung und Ausführung von Referenzprojekten mit vergleichbaren Planungs- und Beratungsanforderungen: 1.1 Bauvorhaben vergleichbarer Größe (30 Punkte) ___1.2 Art der Bauaufgabe: Neubau / Erweiterung (15  Punkte) ___ Kriterium 2. Anzahl Mitarbeiter (10 Punkte) _____ Erfüllen mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen und ist die Bewerberzahl nach objektiver Auswahl der zugrunde gelegten Kriterien zu hoch, wird unter den Bewerbern die Auswahl per Los getroffen (§ 75 Abs. 6 VgV).</cbc:Description>                        <efbc:SecondStageIndicator>true</efbc:SecondStageIndicator>                     </efac:SelectionCriteria>                     <efac:StrategicProcurement>                        <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>                     </efac:StrategicProcurement>                  </efext:EformsExtension>               </ext:ExtensionContent>            </ext:UBLExtension>         </ext:UBLExtensions>         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>         <cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode>         <cac:CallForTendersDocumentReference>            <ext:UBLExtensions>               <ext:UBLExtension>                  <ext:ExtensionContent>                     <efext:EformsExtension>                        <efac:OfficialLanguages>                           <cac:Language>                              <cbc:ID>DEU</cbc:ID>                           </cac:Language>                        </efac:OfficialLanguages>                     </efext:EformsExtension>                  </ext:ExtensionContent>               </ext:UBLExtension>            </ext:UBLExtensions>            <cbc:ID>621.02.2113_T_1</cbc:ID>            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>            <cac:Attachment>               <cac:ExternalReference>                  <cbc:URI>https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EFormsBekVuUrl?z_param=312978</cbc:URI>               </cac:ExternalReference>            </cac:Attachment>         </cac:CallForTendersDocumentReference>         <cac:TendererQualificationRequest>            <cac:SpecificTendererRequirement>               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>            </cac:SpecificTendererRequirement>            <cac:SpecificTendererRequirement>               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode>            </cac:SpecificTendererRequirement>         </cac:TendererQualificationRequest>         <cac:TendererQualificationRequest>            <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>            <cbc:CompanyLegalForm languageID="DEU">Bewerbergemeinschaften müssen im Falle der Angebotsbearbeitung eine Bietergemeinschaft bilden.Die Bietergemeinschaft hat mit ihrem Angebot eine Erklärung aller Mitglieder in Textform abzugeben,- in der die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist,- in der alle Mitglieder aufgeführt sind und der für die Durchführung des Vertrags bevollmächtigteVertreter bezeichnet ist,- dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlichvertritt,- dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</cbc:CompanyLegalForm>         </cac:TendererQualificationRequest>         <cac:TendererQualificationRequest>            <cac:SpecificTendererRequirement>               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode>               <cbc:Description languageID="DEU">Die Nachforderung unternehmensbezogener Unterlagen nach § 56 Abs. 2 VgV wird vorbehalten. Die Bewerber haben keinen Rechtsanspruch auf Nachforderung. Angaben und Nachweise, die von der Vergabestelle nach Ablauf der Teilnahmefrist verlangt werden, sind zu dem von der Vergabestelle bestimmten Zeitpunkt einzureichen. Werden die Angaben und Nachweise nicht vollständig fristgerecht vorgelegt, wird die Bewerbung ausgeschlossen.</cbc:Description>            </cac:SpecificTendererRequirement>         </cac:TendererQualificationRequest>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:Description languageID="DEU">Siehe Auftrags- / Vergabeunterlagen</cbc:Description>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:ContractExecutionRequirement>            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode>         </cac:ContractExecutionRequirement>         <cac:AwardingTerms>            <cbc:NoFurtherNegotiationIndicator>true</cbc:NoFurtherNegotiationIndicator>            <cac:AwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Description languageID="DEU">Projektteam - Qualifikation und Erfahrung, Präsenz vor Ort _____ Die Qualität ist nicht das einzige Zuschlagskriterium; alle Kriterien sind in den Vergabeunterlagen (Zuschlagsmatrix) aufgeführt: https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EFormsBekVuUrl?z_param=312978</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Description languageID="DEU">Auftragsbezogene Qualitätssicherung _____ Die Qualität ist nicht das einzige Zuschlagskriterium; alle Kriterien sind in den Vergabeunterlagen (Zuschlagsmatrix) aufgeführt: https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EFormsBekVuUrl?z_param=312978Das Verfahren ist ausgeschrieben als Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb ohne Ausarbeitung eines Lösungsvorschlags. Lösungsvorschläge sind nicht verlangt und werden nicht bewertet.</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>               <cac:SubordinateAwardingCriterion>                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>                  <cbc:Description languageID="DEU">Honorarangebot _____ Der Preis ist nicht das einzige Zuschlagskriterium; alle Kriterien sind in den Vergabeunterlagen (Zuschlagsmatrix) aufgeführt: https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EFormsBekVuUrl?z_param=312978</cbc:Description>               </cac:SubordinateAwardingCriterion>            </cac:AwardingCriterion>         </cac:AwardingTerms>         <cac:AdditionalInformationParty>            <cac:PartyIdentification>               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>            </cac:PartyIdentification>         </cac:AdditionalInformationParty>         <cac:TenderRecipientParty>            <cbc:EndpointID>https://staatsanzeiger-eservices.de</cbc:EndpointID>            <cac:PartyIdentification>               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>            </cac:PartyIdentification>         </cac:TenderRecipientParty>         <cac:TenderEvaluationParty>            <cac:PartyIdentification>               <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>            </cac:PartyIdentification>         </cac:TenderEvaluationParty>         <cac:AppealTerms>            <cac:PresentationPeriod>               <cbc:Description languageID="DEU">Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</cbc:Description>            </cac:PresentationPeriod>            <cac:AppealInformationParty>               <cac:PartyIdentification>                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>               </cac:PartyIdentification>            </cac:AppealInformationParty>            <cac:AppealReceiverParty>               <cac:PartyIdentification>                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>               </cac:PartyIdentification>            </cac:AppealReceiverParty>         </cac:AppealTerms>         <cac:Language>            <cbc:ID>DEU</cbc:ID>         </cac:Language>         <cac:PostAwardProcess>            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>         </cac:PostAwardProcess>      </cac:TenderingTerms>      <cac:TenderingProcess>         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>         <cbc:CandidateReductionConstraintIndicator>true</cbc:CandidateReductionConstraintIndicator>         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>         <cac:InvitationSubmissionPeriod>            <cbc:StartDate>2025-07-25+01:00</cbc:StartDate>         </cac:InvitationSubmissionPeriod>         <cac:ParticipationRequestReceptionPeriod>            <cbc:EndDate>2025-07-04+01:00</cbc:EndDate>            <cbc:EndTime>10:00:00+01:00</cbc:EndTime>         </cac:ParticipationRequestReceptionPeriod>         <cac:EconomicOperatorShortList>            <cbc:LimitationDescription>true</cbc:LimitationDescription>            <cbc:MaximumQuantity>4</cbc:MaximumQuantity>            <cbc:MinimumQuantity>4</cbc:MinimumQuantity>         </cac:EconomicOperatorShortList>         <cac:AuctionTerms>            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>         </cac:AuctionTerms>         <cac:ContractingSystem>            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>         </cac:ContractingSystem>         <cac:ContractingSystem>            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>         </cac:ContractingSystem>      </cac:TenderingProcess>      <cac:ProcurementProject>         <cbc:ID schemeName="InternalID">621.02.2113_T_1</cbc:ID>         <cbc:Name languageID="DEU">Neubau Grundschule III, Neufahrn b. FreisingFachplanung Tragwerksplanung</cbc:Name>         <cbc:Description languageID="DEU">Gegenstand des Auftrags sind die Leistungen der Fachplanung Tragwerksplanung entsprechend HOAI Teil 4, Abschnitt 1, Leistungsphasen 1-6 für den Neubau. Die mit zu beauftragenden besonderen Leistungen sind dem den Vergabeunterlagen beiliegenden Vertragsentwurf zu entnehmen. _____ Die Beauftragung erfolgt nach § 51 HOAI stufenweise. Im Auftragsfall wird als erste Stufe die Leistungsphase 1 und 2 beauftragt. Über eine jeweils weitere Beauftragung der Leistungsstufen entscheidet die Auftraggeberin im weiteren Verfahrensverlauf. Aus der stufenweisen Beauftragung können keine Forderungen auf die Übertragung weiterer Leistungsstufen oder weiterer Leistungen abgeleitet werden. _____ Die Tragwerksplanung wird nach derzeitigem Kenntnisstand entsprechend HOAI Anlage 14 „Objektliste Tragwerksplanung“ in die Honorarzone III eingestuft. Nach derzeitigem Kenntnisstand geht die Auftraggeberin von folgenden Kostenansätzen (netto) aus: KGr 300 ca. 14.530.000 EUR / KGr 400 ca. 4.340.000 EUR._____ Der Planungsbeginn erfolgt unmittelbar nach der Auftragserteilung im 3. Quartal 2025. Mit der Durchführung der Baumaßnahme soll im 2. Quartal 2027 begonnen werden. Die Fertigstellung der Baumaßnahme soll im 2. Quartal 2029 und die Nutzungsaufnahme im September 2029 erfolgen.</cbc:Description>         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>         <cbc:Note languageID="DEU">#Besonders auch geeignet für:selbst#</cbc:Note>         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>         <cac:ProcurementAdditionalType>            <cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>         </cac:ProcurementAdditionalType>         <cac:RequestedTenderTotal>            <cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="EUR">420800</cbc:EstimatedOverallContractAmount>         </cac:RequestedTenderTotal>         <cac:MainCommodityClassification>            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71327000</cbc:ItemClassificationCode>         </cac:MainCommodityClassification>         <cac:AdditionalCommodityClassification>            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71300000</cbc:ItemClassificationCode>         </cac:AdditionalCommodityClassification>         <cac:RealizedLocation>            <cbc:Description languageID="DEU">Erfüllungsort für die Leistung des Auftragnehmers ist die Baustelle, soweit die Leistungen dort zu erbringen sind, im Übrigen der Sitz der Auftraggeberin.</cbc:Description>            <cac:Address>               <cbc:CityName>Neufahrn b. Freising</cbc:CityName>               <cbc:PostalZone>85375</cbc:PostalZone>               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE21B</cbc:CountrySubentityCode>               <cac:Country>                  <cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>               </cac:Country>            </cac:Address>         </cac:RealizedLocation>         <cac:PlannedPeriod>            <cbc:StartDate>2025-10-01+01:00</cbc:StartDate>            <cbc:EndDate>2029-09-30+01:00</cbc:EndDate>         </cac:PlannedPeriod>         <cac:ContractExtension>            <cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Die Beauftragung erfolgt nach § 51 HOAI stufenweise. Im Auftragsfall wird als erste Stufe die Leistungsphase 1 und 2 beauftragt. Über eine jeweils weitere Beauftragung der Leistungsstufen entscheidet die Auftraggeberin im weiteren Verfahrensverlauf. Aus der stufenweisen Beauftragung können keine Forderungen auf die Übertragung weiterer Leistungsstufen oder weiterer Leistungen abgeleitet werden.</cbc:OptionsDescription>         </cac:ContractExtension>      </cac:ProcurementProject>   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>