<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractAwardNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractAwardNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-03+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>13:47:19+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:ContractModification>
            <efbc:ChangedNoticeIdentifier schemeName="ojs-notice-id">715737-2023</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
            <efbc:ModifiedContractIdentifier schemeName="contract">CON-0001</efbc:ModifiedContractIdentifier>
            <efac:Change>
              <efbc:ChangeDescription languageID="HUN">2. kivitelezési szakasz (A Formula 1 Magyar Nagydíj 2024. évi futam záró napját követő tizedik naptári naptól a Formula 1 Magyar Nagydíj 2025. futam kezdő napját megelőző 45. (negyvenötödik) naptári nap a Depó és Paddock esetében, 18. (tizennyolc) naptári nap (2025. július 14.) a Lelátó, Rendezvénytér esetében. Formula 1 Magyar Nagydíj 2025 időpontja: 2025.08.01-2025.08.03). Eredeti előírás: 2. mérföldkő: A Depó, a Főlelátó és a Rendezvénytér elkészül, valamint a Paddock épület szerkezetkészen, csapadékvíz elvezetéssel, részben használhatóan elkészül a a Megrendelő általános követelményei 2. sz. melléklete szerint. A 2. mérföldkő teljesítése során átadott létesítményeknek használatba vételi engedéllyel kell rendelkezniük. Felek megállapodnak, hogy a munkaterületet olyan állapotban köteles a Vállalkozó a Megrendelő részére visszaadni, hogy a visszavételt követően a Hungaroring teljes területének korlátozásmentes használata biztosított legyen a Formula 1 Magyar Nagydíj 2025. évi futam ideje alatt és az azt követő további 10 (tíz) naptári napig. Ehhez a kivitelezői szakaszhoz tartozó műszaki átadás-átvétel lezárásának határnapja a Formula 1 Magyar Nagydíj 2025. futam kezdő napját megelőző 45. (negyvenötödik) naptári nap. Módosított: 2. mérföldkő: A Depó elkészül, valamint a Paddock épület szerkezetkészen, csapadékvíz elvezetéssel, részben használhatóan elkészül a Megrendelő általános követelményei 2. sz. melléklete és a hatályos építési engedély (II/A) szerint 2025. június 16. napjáig. E létesítményeknek használatba vételi engedéllyel kell rendelkezniük 2025. június 16. napjáig. A Főlelátó és a Rendezvénytér elkészül a használatbavételi engedély megszerzéséhez és a 2025. évi Formula 1 Magyar Nagydíj megszervezéséhez szükséges műszaki készültségben 2025. július 14. napjáig, mely műszaki készültségre e létesítmények használatbavételi engedéllyel kell rendelkezniük 2025. július 14. napjáig. Felek megállapodnak, hogy a munkaterületet olyan állapotban köteles a Vállalkozó a Megrendelő részére visszaadni, hogy a visszavételt követően a Hungaroring teljes területének korlátozásmentes használata, az üzembiztos és a versenyrendezésre alkalmas állapota biztosított legyen a Formula 1 Magyar Nagydíj 2025. évi futam ideje alatt és az azt követő további 10 (tíz) naptári napig. Ehhez a kivitelezői szakaszhoz tartozó műszaki átadás-átvétel lezárásának határnapja/határideje: - a Formula 1 Magyar Nagydíj 2025. futam kezdő napját megelőző 45. (negyvenötödik) naptári nap (2025. június 16.) a Depó és Paddock esetében; - 18. (tizennyolc) naptári nap (2025. július 14.) a Lelátó, Rendezvénytér esetében. Kivitelező által előteljesítés keretében átadott létesítmények állapotának megőrzéséért a Megrendelő felelős, a munkák további folytatására a következő kivitelezési szakaszra történő visszaadásáig a Kivitelező felelősségi körén kívül bekövetkezett károkért a Kivitelező nem felel. Felek megállapodnak, hogy egy-egy külön műszaki átadás-átvételi eljárást folytatnak le a második és a harmadik kivitelezési szakaszon belül a Főlelátóre és a Rendezvénytérre a fentiek szerint elkülönített műszaki tartalmi részekre. Ezen műszaki átadás-átvételi eljárások során a Szerződés 29) pontjában meghatározott műszaki átadás-átvételi eljárás szabályait alkalmazzák értelemszerűen. E műszaki átadás-átvételek időtartama legfeljebb 15 (tizenöt) naptári nap. Használatbevételi engedély újbóli megszerzése a Főlelátóra és Rendezvénytérre a Harmadik Kivitelezési Szakaszra átütemezett műszaki tartalomra, aszerinti kivitelezett állapotra nem szükséges e műszaki átadás-átvételi eljárásra, figyelemmel arra, hogy a Harmadik Kivitelezési Szakaszra átütemezett munkák nem építési engedély köteles munkák. A 2025.07.14. napjában meghatározott részhatáridő, valamint 2025.10.09. napjában meghatározott részhatáridő kötbérterhes határidőnek minősül. Szerződésmódosítás aláírása: 2025.05.29.</efbc:ChangeDescription>
            </efac:Change>
            <efac:ChangeReason>
              <cbc:ReasonCode listName="modification-justification">mod-cir</cbc:ReasonCode>
              <efbc:ReasonDescription languageID="HUN">Módosítás indokai Főlelátó: Főlelátó alapozási munkái során, a földfelszín alatti feltárások során olyan alaptesteket és geotechnikai körülményeket tárt fel a Vállalkozó, melyek eltérnek az Alapszerződés műszaki leírásában, közbeszerzési dokumentumokban, tervekben rögzített körülményektől. E körülmények nem voltak előre láthatók sem a Vállalkozók, sem a Megrendelő számára az ajánlattételkor, illetve az Szerződés megkötésekor. A Megrendelő, valamint az általa megbízott tervezők, műszaki szakértők, kellő gondosággal eljárva sem ismerhették fel e körülményeket, hiszen azok megismerése már jelentős kivitelezési munkával vált lehetővé, a közbeszerzés előkészítése során nem voltak elvégezhetők olyan vizsgálatok, feltárások, melyek lehetővé tették volna, illetve valószínűsítették volna ezen eltérő paramétereket. A megismert körülmények következtében szükséges volt a Főlelátó tekintetében módosítani a terveket és a megvalósítás módja, műszaki tartalma is módosításra szorult. A felmerült előre nem látható körülmények következményeként műszaki változtatásokra volt szükség, e munkákat a Vállalkozónak át kellett szerveznie, az munkaütemezés, megvalósítás sorrend változott. A felmerült akadályok, megváltozott tervezési és megvalósítási időigények, új organizáció és munkaütemezés alapján a szükséges és indokolt mértékben változik egyrészt a Kivitelezés Második szakaszában és a Kivitelezés Harmadik szakaszában megvalósítandó munkák tartalma, szakaszonkénti csoportosítása, továbbá a Kivitelezés Második Szakaszának teljesítési határideje meghosszabbításra kerül a jelen Szerződésben és annak mellékleteiben meghatározottak szerint. A jelen szerződésmódosításban megjelölt ütemtervi módosítások nem akadályozzák a Formula 1 Magyar Nagydíj 2025. futamának megszervezését, használatbevételi engedély megszerzését. Rendezvénytér: A rendezvénytér területe egyben organizációs és munkaterület is a főlelátó kivitelezési munkáihoz, így a rendezvénytér munkáinak előrehaladása szorosan összefügg a főlelátó készültségével, egyes munkafázisainak az előrehaladásával. A főlelátó munkái a fent kifejtett okokból eltolódtak, készültségi, kivitelezési előrehaladás nagyobb időigényt eredményezett, mely magával vonta a rendezvénytér munkálatainak az ütemezési eltolódását is a főlelátó munkáihoz igazodóan. E körülményre tekintettel indokolttá és szükségessé vált, hogy a Rendezvénytér tekintetében is a Felek a részhatáridők, ütemezés módosításában, aktualizálásában állapodjanak meg. A fenti körülmények miatt a Felek a Főlelátó és a Rendezvénytér tekintetében az alábbi teljesítési határidőket, ütemezést fogadják el a jelen szerződésmódosítás keretében: A főlelátó és a rendezvénytér tekintetében elvégzendő munkákra a második kivitelezési szakasz teljesítési határideje 2025. július 14. napjára (műszaki átadás átvétel lezárása, használatbevételi engedély megszerzése) módosul figyelemmel arra a körülményre is, hogy 2025. évi Formula 1 Magyar Nagydíj megrendezésére 2025.08.01. - 2025.08.03. időpontban kerül sor. Az időbeli eltolódások miatt a Főlelátó és Rendezvénytér egyes munkái csak a Harmadik Kivitelezési szakaszban végezhetők el, de 2025. június 30. napi műszaki átadás-átvételi kezdeti időpontra megvalósítható a Főlelátó és Rendezvénytéri munkáknak egy olyan készültségi szintje, mely alapján a Főlelátóra és rendezvénytérre a használatbavételi engedély megszerezhető és a 2025. évi Formula 1 Magyar Nagydíj üzembiztosan megrendezhető. Felek a Második Kivitelezési Szakasz teljesítési határidejét így meghosszabbítják a Főlelátó és Rendezvénytér tekintetében 2025.07.14. napjáig, azzal, hogy egyes a használatbevételi engedélyhez nem szükséges és a 2025. évi Formula 1 Magyar Nagydíj üzembiztos és korlátozásmentes megszervezéséhez nem szükséges, befejező, szakipari, növénytelepítési és egyéb munkákat a Harmadik Kivitelezési Szakaszba ütemeznek át, Vállalkozó e körbe eső munkákat jogosult a Harmadik Kivitelezési Szakaszba átütemezve végezni. Az átütemezett munkák megvalósítási időigénye alapján az alábbi határidőt állapíthatják meg a Felek: a Harmadik Kivitelezési Szakaszba átütemezett munkák befejezési határidejeként 2025.09.25. napja a műszaki átadás-átvételi eljárás megkezdésére és 2025.10.09. napja a műszaki átadás-átvételi eljárás befejezésére. Felek megállapodnak, hogy egy-egy külön műszaki átadás-átvételi eljárást folytatnak le a Második és a Harmadik Kivitelezési Szakaszon belül a fenti műszaki tartalmi részekre. Ezen műszaki átadás-átvételi eljárások során a Szerződés 29) pontjában meghatározott műszaki átadás-átvételi eljárás szabályait alkalmazzák értelemszerűen. E műszaki átadás-átvételek időtartama legfeljebb 15 (tizenöt) naptári nap. Használatbevételi engedély újbóli megszerzése a Főlelátóra és Rendezvénytérre a Harmadik Kivitelezési Szakaszra átütemezett műszaki tartalomra, aszerinti kivitelezett állapotra nem szükséges e műszaki átadás-átvételi eljárásra, figyelemmel arra, hogy a Harmadik Kivitelezési Szakaszra átütemezett munkák nem építési engedély köteles munkák. A 2025.07.14. napjában meghatározott részhatáridő, valamint 2025.10.09. napjában meghatározott részhatáridő kötbérterhes határidőnek minősül. A Főlelátóra és Rendezvénytérre vonatkozó okok miatti ütemezési módosításokra tekintettel aktualizált ütemtervet a Felek csatolják a jelen szerződésmódosítás 1. számú mellékletében. 2.sz. Módosítás Jogi Indokolását a BT-300 VI.3) További információk tartalmazza (karakterkorlátozás okán)</efbc:ReasonDescription>
            </efac:ChangeReason>
          </efac:ContractModification>
          <efac:NoticeResult>
            <cbc:TotalAmount currencyID="HUF">78973513059.00</cbc:TotalAmount>
            <efac:LotResult>
              <cbc:ID schemeName="result">RES-0001</cbc:ID>
              <efac:AppealRequestsStatistics>
                <efbc:StatisticsCode listName="review-type">complainants</efbc:StatisticsCode>
                <efbc:StatisticsNumeric>1</efbc:StatisticsNumeric>
              </efac:AppealRequestsStatistics>
              <efac:AppealRequestsStatistics>
                <efbc:StatisticsNumeric>1</efbc:StatisticsNumeric>
              </efac:AppealRequestsStatistics>
              <efac:LotTender>
                <cbc:ID schemeName="tender">TEN-5475</cbc:ID>
              </efac:LotTender>
              <efac:SettledContract>
                <cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
              </efac:SettledContract>
              <efac:TenderLot>
                <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
              </efac:TenderLot>
            </efac:LotResult>
            <efac:LotTender>
              <cbc:ID schemeName="tender">TEN-5475</cbc:ID>
              <cbc:RankCode>1</cbc:RankCode>
              <efbc:TenderRankedIndicator>true</efbc:TenderRankedIndicator>
              <cac:LegalMonetaryTotal>
                <cbc:PayableAmount currencyID="HUF">78973513059.00</cbc:PayableAmount>
              </cac:LegalMonetaryTotal>
              <efac:SubcontractingTerm>
                <efbc:TermAmount currencyID="HUF">7897351305.90</efbc:TermAmount>
                <efbc:TermDescription languageID="HUN">-földmunka, geodézia, cölöpalapozás, mélyépítési munkák, tartószerkezet, bontási munka, helyszíni beton és vasbeton munkák, szárazépítés, szakipari munkák, szigetelés, épületgépészeti munkák, épületvillamossági munkák, erősáramú munkák, gyengeáramú munkák, speciális elektromos munkák, konyhatechnológia, közmű vízellátás-csatornázási kivitelezési munkák, közmű erős és gyengeáramú kivitelezési munkák, speciális elektromos munkák, konyhatechnológia, közmű vízellátás-csatornázási kivitelezési munkák, közmű erős és gyengeáramú kivitelezési munkák, kertépítési munkák útépítési munkák, felvonó szerelési munkák, tartószerkezeti munkák, BMS automatika, építőmesteri munkák, tűzvédelem, épületfelszerelési munkák - földmunka, geodézia, cölöpalapozás, mélyépítési munkák, tartószerkezet, bontási munka, helyszíni beton és vasbeton munkák, szárazépítés, szakipari munkák, szigetelés, épületgépészeti munkák, épületvillamossági munkák, erősáramú munkák, gyengeáramú munkák, speciális elektromos munkák, konyhatechnológia, közmű vízellátás-csatornázási kivitelezési munkák, közmű erős és gyengeáramú kivitelezési munkák, kertépítési munkák útépítési munkák, felvonó szerelési munkák, tartószerkezeti munkák, BMS automatika, építőmesteri munkák, tűzvédelem, épületfelszerelési munkák A BT-731/ BT-555 pont tájékoztató jellegű és kizárólag a hirdetmény feladása érdekében került kitöltésre.</efbc:TermDescription>
                <efbc:TermPercent>10</efbc:TermPercent>
                <efbc:TermCode listName="applicability">yes</efbc:TermCode>
                <efbc:PercentageKnownIndicator>true</efbc:PercentageKnownIndicator>
                <efbc:ValueKnownIndicator>true</efbc:ValueKnownIndicator>
              </efac:SubcontractingTerm>
              <efac:TenderingParty>
                <cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
              </efac:TenderingParty>
              <efac:TenderLot>
                <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
              </efac:TenderLot>
              <efac:TenderReference>
                <cbc:ID>EKR001233832023/5475</cbc:ID>
              </efac:TenderReference>
            </efac:LotTender>
            <efac:SettledContract>
              <cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
              <cbc:AwardDate>2023-10-24+02:00</cbc:AwardDate>
              <cbc:IssueDate>2023-11-15+02:00</cbc:IssueDate>
              <cbc:Title languageID="HUN">SFP kivitelezés</cbc:Title>
              <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/ekr-szerzodestar/hu/szerzodesLista?eljarasAzon=EKR001233832023</cbc:URI>
              <efac:ContractReference>
                <cbc:ID>1</cbc:ID>
              </efac:ContractReference>
              <efac:LotTender>
                <cbc:ID schemeName="tender">TEN-5475</cbc:ID>
              </efac:LotTender>
            </efac:SettledContract>
            <efac:TenderingParty>
              <cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
              <efac:Tenderer>
                <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
                <efbc:GroupLeadIndicator>true</efbc:GroupLeadIndicator>
              </efac:Tenderer>
              <efac:Tenderer>
                <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0006</cbc:ID>
                <efbc:GroupLeadIndicator>false</efbc:GroupLeadIndicator>
              </efac:Tenderer>
            </efac:TenderingParty>
          </efac:NoticeResult>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">38</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.hungaroring.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">HUNGARORING Sport Zártkörűen Működő Részvénytársaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Hungaroring Út 10</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Mogyoród</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>2146</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU120</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>10603226244</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Gazsi Júlia</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+361 28444444</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 28441860</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>office@hungaroring.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.nsu.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Nemzeti Sportügynökség Nonprofit Zártkörűen Működő Részvénytársaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Margitsziget hrsz 23800/6. Holdudvar. ép.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1007</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>27750409251</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Pálffy Katalin</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+361 28444444</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>ekr@nsu.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.witzrt.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">WIT Zártkörűen Működő Részvénytársaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Pasaréti Út 122-124. B. ép. 3. em.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>26087937241</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Bujtor Dávid</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 17888931</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>bujtor@witzrt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.market.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Market Építő Zártkörűen Működő Részvénytársaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Bojtár Utca 51.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1037</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>14776355244</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 12792727</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 17002054</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>kozbeszerzes@market.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0006</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">BAYER CONSTRUCT Építőipari és Szolgáltató Zártkörűen Működő Társaság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Homokbánya Út 3.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Sóskút</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>2038</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU120</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>25343007244</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 23560091</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>info@bayerconstruct.com</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0008</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_1</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0007</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368530-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">863ee63c-196c-41b5-ae4b-178a39ad3bc4</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>c7d1c0e5-8728-40cb-8ce1-b0d198ca65b5</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>13:05:46+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>02</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="cont-modif">can-modif</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">serv-prov</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">serv-prov</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0004</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR001233832023</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">SFP kivitelezés</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">Hungaroring Paddock és Depó épület és hozzájuk funkcionálisan kapcsolódó új Főlelátó és Rendezvénytér kivitelezési munkái</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">2.sz. Módosítás Jogi Indokolása A 2. számú szerződésmódosításban foglalt módosítások jogalapját a Kbt. 141. § (4) bekezdés c) pontja képezi, mely szerint: „(4) A (2) bekezdésben szabályozott esetek mellett a szerződés – a (6) bekezdésben foglalt feltételek vizsgálata nélkül – új közbeszerzési eljárás lefolytatása nélkül módosítható, illetve módosulhat az alábbiak közül bármely esetben: […] c) a következő feltételek együttes teljesülése esetén: ca) a módosítást olyan körülmények tették szükségessé, amelyeket az ajánlatkérő kellő gondossággal eljárva nem láthatott előre; cb) a módosítás nem változtatja meg a szerződés általános jellegét; cc) az ellenérték növekedése nem haladja meg az eredeti szerződés értékének 50%-át. Ha egymást követően több olyan módosításra kerül sor, amelyek a ca) alpont szerinti több, egymással nem összefüggő körülmény miatt merültek fel, ez a korlátozás az egyes módosítások nettó értékére alkalmazandó. Az egymást követő módosítások nem célozhatják e rendelkezés megkerülését.” A „II. Módosítás okai és indokai” pont alatt kifejtettek szerint előre nem látható okok körülmények tették szükségessé az ütemezés és határidők módosítását. Az okok, körülmények kellő gondossággal eljárva sem voltak előre láthatók az előkészítés során és a Szerződés megkötés idején. A módosítási okok nem Vállalkozó ellenőrzési körébe tartoznak. A jelen 2. számú szerződésmódosításba foglalt változások nem változtatják meg a szerződés általános jellegét, ugyanazon beruházás, munka megvalósítására irányul, a kivitelezési cél, funkció, rendeltetés, elvégzendő munka jellege nem változik. A jelen 2. számú szerződésmódosítás az ellenértéket nem módosítja így teljesül azon feltétel is, hogy az ellenérték növekedése nem haladja meg az eredeti szerződés értékének 50%-át. Jelen szerződésmódosítással a véghatáridő nem módosul. A teljesítés végső határideje a Formula 1 Magyar Nagydíj 2026. futam kezdő napját megelőző 90. (kilencvenedik) naptári nap. BT-201 és 202 mezőben közölt módosításokat Ajánlatkérő ellenőrizte és a megjelölt jogalapra tekintettel, így különösen az előre nem láthatóság követelményeinek megfelel.</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:StrategicProcurement>
                <efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
              </efac:StrategicProcurement>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">false</cbc:CompanyLegalFormCode>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">A Kbt. 148. §-a alapján.</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0007</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0008</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR001233832023/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">SFP kivitelezés</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Hungaroring Paddock és Depó épület és hozzájuk funkcionálisan kapcsolódó új Főlelátó és Rendezvénytér kivitelezési munkái A tervezett fejlesztés célja a meglévő Paddock Épület bontása, és az elbontott épület helyett új, korszerű, gazdaságosan üzemeltethető, minden sportszakmai igénynek megfelelő Paddock Épület építése, amely tartalmazza 4 technikai- és 36 versenybox kialakítását, a verseny rendezéséhez szükséges FIA előírásoknak megfelelő versenyirányítási központ, Media Center, vendéglátó és VIP területek, üzemeltetési és versenyirodák, tetőterasz, illetve a Paddock Épület mögötti terület új Depó (a motorhome-ok számára) kivitelezését. A fejlesztés kiterjed az új Paddock Épület működéséhez szükséges, ahhoz funkcionálisan kapcsolódó új Főlelátóra is, a meglévő főlelátó szintén lebontásra kerül és az új Főlelátón a kommentátor fülkék mellett a VIP terasz is készül. Az új Főlelátó fedett, befogadó képessége 10 000 fő. A Főlelátó rendeltetés szerű működéséhez szükséges büfé és vizes-blokkok is kiépítésre kerülnek, ellátva a Rendezvénytér területét Az új Paddock épület és az új Főlelátó a célegyenes elején és végén egy-egy alagúttal kerül összekötésre, a versenyrendezők és a vendégforgalom biztosítására. Az eljárás főbb mennyiségei: Bontási munka: Bontásra kerül a meglévő Paddock és Depó épület és főlelátó tribün összesen 56.840 lm3 mennyiségben, mely magában foglalja a közművek bontását is. Elbontandók továbbá a bontási terveken jelölt közlekedési felületek és közművek. Tervezett létesítmények Építési munka: Magasépítés: Főlelátó épület 10 000 fős (ülőhely) fedett lelátóval, nettó alapterülete 13 133 m2 Rendezvénytér épületei: nettó alapterület1 073 m2 Paddock épület: nettó alapterület 19 753 m2 (mely tartalmaz legalább építészeti, tartószerkezeti, gépészeti és villamossági feladatokat) Depó épület (vasbeton szerkezetű, kétszintes épület, felső szintjén motorhome területtel, az alatta lévő fedett garázzsal): nettó 8 735 m2 (ebből a fedett garázs: nettó alapterület 7832 m2) Összes nettó építményi alapterület: 42.694 m2 Mélyépítés: Útépítési munkák • aszfaltburkolat készítése: 37.700 m2 • térburkolat készítése: 7.007 m2 Közműépítés • 6832 m csatornaépítés (szennyvízcsatorna és csapadékvízcsatorna) • 2345 m vízvezeték építés. Két darab alagút építése Rendezvényterület és támfal építése: 16.577 m2 TV COMPOUND : 3.903 m2 Versenypálya helyreállítása (célegyenes): 12.800 m2 Jelen közbeszerzés tárgyát képező munkák részletes leírását a műszaki leírás tartalmazza. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet (továbbiakban a közbeszerzési dokumentumokban: Kr.) 46. § (3) bekezdésében foglaltakra tekintettel AK felhívja a figyelmet, hogy, amennyiben a közbeszerzés tárgyának egyértelmű és közérthető meghatározása szükségessé tette meghatározott gyártmányú, eredetű, típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre való hivatkozást, a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” minden esetben értendő. AK felhívja a figyelmet, hogy egyenértékű dolog megajánlása esetén az egyenértékűséget az AT-nek az ajánlatában igazolnia kell.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">works</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:EstimatedOverallContractQuantity unitCode="MTK">42694</cbc:EstimatedOverallContractQuantity>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45110000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45212200</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45221243</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45223300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231300</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45231400</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45232400</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45310000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45315100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45330000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">45343000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cbc:Description languageID="HUN">Mogyoród külterületi 0222/3, 0222/9, 0222/12, 0222/14, 0242/24, 0242/26 helyrajzi számú ingatlanok</cbc:Description>
        <cac:Address>
          <cbc:CityName>Mogyoród</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>2146</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU120</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:StartDate>2024-01-01+02:00</cbc:StartDate>
        <cbc:EndDate>2026-04-20+02:00</cbc:EndDate>
      </cac:PlannedPeriod>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
  <cac:TenderResult>
    <cbc:AwardDate>2000-01-01Z</cbc:AwardDate>
  </cac:TenderResult>
</ContractAwardNotice>