<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>325909-2025</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">5.1.6 Informacje ogólne Informacje dodatkowe: Było: Zamówienie obejmuje: 1. (...) 9.Przedstawienie wariantów projektowych rozwiązań konstrukcyjnobudowlanych dla nowego układu drogowego i kolejowego, z przedstawieniem kosztów (z podziałem na zakresy robót) dla wariantu wybranego i wariantu odrzuconego w wyniku przeprowadzenia analizy wielokryterialnej. W przypadku braku możliwości wariantowania należy to uzasadnić. Podczas wariantowania należy uwzględnić warunki techniczne wydane przez Gaz-System S.A. dot. przebudowy istniejącego gazociągu DN 800 w miejscach kolizji z infrastrukturą planowaną przez Zamawiającego oraz uzyskać warunki techniczne od PKP PLK S.A. dot. włączenia się w infrastrukturę kolejową linii 996 oraz warunki techniczne od GDDKiA w zakresie włączenia się w węzeł drogowy Łunowo.  (...) 20. Opracowanie Harmonogramu realizacji inwestycji uwzględniającego kolejność prac oraz ograniczenia przyrodniczo – środowiskowe wskazane w decyzji RDOŚ i GDOŚ. Harmonogram w standardzie MS Project. 21. Wykonanie szacunku brakarskiego drzew i krzewów kolidujących z realizacją inwestycji na gruntach leśnych, będących w dotychczasowym zarządzie Lasów Państwowych, na terenie o pow. ok. 28,1983 ha. 22. Wykonanie zgodnie z art. 17, ust. 2 Ustawy z dnia 09.08.2019 r. o inwestycjach w zakresie budowy portów zewnętrznych (t.j. Dz.U. 2024 poz. 1852 z późn. zm.), dokumentacji w tym inwentaryzacji drzew i krzewów (wraz z naliczeniem kosztów administracyjnych za usunięcie drzew i krzewów) oraz szacunku brakarskiego drzew i krzewów kolidujących z realizacją inwestycji na pozostałych terenach o pow. ok. 12,4575 ha. 23. Wyznaczenie geodezyjne terenu przewidzianego do wycinki zieleni dla całego zakresu Przedmiotu zamówienia i oznaczeniu go w sposób widoczny, jednoznaczny i trwały. Sposób oznaczenia należy uzgodnić z Nadleśnictwem Międzyzdroje. 24. Przedmiot zamówienia obejmuje również: a) udzielanie pisemnych wyjaśnień i odpowiedzi do wszelkich wątpliwości i pytań zgłoszonych przez wykonawców dotyczących treści opracowanych dokumentów a w szczególności dotyczących zakresu, rodzaju i charakterystycznych parametrów prac i dostaw do zrealizowania oraz przyjętych rozwiązań konstrukcyjnobudowlanych oraz ewentualne uzupełnianie szczegółów dokumentacji w trakcie trwania procedury przetargowej na wybór wykonawcy dokumentacji projektowej i robót budowlanych b) udział w ewentualnych procedurach kontrolnych i postępowaniach odwoławczych związanych z procedurą przetargową na wykonanie prac projektowych i budowlanych w ramach Zadania Inwestycyjnego i zapewnienie wsparcia merytorycznego Zamawiającego, w tym w szczególności w zakresie ewentualnych postępowań przed Krajową Izbą Odwoławczą oraz sądami powszechnymi. 25. Pełnienie nadzoru autorskiego podczas realizacji robót budowlanych. Szczegółowy zakres usługi określony został w Opisie przedmiotu zamówienia i projekcie Umowy, które stanowią załączniki do SWZ.
Jest: Zamówienie obejmuje: 1. (...) 9.Przedstawienie wariantów projektowych rozwiązań konstrukcyjnobudowlanych dla nowego układu drogowego i kolejowego, z przedstawieniem kosztów (z podziałem na zakresy robót) dla wariantu wybranego i wariantu odrzuconego w wyniku przeprowadzenia analizy wielokryterialnej. Dla każdego układu drogowego i kolejowego osobno co najmniej dwa warianty uwzględniające przynajmniej 6 kryteriów analizy. W przypadku braku możliwości wariantowania należy to uzasadnić. Podczas wariantowania należy uwzględnić warunki techniczne wydane przez Gaz-System S.A. dot. przebudowy istniejącego gazociągu DN 800 w miejscach kolizji z infrastrukturą planowaną przez Zamawiającego oraz uzyskać warunki techniczne od PKP PLK S.A. dot. włączenia się w infrastrukturę kolejową linii 996 oraz warunki techniczne od GDDKiA w zakresie włączenia się w węzeł drogowy Łunowo.  (...) 20. Opracowanie Harmonogramu realizacji inwestycji uwzględniającego kolejność prac oraz ograniczenia przyrodniczo – środowiskowe wskazane w decyzji RDOŚ i GDOŚ. Harmonogram w standardzie MS Project. 21. Wykonanie zgodnie z art. 17, ust. 2 Ustawy z dnia 09.08.2019 r. o inwestycjach w zakresie budowy portów zewnętrznych (t.j. Dz.U. 2024 poz. 1852 z późn. zm.), dokumentacji w tym inwentaryzacji drzew i krzewów (wraz z naliczeniem kosztów administracyjnych za usunięcie drzew i krzewów) oraz szacunku brakarskiego drzew i krzewów kolidujących z realizacją inwestycji na pozostałych terenach o pow. ok. 12,4575 ha. 22. Wyznaczenie geodezyjne terenu przewidzianego do wycinki zieleni dla całego zakresu Przedmiotu zamówienia i oznaczeniu go w sposób widoczny, jednoznaczny i trwały. Sposób oznaczenia należy uzgodnić z Nadleśnictwem Międzyzdroje. 23. Przedmiot zamówienia obejmuje również: a) udzielanie pisemnych wyjaśnień i odpowiedzi do wszelkich wątpliwości i pytań zgłoszonych przez wykonawców dotyczących treści opracowanych dokumentów a w szczególności dotyczących zakresu, rodzaju i charakterystycznych parametrów prac i dostaw do zrealizowania oraz przyjętych rozwiązań konstrukcyjnobudowlanych oraz ewentualne uzupełnianie szczegółów dokumentacji w trakcie trwania procedury przetargowej na wybór wykonawcy dokumentacji projektowej i robót budowlanych b) udział w ewentualnych procedurach kontrolnych i postępowaniach odwoławczych związanych z procedurą przetargową na wykonanie prac projektowych i budowlanych w ramach Zadania Inwestycyjnego i zapewnienie wsparcia merytorycznego Zamawiającego, w tym w szczególności w zakresie ewentualnych postępowań przed Krajową Izbą Odwoławczą oraz sądami powszechnymi. 24. Pełnienie nadzoru autorskiego podczas realizacji robót budowlanych. Szczegółowy zakres usługi określony został w Opisie przedmiotu zamówienia i projekcie Umowy, które stanowią załączniki do SWZ.</efbc:ChangeDescription>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+02:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">2. Procedura 2.1.4.Informacje ogólne Było : (...) Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą do dnia 08.09.2025r.(...) Jest: (...) Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą do dnia 13.09.2025r.(...)</efbc:ChangeDescription>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+02:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">5.Część zamówienia 5.1.12. Warunki udzielenia zamówienia Warunki zgłoszenia Było: (...) Termin składania ofert: 11/06/2025 10:00:00 (...) Jest: (...) Termin składania ofert: 16/06/2025 10:00:00 (...) 5.Część zamówienia 5.1.12. Warunki udzielenia zamówienia Informacje na temat publicznego otwarcia: Było: (...) Data otwarcia: 11/06/2025 10:05:00 (...) Jest: (...) Data otwarcia: 16/06/2025 10:05:00</efbc:ChangeDescription>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+02:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:Change>
                     <efbc:ChangeDescription languageID="POL">5.Część zamówienia 5.1.Opis Było: (...)Wymagany przez Zamawiającego termin realizacji zamówienia: a) Etap I – maksymalnie 4
miesiące od podpisania umowy; b) Etap II – maksymalnie 9 miesięcy od podpisania umowy; c) Etap III – maksymalnie 18 miesięcy od podpisania umowy; d) Etap IV - przewidywany czas trwania procedury przetargowej na wybór wykonawcy dokumentacji projektowej i robót
budowlanych oraz udział w ewentualnych postępowaniach odwoławczych – w okresie od 19 do 27 miesiąca od podpisania umowy. e) nadzór autorski - sprawowany będzie od dnia rozpoczęcia robót budowlanych do dnia zakończenia wszystkich robót objętych dokumentacją projektową oraz uzyskania prawomocnego pozwolenia na użytkowanie obiektu. (...)
Jest :(...)Wymagany przez Zamawiającego termin realizacji zamówienia: a) Etap I – maksymalnie 6 miesięcy od podpisania umowy; b) Etap II – maksymalnie 9 miesięcy od podpisania umowy; c) Etap III – maksymalnie 18 miesięcy od podpisania umowy; d) Etap IV - przewidywany czas trwania procedury przetargowej na wybór wykonawcy dokumentacji projektowej i robót
budowlanych oraz udział w ewentualnych postępowaniach odwoławczych – w okresie od 19 do 27 miesiąca od podpisania umowy. e) nadzór autorski - sprawowany będzie od dnia rozpoczęcia robót budowlanych do dnia zakończenia wszystkich robót objętych dokumentacją projektową oraz uzyskania prawomocnego pozwolenia na użytkowanie obiektu.(...)</efbc:ChangeDescription>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-05+02:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>
                     <efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>
                     <efac:ChangedSection>
                        <efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0001</efbc:ChangedSectionIdentifier>
                     </efac:ChangedSection>
                  </efac:Change>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">cor-buy</cbc:ReasonCode>
                     <efbc:ReasonDescription languageID="POL">Zmiana zakresu zamówienia, zmiana terminów realizacji, zmiana terminu składania ofert</efbc:ReasonDescription>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.port.szczecin.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Zarząd Morskich Portów Szczecin i Świnoujście Spółka Akcyjna</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Bytomska 7</cbc:StreetName>
                           <cbc:Department>Dział Zamówień Publicznych </cbc:Department>
                           <cbc:CityName>Szczecin</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>70-603</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL424</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>955-18-89-161</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 914308364</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>przetargi@port.szczecin.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.uzp.gov.pl/kio</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://www.uzp.gov.pl/kio</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza </cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>526-22-39-325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00365870-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">83abad34-9c2e-4ee8-83a2-921e08e7cadb</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>c86bb056-751d-400f-864d-6870855fe0a6</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>11:01:53Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-06Z</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://platformazakupowa.pl/pn/port_szczecin/proceedings</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">port</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
         <cbc:ID>LocalLegalBasis</cbc:ID>
         <cbc:DocumentDescription languageID="POL">Ustawa z dnia 11 września 2019 r. - Prawo zamówień publicznych (Dz.U. 2024 poz. 1320 z późn.zm.) zwanej dalej Ustawą.</cbc:DocumentDescription>
      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
Odpis lub informacja z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt. 4) Ustawy, sporządzony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 6 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. </cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-as-susp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
Odpis lub informacja z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt. 4) Ustawy, sporządzony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
Odpis lub informacja z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt. 4) Ustawy, sporządzony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp. 
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w:
art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp. 
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w:
art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 3 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. </cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 3 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. </cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Podstawy wykluczenia art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp, art. 108 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w:
art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy; art. 108 ust. 1 pkt 4) Ustawy, dotyczącej orzeczenia zakazu ubiegania się o Zamówienie publiczne tytułem środka karnego;
O udzielenie zam. publicznego w niniejszym postępowaniu mogą ubiegać się Wykonawcy:
wobec których brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13.04.2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służące ochronie bezpieczeństwa narodowego, na podstawie art. 5k Rozporządzenia nr 833/2014. 
Zamawiający wskazuje, że w zakresie przesłanki wykluczenia, o której mowa w art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego Wykonawca składa oświadczenie w Części III Sekcja D JEDZ "Podstawy wykluczenia o charakterze wyłącznie krajowym".</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 5 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
oświadczenie Wykonawcy w zakresie art. 108 ust. 1 pkt. 5) o braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej;
</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp, 
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp, 
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp, 
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 Ustawy Pzp, 
Z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h) i art. 108 ust. 1 pkt 2) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1) lit. h.
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
Odpis lub informacja z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt. 4) Ustawy, sporządzony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-bankr</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
Odpis lub informacja z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt. 4) Ustawy, sporządzony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">art. 109 ust. 1 pkt 4 Ustawy Pzp. 
W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzone w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym zgodnie z zasadami określonymi w SWZ. 
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń,dokumentów lub środków dowodowych potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ: 
Odpis lub informacja z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt. 4) Ustawy, sporządzony nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <ext:UBLExtensions>
         <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
               <efext:EformsExtension>
                  <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>
               </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
         </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">NZP-092/1/IB-II-5/2025</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">„Wykonanie programu funkcjonalno-użytkowego oraz Projektów Budowlanych wraz z uzyskaniem niezbędnych decyzji administracyjnych w tym pozwoleń na budowę dla zadania inwestycyjnego pn. „Budowa dostępu lądowego do Głębokowodnego terminalu kontenerowego w porcie zewnętrznym w Świnoujściu” </cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">„Wykonanie programu funkcjonalno-użytkowego oraz Projektów Budowlanych wraz z uzyskaniem niezbędnych decyzji administracyjnych w tym pozwoleń na budowę dla zadania inwestycyjnego pn. „Budowa dostępu lądowego do Głębokowodnego terminalu kontenerowego w porcie zewnętrznym w Świnoujściu” w ramach Projektu pn.: ,,Budowa dostępu morskiego i lądowego do głębokowodnego terminalu kontenerowego w porcie zewnętrznym Świnoujście””
Szczegółowy zakres usługi określony został w Opisie przedmiotu zamówienia i projekcie Umowy, które stanowią załączniki do SWZ.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">
W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. JEDZ potwierdza w szczególności brak podstaw wykluczenia i spełnianie warunków udziału w postępowaniu w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu.
Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ dotyczący każdego z tych podmiotów wraz ze zobowiązaniem pod. trzeciego.
Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udostępniających zasoby, składa wraz z ofertą, zobowiązanie podmiotu udostępniającego do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia lub inny podmiotowy środek dowodowy potwierdzający, że Wykonawca realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów. Zobowiązanie podmiotu udostępniającego zasoby, potwierdza, że stosunek łączący wykonawcę z podmiotami udostępniającymi zasoby gwarantuje rzeczywisty dostęp do tych zasobów oraz określa, w szczególności:1)zakres dostępnych Wykonawcy zasobów podmiotu udostępniającego zasoby, 2)sposób i okres udostępniania Wykonawcy i wykorzystania przez niego zasobów podmiotu udostępniającego te zasoby, przy wykonaniu Zamówienia, 3) czy i w jakim zakresie podmiot udostępniający zasoby, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowej lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.
Zamawiający będzie oceniał, czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techn. lub zawod. lub sytuacja ekon. lub fin.pozwolą na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz zbada czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia.
Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekon. lub fin.podmiotu nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami albo wykazał, że samodzielnie spełnia warunki udziału w postępowaniu.
Wykonawca nie może, po upływie terminu składania ofert, powoływać się na zdolności lub sytuację podmiotów udostępniających zasoby, jeżeli na etapie składania ofert nie polegał on w danym zakresie na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby.
Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie niniejszego zamówienia. W przypadku składania oferty wspólnej, warunki szczegółowe określone w punkcie 3.2. SWZ uznaje się za spełnione, jeśli spełnią je łącznie wszyscy Wykonawcy składający ofertę wspólną. Oświadczenie, o którym mowa w punkcie 4.1.SWZ składa odrębnie każdy z Wykonawców składających ofertę wspólną. Sposób składania dokumentów przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia został określony w pkt. 4.8. i 4.9. SWZ.
Ocena speł. warunków udziału w post. będzie prowadzona na podstawie treści złożonych dokumentów, dowodów i oświadczeń. Zamawiający dokona oceny spełnienia warunków udziału w postęp. met. „spełnia – nie spełnia”.
Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych podmiotowych środków dowodowych aktualnych na dzień ich złożenia.Jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio podmiotowe środki dowodowe nie są już aktualne, wezwie do złożenia wszystkich lub niektórych podmiotowych środków dowodowych aktualnych na dzień złożenia.
Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza granicami RP lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy, zamiast:
1) informacji z KRK, o której mowa w pkt 4.9. lit. c) SWZ - składa informację z odpowiedniego rejestru, takiego jak rejestr sądowy, albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument, wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument,w zakresie, o którym mowa w pkt 4.9. lit. c) SWZ;
2) odpisu albo informacji z Krajowego Rejestru Sądowego lub Centralnej Ewidencji Informacji o Działalności Gospodarczej, o których mowa w pkt 4.9. lit. a) SWZ - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji, nie ogłoszono upadłości, jego aktywami nie zarządza likwidator lub sąd, nie zawarł układu z wierzycielami, jego działalność gospodarcza nie jest zawieszona ani nie znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji, wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.
Dokument, o którym mowa w pkt 4.10. ppkt 1) SWZ, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jego złożeniem. Dokumenty, o których mowa w pkt 4.10. ppkt 2) SWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed ich złożeniem.
Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 4.9. lit. a), c) SWZ lub gdy dokumenty te nie odnoszą się do wszystkich przypadków w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 1) i 2) Ustawy, (z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 108 ust. 1 pkt 1) lit. h i art. 108 ust. 1 pkt 2, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 108 ust. 1 pkt. 1 lit. h Ustawy oraz art. 108 ust. 1 pkt 4) Ustawy), zastępuje się je odpowiednio w całości lub w części dokumentem zawierającym odpowiednio ośw. Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub ośw. osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone pod przysięgą, lub, jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam., lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie ma przepisów o oświadczeniu pod przysięgą, złożone przed organem sądowym lub administracyjnym, notariuszem, organem samorządu zaw. lub gosp. właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania osoby, której dokument ma dotyczyć.
Na podstawie art. 5k Rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. U. UE 31 lipca 2014 r. L 229/1 z późn. zm.), z postępowania o udzielenia zam. wyklucza się Wykonawcę będącego:
a) obywatelem rosyjskim, osobą fizyczną lub prawną, podmiotem lub organem z siedzibą w Rosji;
b) osobą prawną, podmiotem lub organem, do których prawa własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w lit. a ; lub
c) osobą fiz. lub prawną, podmiotem lub organem działającym w imieniu lub pod kierunkiem podmiotu, o którym mowa w lit. a lub b , a także Wykonawcę, na którego podwykonawcę, dostawcę lub podmiot, na których zdolności wykonawca polega, należącego do jednej z kategorii, o których mowa w lit. a – c, przypada ponad 10 % wartości zamówienia publicznego.
Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni oświadczenia Wykonawcy o aktualności informacji zawartych w JEDZ w zakresie podstaw wykluczenia z postępowania. Postępowanie prowadzone jest zgodnie z art. 139 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych. Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą do dnia 13.09.2025r. Pierwszym dniem terminu związania ofertą jest dzień, w którym upływa termin składania ofert.
Zmiany umowy zostały określone we wzorze umowy.</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71240000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71320000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cac:Address>
            <cbc:CityName>Świnoujście</cbc:CityName>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL428</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna, że Wykonawca posiada zdolności techniczne i zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 15 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) Wykonawca wykonał co najmniej:
- jedną kompletną dokumentację projektową w zakresie zaprojektowania nowej lub przebudowy istniejącej drogi o kategorii ruchu co najmniej KR5 lub wyższej, o długości minimum 500 m, na podstawie której uzyskano pozwolenie na budowę lub decyzję o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej, co zostanie potwierdzone dowodem należytego wykonania tej usługi,
oraz 
- jedną kompletną dokumentację projektową w zakresie zaprojektowania nowego lub przebudowy istniejącego kolejowego obiektu budowlanego wraz z urządzeniami zabezpieczenia i sterowania ruchem kolejowym, na podstawie której uzyskano pozwolenie na budowę lub pozwolenie na budowę linii kolejowej, co zostanie potwierdzone dowodem należytego wykonania tej usługi.
Zamawiający dopuszcza wykazanie przez Wykonawcę wykonania każdej z wyżej wymienionych kompletnych dokumentacji projektowych w ramach osobnych zadań/realizacji  bądź wykazanie przez Wykonawcę wykonania dokumentacji projektowej, która będzie obejmować oba zakresy jednocześnie.
Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10
dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ, tj. wykaz usług odpowiadający postawionemu warunkowi wraz z podaniem rodzaju, wartości, daty i miejsca wykonania oraz podmiotów, na rzecz których usługi te zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi zostały wykonane, a jeżeli Wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie prowadzona na podstawie treści złożonych przez Wykonawców dokumentów, środków dowodowych i oświadczeń. Zamawiający dokona oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu metodą „spełnia – nie spełnia”.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-tech-work</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna, że Wykonawca posiada zdolności techniczne i zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował co najmniej :
a)Projektant. posiadającym upraw. bud.do projekt.w spec. konstr.–bud. b/o – min.1 osobą, która wykonała w ciągu ostat.5 l. przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projekt. w branży konstr.–bud. dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje: wykształc. wyższe techn., upraw. bud. do projekt. w spec. konstr.–bud. b/o, min.3 l. doświad. zawod. w projekt. w branży konstr.– bud.
b)Projektant. posiadającym upraw. bud.do projekt. w spec. inżynier.drog.b/o – min.1 osobą, która wykonała w ciągu ostat.5 l. przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projek.w branży drog. dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje: wykształc. wyższe techn., upraw. bud.do projekt. w spec. inżynier. drog. b/o, min. 3 l. doświad.zawod. w projekt. w branży drog.
c)Projektant. posiadającym upraw. bud.do projekt. w spec.instalac.w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr.i elektroenerget.b/o–min.1 osobą, która wykonała w ciągu ostat .5 l.przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projekt.w branży instalac.w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget. dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje: wykształc. wyższe techn.,	upraw. bud.do projekt. w spec. instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget.b/o, min.3 l. doświad.zawod. w projekt.w branży instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget.
d) Projektant. posiadającym upraw. bud. do projekt.w spec. instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń ciepl., wentyl., gaz.,wodociąg. i kanal.b/o – min. 1 osobę, która wykonała w ciągu ostatnich 5 l. przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projekt. w branży instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń ciepl., wentyl., gaz., wodociąg. i kanal., dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje :wykształc.wyższe techn., upraw. budow. do projekt. w spec. instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń ciepl., wentyl., gaz., wodociąg. i kanal. b/o, min. 3 l. doświad. zawod. w projekt. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń ciepl., wentyl., gaz., wodociąg. i kanal.
e) Projektant. posiadającym upraw. bud. do projekt. w spec. instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekom. b/o – min. 1 osobą, która wykonała w ciągu ostatnich 5 l. przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projekt. w branży instalac.w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekom., dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane doświadczenie: wykształc. wyższe techn., upraw. bud. do projekt. w spec. instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekom. b/o, min. 3 l. doświad. zawod. w projekt. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekom.
f) Projektant. posiadający upraw. bud. do projekt. w spec. inżynier. kolej. w zakresie kolej. obiektów bud. b/o – min. 1 osobą, która wykonała w ciągu ostatnich 5 l. przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projek. w branży kolej. w zakresie kolej. obiektów bud., dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje: wykształc. wyższe techn., upraw. bud. do projekt. w spec. inżynier.kolej. 
w zakresie kolej. obiektów bud. b/o, min. 3 l. doświad. zawod. w projekt. w branży kolej. w zakresie kolej. obiektów bud.
g) Projektant. posiadającym upraw. bud. do projekt. w spec. inżynier.kolej. w zakresie sterowania ruchem kolej.b/o – min. 1 osobą, która wykonała w ciągu ostatnich 5 l. przed upływem terminu składania ofert min. 2 dokumentacje projekt. w branży kolej. w zakresie sterowania ruchem kolej., dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje: wykształc. wyższe techn., upraw. bud. do projekt. w spec. inżynier. kolej. w zakresie sterowania ruchem kolej.
h) Projektant. posiadającym upraw. bud. do projekt. w spec. inżynier. mostowej – min. 1 osobą, która wykonała w ciągu ostatnich 5 l. przed upływem terminu składania ofert min.2 dokumentacje projekt. w branży mostowej, dla których uzyskano pozwolenie na budowę. Wymagane kwalifikacje: wykształc. wyższe techn., upraw. bud. do projekt. w spec. inżynier. mostowej b/o, min. 3 l. doświad. zawod. w projekt. w branży mostowej.
Doświadczenie projektanta liczone będzie od dnia uzyskania upraw.do projekt.w odpowiedniej spec. b/o.
Zamawiający dopuszcza łączenie stanowisk.
Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe wymagania dotyczące uprawnień osób kierowanych do realizacji zamówienia opisane są w Specyfikacji Warunków Zamówienia.
Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10
dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ, tj. wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami
Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie prowadzona na podstawie treści złożonych przez Wykonawców dokumentów, środków dowodowych i oświadczeń. Zamawiający dokona oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu metodą „spełnia – nie spełnia”.	</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna, że Wykonawca posiada zdolność finansową niezbędną do realizacji zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada zdolność kredytową lub środki finansowe w wysokości 500.000,00 PLN .
Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w
JEDZ, tj. informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 3 miesiące przed jej złożeniem;
Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć wymaganych przez zamawiającego podmiotowych środków dowodowych dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej, wykonawca składa inne podmiotowe środki dowodowe, które w wystarczający sposób potwierdzają spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej.
 Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie prowadzona na podstawie treści złożonych przez Wykonawców dokumentów, środków dowodowych i oświadczeń. Zamawiający dokona oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu metodą „spełnia – nie spełnia”.	W przypadku, gdy kwoty w złożonych przez Wykonawcę dokumentach, wyrażone będą w walucie innej niż PLN Zamawiający, w celu oceny spełnienia warunków udziału w postępowaniu, dokona przeliczenia wartości tych kwot z walut obcych na PLN przy zastosowaniu średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku, gdy w dniu wszczęcia postępowania NBP nie opublikował średnich kursów walutowych, Zamawiający przyjmie pierwszy opublikowany po tej dacie średni kurs NBP.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia wadium w wysokości: 41.250,00  PLN . Wadium musi być wniesione w formie zgodnej z art. 97 ust. 7 Ustawy. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert i utrzymuje nieprzerwanie do dnia upływu terminu związania ofertą, z wyjątkiem przypadków, o których mowa w art. 98 ust. 1 pkt 2 i 3 oraz ust. 2 Ustawy. Szczegółowe warunki dot. wadium określa SWZ.</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>NZP-092/1/IB-II-5/2025</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:PaymentTerms>
            <cbc:Note languageID="POL">Główne warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do Specyfikacji Warunków Zamówienia.</cbc:Note>
         </cac:PaymentTerms>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
            <cbc:CompanyLegalForm languageID="POL">Forma prawna, jaką musi przyjąć grupa wykonawców określona została w Specyfikacji Warunków Zamówienia.</cbc:CompanyLegalForm>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Warunki realizacji umowy określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do Specyfikacji Warunków Zamówienia.</cbc:Description>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Cena</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Najniższa oferowana wartość cena daje Wykonawcy 100  punktów. 
Pozostałe oferty zostaną przeliczone wg wzoru:
(Najniższa cena oferty/Cena danej oferty) X 100x100%
   </cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1.Podmiotom, które mają lub miały interes w uzyskaniu niniejszego zam. oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zam. przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale IX ustawy: Środki ochrony prawnej.
2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia wszczynającego Postępowanie o udzielenie Zam. oraz dokumentów Zam. przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt. 15) Ustawy pzp oraz Rzecznikowi Małych i Średnich Przedsiębiorców.
3. Odwołanie przysługuje na:
1) niezgodną z przepisami Ustawy czynność Zamawiającego, podjętą w Postępowaniu o udzielenie Zamówienia, w tym na projektowane postanowienie Umowy;
2) zaniechanie czynności w Postępowaniu o udzielenie Zamówienia, do której Zamawiający był obowiązany na podstawie Ustawy;
3) zaniechanie przeprowadzenia Postępowania o udzielenie Zamówienia na podstawie Ustawy, mimo że Zamawiający był do tego obowiązany.
4. Odwołanie wnosi się do Prezesa KIO w formie pisemnej albo w formie elektronicznej albo postaci elektronicznej, z tym że odwołanie i przystąpienie do postępowania odwoławczego, wniesione w postaci elektronicznej, wymagają opatrzenia podpisem zaufanym.
5. Pisma w formie pisemnej wnosi się za pośrednictwem operatora pocztowego, w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. – Prawo pocztowe, osobiście, za pośrednictwem posłańca, a pisma w postaci elektronicznej wnosi się przy użyciu środków komunikacji elektronicznej,
w tym na adres doręczeń elektronicznych.
6. Odwołujący przekazuje kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.
7. Odwołanie wnosi się:
a) w terminie 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej,
b) w terminie 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w lit. a).
8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia wrzynającego postępowanie o udzielnie zamówienia lub wobec treści dokumentów zamówienia, o zamówieniu, a także wobec postanowień swz, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w DUUE lub zamieszczenia dokumentów zamówienia na stronie internetowej.
9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 7 i 8 niniejszego Rozdziału wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.
10.Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej oraz postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 ustawy, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.
11. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego w Warszawie - sądu zamówień publicznych, zwanego dalej "sądem zamówień publicznych". Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby, w terminie 14 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby lub postanowienia Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 Ustawy, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora
wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. - Prawo pocztowe jest równoznaczne z jej wniesieniem.
12. Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowanie w sprawie przysługuje skarga kasacyjna do Sądu Najwyższego.
13. Skargę kasacyjną może wnieść strona oraz Prezes Urzędu. Przepisy części pierwszej księgi pierwszej tytułu VI działu Va ustawy z dnia 17 listopada 1964 r. - Kodeks postępowania cywilnego stosuje się.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Platforma zakupowa Open Nexus </efbc:AccessToolName>
                     <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://platformazakupowa.pl/pn/port_szczecin/proceedings</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-16+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:AdditionalInformationRequestPeriod>
            <cbc:EndDate>2025-05-22+02:00</cbc:EndDate>
         </cac:AdditionalInformationRequestPeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-16+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:05:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">Otwarcie ofert następuje przy użyciu systemu teleinformatycznego, w przypadku awarii tego systemu, która powoduje brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym przez Zamawiającego, otwarcie ofert następuje niezwłocznie po usunięciu awarii.</cbc:Description>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">NZP-092/1/IB-II-5/2025</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Wykonanie programu funkcjonalno-użytkowego oraz Projektów Budowlanych wraz z uzyskaniem niezbędnych decyzji administracyjnych w tym pozwoleń na budowę dla zadania inwestycyjnego pn. „Budowa dostępu lądowego do Głębokowodnego terminalu kontenerowego w porcie zewnętrznym w Świnoujściu”</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest wykonanie programu funkcjonalno-użytkowego oraz Projektów Budowlanych wraz z uzyskaniem niezbędnych decyzji administracyjnych w tym pozwoleń na budowę dla zadania inwestycyjnego pn. „Budowa dostępu lądowego do Głębokowodnego terminalu kontenerowego w porcie zewnętrznym w Świnoujściu” w ramach Projektu pn.: ,,Budowa dostępu morskiego i lądowego do głębokowodnego terminalu kontenerowego w porcie zewnętrznym Świnoujście”.
Szczegółowy zakres usługi określony został w Opisie przedmiotu zamówienia i projekcie Umowy, które stanowią załączniki do SWZ.
Wymagany przez Zamawiającego termin realizacji zamówienia:
a) Etap I – maksymalnie 6 miesięcy od podpisania umowy;
b) Etap II – maksymalnie 9 miesięcy od podpisania umowy;
c) Etap III – maksymalnie 18 miesięcy od podpisania umowy;
d) Etap IV - przewidywany czas trwania procedury przetargowej na wybór wykonawcy dokumentacji projektowej i robót budowlanych oraz udział w ewentualnych postępowaniach odwoławczych – w okresie od 19 do 27 miesiąca od podpisania umowy.
e) nadzór autorski - sprawowany będzie od dnia rozpoczęcia robót budowlanych do dnia zakończenia wszystkich robót objętych dokumentacją projektową oraz uzyskania prawomocnego pozwolenia na użytkowanie obiektu.
Wstępny, przewidywany harmonogram robót:
a) 	przewidywany termin rozpoczęcia prac projektowych i robót budowlanych – IV kwartał 2027 roku;
b) 	przewidywany termin zakończenia robót budowlanych i specjalistycznych oraz termin uzyskania prawomocnego pozwolenia na użytkowanie obiektu – IV kwartał 2029 roku.
2.2.	Okres rękojmi i gwarancji jakości za wady wykonawcy robót budowlanych kończy swój bieg 60 miesięcy od daty wystawienia Świadectwa Przejęcia, o którym mowa w klauzuli 10.1 Warunków Kontraktu.
Roboty budowlane realizowane będą zgodnie z WARUNKAMI KONTRAKTOWYMI DLA URZĄDZEŃ ORAZ PROJEKTOWANIA I BUDOWY dla urządzeń elektrycznych i mechanicznych oraz robót inżynieryjnych i budowlanych projektowanych przez Wykonawcę, 4. wydanie angielsko-polskie niezmienione 2008 z erratą (tłumaczenie 1. wydania 1999), przygotowane i opublikowane przez Międzynarodową Federację Inżynierów Konsultantów (Fédération Internationale des Ingenieurs - Conseils - FIDIC, 
P.O. Box 311, CH-1215 Geneva 15, Szwajcaria), dostępne pod adresem:
SIDIR Stowarzyszenie Inżynierów Doradców i Rzeczoznawców
ul. Trębacka 4, lok. 404
00-074  Warszawa
tel/fax.: +48 22 826 16 72
e-mail: biuro@sidir.pl
zmienionymi Warunkami Szczególny.
Wykonawca ponosi odpowiedzialność z tytułu rękojmi i gwarancji jakości za wady PFU oraz dokumentacji projektowo-kosztorysowej objętej Przedmiotem Umowy. Okres rękojmi i gwarancji kończy swój bieg łącznie z upływem terminu odpowiedzialności z tytułu rękojmi i gwarancji jakości za wady wykonawcy robót budowlanych, realizowanych na podstawie ww. dokumentacji projektowej. Odpowiedzialność reguluje Tytuł XI Kodeksu Cywilnego i dotyczy głównie wad projektu, braków, zastosowanych rozwiązań niezgodnych z wymogami prawnymi i normami.
Szczegółowe terminy realizacji oraz warunki rękojmi i gwarancji określone zostały w § 4 projektu Umowy.
</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">Zamówienie obejmuje:
1.	Wykonanie niezbędnych pomiarów geodezyjnych oraz mapy do celów projektowych w układzie współrzędnych 2000/15; Poziom odniesienia wysokości PL-EVRF 2007-NH. 
2.	Wykonanie Programu funkcjonalno-użytkowego w rozumieniu ustawy z dnia 11 września 2019r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. 2024 poz. 1320 z późn. zm.) oraz zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Rozwoju i Technologii z dnia 20 grudnia 2021 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy dokumentacji projektowej, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych oraz programu funkcjonalno-użytkowego (t.j. Dz.U. 2021 poz. 2454 z późn. zm.), zawierającego wszystkie niezbędne elementy służące do ustalenia planowanych kosztów prac projektowych i robót budowlanych oraz opisu przedmiotu zamówienia do przetargu nieograniczonego określonego w przepisach ustawy z dnia 11 września 2019 r. Prawo zamówień publicznych oraz wg warunków kontraktowych FIDIC - Żółta Księga w formule ”zaprojektuj i zbuduj”. 
3.	Wykonanie PFU wraz z opracowaniami towarzyszącymi oraz Projektów Budowlanych wraz 
z decyzjami w kilku tomach pozwalających Zamawiającemu udzielenie odrębnych zamówień na zaprojektowanie i wykonanie poszczególnych zadań robót budowlanych. Podział inwestycji na mniejsze zadania wyglądać powinien następująco:
•	Tom 1. - PFU i PB wraz z uzyskaniem stosownych decyzji administracyjnych obejmujących budowę układu torowego wraz z infrastrukturą towarzyszącą;
•	Tom 2. - PFU i PB wraz z uzyskaniem stosownych decyzji administracyjnych obejmujących budowę układu drogowego wraz z infrastrukturą towarzyszącą;
•	Tom 3. - PFU i PB wraz z uzyskaniem stosownych decyzji administracyjnych obejmujących budowę pozostałej infrastruktury technicznej objętej przedmiotem zamówienia;
•	Tom 4. - PFU i PB wraz z uzyskaniem stosownych decyzji administracyjnych obejmujących budowę Obiektu Granicznej Kontroli Sanitarno-Epidemiologicznej.
4.	Wykonanie opisu stanu istniejącego na podstawie materiałów przekazanych przez Zamawiającego oraz wizji lokalnej Wykonawcy.
5.	Opracowanie projektów robót geologicznych, wykonanie koniecznych badań geologicznych podłoża oraz opracowanie dokumentacji geologiczno-inżynierskiej dla terenu projektowanej inwestycji wraz z opinią geotechniczną posadowienia projektowanych obiektów oraz uzyskanie wymaganych zgód, zatwierdzeń i decyzji administracyjnych.
6.	Wykonanie zestawienia tabelarycznego planowanych kosztów prac projektowych oraz planowanych kosztów robót budowlanych określonych w programie funkcjonalno-użytkowym z podziałem na branże jako odrębny załącznik do opracowania.
7.	Określenie zakresu budowy podstawowej infrastruktury technicznej (instalacji wody pitnej, technicznej, wody do celów przeciwpożarowych, energii elektrycznej, kanalizacji sanitarnej, przemysłowej i deszczowej, telekomunikacji oraz gazowej. Wymagana analiza uwag zgłoszonych pismami przez Nadleśnictwo Międzyzdroje, Powiatową Stację Sanitarno-Epidemiologiczna w Świnoujściu, ZWiK. 
8.	Określenie zakresu budowy infrastruktury komunikacyjnej: 
- 	drogi, zjazdy z drogi do nowej lokalizacji rurociągu gazowego DN800 relacji Świnoujście-Szczecin, miejsca parkingowe, ciągi pieszo-rowerowe wzdłuż projektowanych dróg dojazdowych o szerokości 3 m, dojazdy pożarowe do obszarów leśnych dowiązane do sieci dróg publicznych oraz zaprojektowanie innych rozwiązań, odpowiednich zabezpieczeń przeciwpożarowych w uzgodnieniu z Nadleśnictwem Międzyzdroje;
-  	tory kolejowe wraz z trakcją elektryczną i urządzeniami sterowania ruchem kolejowym; 
- 	obiekty inżynierskie: wiadukt drogowy nad wiązką torów dojazdowych,   
z uwzględnieniem wymagań środowiskowych wynikających z decyzji RDOŚ i GDOŚ 
w szczególności przepustów dla fauny oraz środków chroniących faunę tj. płotki herpetologiczne.
9.	Przedstawienie wariantów projektowych rozwiązań konstrukcyjno-budowlanych dla nowego układu drogowego i kolejowego, z przedstawieniem kosztów (z podziałem na zakresy robót) dla wariantu wybranego i wariantu odrzuconego w wyniku przeprowadzenia analizy wielokryterialnej. Dla każdego układu drogowego i kolejowego osobno co najmniej dwa warianty uwzględniające przynajmniej 6 kryteriów analizy. W przypadku braku możliwości wariantowania należy to uzasadnić. Podczas wariantowania należy uwzględnić warunki techniczne wydane przez Gaz-System S.A. dot. przebudowy istniejącego gazociągu DN 800 w miejscach kolizji z infrastrukturą planowaną przez Zamawiającego oraz uzyskać warunki techniczne od PKP PLK S.A. dot. włączenia się 
w infrastrukturę kolejową linii 996 oraz warunki techniczne od GDDKiA w zakresie włączenia się w węzeł drogowy Łunowo.
10.	Określenie zakresu budowy obiektu granicznej kontroli sanitarno-epidemiologicznej (pomieszczenia biurowe, socjalne, laboratoryjne, dla kontroli kontenerów itp.). Wymagana analiza potrzeb zgłoszonych pismami służb granicznych w zakresie infrastruktury dotyczącej realizacji kontroli granicznej w projektowanym Terminalu Kontenerowym w Świnoujściu. 
11.	Określenie podstawowych parametrów parkingu dla pojazdów (powierzchnia, liczba miejsc postojowych, dopuszczalne naciski, infrastruktura techniczna, wyposażenie, sanitariaty itp.). 
W ramach parkingu należy przewidzieć również budynek gospodarczy, który będzie służył do obsługi parkingu.
12.	Wykonanie Planu zagospodarowania terenu w skali co najmniej 1:500, rysunki w skali 1:100 przedstawiające konstrukcję drogi, obiektów inżynierskich, torów kolejowych, miejsca przyłączy mediów w oparciu o wydane warunki techniczne przyłączenia, rysunki w skali 1:50 konstrukcji placu postojowego, pozostałe rysunki, plany, fotografie, itp., niezbędne do zilustrowania inwestycji.
13.	Wykonanie wielobranżowych projektów budowlanych wraz z uzyskaniem pozwoleń na budowę zgodnie z ustawą Prawo budowlane z dnia 07 lipca 1994 r. (t.j. Dz.U. 2025 poz. 418 z późn. zm.) oraz Rozporządzeniem Ministra Rozwoju w sprawie szczegółowego zakresu i formy projektu budowlanego (tj. Dz.U. 2022 poz. 1679 z późn. zm.), a także z ustawą Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. 2024 poz. 1320 z późn. zm.). Pozwolenie powinno  obejmować zezwolenie na usunięcie drzew i krzewów kolidujących z realizacją inwestycji zgodnie z art. 17, Ustawy 
z dnia 09 sierpnia 2019 r. o inwestycjach w zakresie budowy portów zewnętrznych (Dz.U. 2024 poz. 1852 z późn. zm.).
14.	Wykonanie Przedmiarów robót.
15.	Wykonanie Kosztorysów inwestorskich.
16.	Wykonanie Specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót dla każdej z branż wraz 
z opracowaniem wytycznych do projektowania i wykonania robót budowlanych.
17.	Wykonanie Tabeli elementów rozliczeniowych dla każdej z branż.
18.	Wykonanie Operatów wodno-prawnych wraz z uzyskaniem pozwoleń wodno-prawnych niezbędnych do uzyskania pozwolenia na budowę oraz późniejszej eksploatacji, w tym na usługę wodną, szczególne korzystanie z wód itp.
19.	Wykonanie analizy formalno-prawnej realizacji przedmiotowego zadania inwestycyjnego 
z uwzględnieniem zapisów Ustawy z dnia 9 sierpnia 2019 r. o inwestycjach w zakresie budowy portów zewnętrznych.
20.	Opracowanie Harmonogramu realizacji inwestycji uwzględniającego kolejność prac 
oraz ograniczenia przyrodniczo – środowiskowe wskazane w decyzji RDOŚ i GDOŚ. Harmonogram w standardzie MS Project.
21.	Wykonanie zgodnie z art. 17, ust. 2 Ustawy z dnia 09.08.2019 r. o inwestycjach w zakresie budowy portów zewnętrznych (t.j. Dz.U. 2024 poz. 1852 z późn. zm.), dokumentacji w tym inwentaryzacji drzew i krzewów (wraz z naliczeniem kosztów administracyjnych 
za usunięcie drzew i krzewów) oraz szacunku brakarskiego drzew i krzewów kolidujących 
z realizacją inwestycji na pozostałych terenach o pow. ok. 12,4575 ha.
22.	Wyznaczenie geodezyjne terenu przewidzianego do wycinki zieleni dla całego zakresu Przedmiotu zamówienia i oznaczeniu go w sposób widoczny, jednoznaczny i trwały. Sposób oznaczenia należy uzgodnić z Nadleśnictwem Międzyzdroje.
23.	Przedmiot zamówienia obejmuje również:
a)	udzielanie pisemnych wyjaśnień i odpowiedzi do wszelkich wątpliwości i pytań zgłoszonych przez wykonawców dotyczących treści opracowanych dokumentów a w szczególności dotyczących zakresu, rodzaju i charakterystycznych parametrów prac i dostaw 
do zrealizowania oraz przyjętych rozwiązań konstrukcyjno-budowlanych oraz ewentualne uzupełnianie szczegółów dokumentacji w trakcie trwania procedury przetargowej na wybór wykonawcy dokumentacji projektowej i robót budowlanych 
b)	udział w ewentualnych procedurach kontrolnych i postępowaniach odwoławczych związanych z procedurą przetargową na wykonanie prac projektowych i budowlanych 
w ramach Zadania Inwestycyjnego i zapewnienie wsparcia merytorycznego Zamawiającego, w tym w szczególności w zakresie ewentualnych postępowań przed Krajową Izbą Odwoławczą oraz sądami powszechnymi.
24.	Pełnienie nadzoru autorskiego podczas realizacji robót budowlanych.
Szczegółowy zakres usługi określony został w Opisie przedmiotu zamówienia i projekcie Umowy, które stanowią załączniki do SWZ.
</cbc:Note>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71240000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71247000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71320000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:CityName>Świnoujście</cbc:CityName>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL428</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">52</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>