<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Promenade 27</cbc:StreetName><cbc:Department>Vergabekammer Nordbayern</cbc:Department><cbc:CityName>Ansbach</cbc:CityName><cbc:PostalZone>91522</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE251</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>09-0358002-61</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name>Vergabekammer Nordbayern</cbc:Name><cbc:Telephone>+49 981 531 277</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+49 981 531 837</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>vergabekammer.nordbayern@reg-mfr.bayern.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.stbaer.bayern.de</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Staatliches Bauamt Erlangen-Nürnberg</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Bohlenplatz 18</cbc:StreetName><cbc:CityName>Erlangen</cbc:CityName><cbc:PostalZone>91054</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE252</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>09-0995209-19</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>0911 3507 199</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>vergabe@stbaer.bayern.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.stbaer.bayern.de</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0006</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Staatliches Bauamt Erlangen-Nürnberg, Technische Geschäftsleitung,  SG FBT</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Bohlenplatz 18</cbc:StreetName><cbc:Department>Technische Geschäftsleitung, Sachgebiet FBT</cbc:Department><cbc:CityName>Erlangen</cbc:CityName><cbc:PostalZone>91054</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE252</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>t:09113507198</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name>Technische Geschäftsleitung, Sachgebiet FBT</cbc:Name><cbc:Telephone>0911 3507 198</cbc:Telephone><cbc:Telefax>0911 3507 194</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>fbt@stbaer.bayern.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0007</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366416-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID><cbc:ProfileID>eforms-sdk-1.12</cbc:ProfileID><cbc:ID schemeName="notice-id">2cc19d52-e918-4ebf-9cec-cb7151783e73</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>7ca6885d-66e0-498b-a17d-5f2c23752ce0</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-04+02:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>16:38:00+02:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-04+02:00</cbc:RequestedPublicationDate><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="eu-official-language">DEU</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.stbaer.bayern.de</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">ra</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">serv-prov</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0006</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0007</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cbc:ID>vgv</cbc:ID></cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-procurement-document</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Es gelten die gesetzlichen Ausschlussvoraussetzungen nach §§ 123 bis 126 GWB.  
Der Bieter hat anzugeben, ob Ausschlussgründe nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und ob er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bieter Vertretungsberechtigter in den letzten zwei Jahren  
• gem. § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 
Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder 
• gem. § 98c des Aufenthaltsgesetz oder 
• gem. § 21 Abs. 1 Arbeitnehmerentsendegesetz oder 
• gem. § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz mit einer Freiheitsstrafe von mehr als drei Monaten oder einer 
Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2.500 Euro belegt worden ist. 
Nicht fristgerecht eingereichte Angebote bzw. schriftliche (in Papierform eingereichte) oder formlose Angebote werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt. 
Es können weitere Ausschlussgründe in den Vergabeunterlagen genannt sein.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode><cac:NoticeDocumentReference><cbc:ID schemeName="ojs-notice-id">139958-2025</cbc:ID></cac:NoticeDocumentReference><cac:ProcessJustification><cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode></cac:ProcessJustification></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID schemeName="InternalID">25-046112</cbc:ID><cbc:Name languageID="DEU">Technische Projektsteuerung (TPS) Gründungsgebäude
Die TPS umfasst das Inbetriebnahmemanagement sowie das technische Monitoring im ersten Betriebsjahr.</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">Technische Projektsteuerung (TPS) Gründungsgebäude: 25-046112 für 15600 E 0001, UTN Erschließungsmaßnahme, 1. TBM Übergeordnete Planungsleistungen:
Im Süden von Nürnberg entsteht der Campus der neugegründeten technischen Universität (UTN). Bis zum Wintersemester 2029/30 entstehen die vier ersten Gründungsgebäude (GGB) für Forschung und Lehre, zudem bis 2032 ein weiteres. Die GGB weisen insg. ca. 17.700 m² NUF 1-6 auf. Parallel werden Erschließung und Infrastruktur in der EM1 geplant. Hierin enthalten sind unter anderem auch die Ver- und Entsorgung mit technischen Medien, ein Parkhaus sowie das Logistikzentrum, die Leitwarte und die Energiezentrale mit einem saisonalen Großwärmespeicher.
Auf Grund der Komplexität des Multiprojektes ist der Einsatz einer Technischen Projektsteuerung (TPS) über die Teilbaumaßnahmen der Gründungsgebäude von der Leistungsstufe 1b-4 erforderlich. Die Technische Projektsteuerung umfasst das Inbetriebnahmemanagement sowie das technische Monitoring im ersten Betriebsjahr (bzw. 14 Monate bei BNB-Zertifizierung).
Für die Inbetriebnahme der Erschließungsmaßnahme sowie Gründungsgebäude 3 wird eine gesonderte Vergabe des TPS durchgeführt.
Die ausgeschriebene Technische Projektsteuerung umfasst das Inbetriebnahmemanagement sowie das technische Monitoring im ersten Betriebsjahr für die vier Gründungsgebäude der technischen Universität UTN. Diese entsteht aktuell im Süden Nürnbergs. 

Größenordnung des Projektes
Die Gründungsgebäude mit einer Nutzungsfläche (NUF 1-6) von 17.700 m² sind in drei Teilbau-maßnahmen (TBM) mit fünf Einzelgebäuden aufgeteilt und die Gesamtkosten (KG 200-600) ca. 170,4 Mio. € betragen. Die Erschließungsmaßnahme EM1 hat einen Flächenumgriff von 105.000 m² und gliedert sich aktuell in vier TBM dernen Gesamtkosten (KG 200- 600) auf ca. 103,6 Mio. € belaufen.
Die Gründungsgebäude umfassen folgende Gebäude
•	Teilbaumaßnahme 1 – G1 mit zwei Gebäuden
o	Kopfgebäude (Cafeteria, Hörsaal, Seminarräume und Verwaltung)
o	Department HSS - Human and Social Sciences (Seminarräume und Verwaltung)
•	Teilbaumaßnahme 2 –  G2 mit zwei Gebäuden:
o	Departments ME - Mechatronic Engineering (technologische und chemisch-technisch-biologische Labore (bis S2 GenTSV), Versuchshalle, Werkstattbereich, Seminarräume und Verwaltung)
o	Departments CSE - Computer Science &amp; Engineering (technologische Labore, Seminarräume und Verwaltung)
•	Teilbaumaßnahme 3 – Departement QE (Quantum Engineering) (Laborgebäude mit Reinraumlabor und Verwaltung; Besonderheit: BNB-Silber-Zertifizierung)

Projektkomplexität Multiprojekt
Die 7 Teilbaumaßnahmen der EM1 und der GGB laufen parallel und beeinflussen sich gegenseitig. Als Planungsteam sind pro TBM in erster Linie Generalplaner vorgesehen und die bauliche Realisierung soll derzeit gewerkweise erfolgen. Jedes Gebäude weist unterschiedliche Anforderungen an die Anlagentechnik auf. Eine individuelle Bewertung ist erforderlich. Gleichzeitig sollen übergeordnete Synergien erzeugt werden, um eine effiziente Planung und Umsetzung sicherzustellen.

Alle Maßnahmen am Campus (mit Ausnahme des bis 2032 nachlaufenden Gründungsgebäudes G3 (QE)) müssen so abgeschlossen werden, dass eine Aufnahme des Universitätsbetriebs zum Wintersemester 2029/2030 ermöglicht wird. 
Das Gebäude QE wird nachlaufend bearbeitet und ist nicht in dem Beauftragungsumfang enthalten. 
Die allgemeinen Projektziele wie z. B. Nachhaltigkeit, Energiestandard, Barrierefreiheit, Terminplanung und Rollenverteilung sind in der Projektbeschreibung definiert.

Projektstand:
Die durch verschiedene Planunsgteams bearbeiteten Planung haben zwischenzeitlich alle die Entwurfsplanung (LP3 nach HOAI) abgeschlossen und befinden sich gerade in der Genehmigungs- (LP4) bzw. Ausführungsplanung (LP5). Die technische Projektsteuerung ist auf Basis der Entwurfsplanung zu erstellen und anschließend auf den Stand zum Abschluss der Ausführungsplanung fortzuschreiben. 

Leistungsbild:
Der technische Projektsteuerer ist dafür verantwortlich, die technische und organisatorische Steuerung des Projekts im Hinblick auf die Phase der technischen Inbetriebnahme bis zur Nutzungsaufnahme (Inbetriebnahmemanagement) sowie einem technischen Monitoring im ersten Betriebsjahr zu übernehmen. Er ist für den koordinierten, sicheren und erfolgreichen Start der technischen Anlagen und Systeme eines Bauprojekts verantwortlich. Dies umfasst die Koordination der Projektbeteiligten, die Sicherstellung der Einhaltung von Termin-, Kosten- und Qualitätsvorgaben sowie die Identifikation und Steuerung projektrelevanter Risiken.

Auf Grund der hohen Komplexität und der Parallelität der Maßnahmen der Gründungsgebäude ist hier der Einsatz eines Auftragnehmers für die Technische Projektsteuerung vorgesehen, der alle Teilbaumaßnahme gleichermaßen überblickt,in der Durchführung der technischen Projektsteuerung sind das Inbetriebnahmemanagement und das technische Monitoring innerhalb des Auftrags aufgrund der gebäudespezifischen Unterschiede jeweils einzeln zu betrachten. Aus diesem Grund gibt es ein eigenes Leistungsbild pro Gebäude. Für die Inbetriebnahme der Erschließungsmaßnahme wird eine gesonderte Vergabe des TPS durchgeführt.
Es sollen aber für alle Beteiligten möglichst gleiche grundsätzliche Abläufe erstellt und abgeglichen werden. Dabei sind alle Prozesse eng mit dem Bauherren sowie dem technischen Projektsteuerer der Erschließungsmaßnahme abzustimmen (hohe gegenseitige Hol- und Bringschuld).</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="DEU">Der Bieter hat anzugeben inwieweit sein Unternehmen einen Bezug zu Russland hat. Dafür ist die“ 
Eigenerklärung Bezug Russland“ (FB 127/L127/III.127) auszufüllen und als Teil des Teilnahmeantrages abzugeben. Diese Erklärung ist auch für Unterauftragnehmer, Lieferanten oder Eignungsverleiher gem. den Bedingungen der Erklärung abzugeben. Zum Nachweis der Eignung ist  die Eigenerklärung zur Eignung (Formblatt III.106.2) mit den geforderten Nachweisen abzugeben.  
Sämtliche Vergabe-/Auftragsunterlagen sind auf der Vergabeplattform (www.vergabe.bayern.de bzw. iTWO tender) eingestellt. 
Alle einzureichenden, bearbeitbaren Formulare sind auf den eigenen Rechner herunterzuladen, dort lokal auszufüllen und zu speichern. 
Alle Unterlagen können ausschließlich von registrierten Bietern über die Vergabeplattform 
(www.vergabe.bayern.de bzw. iTWO tender) in Textform eingereicht werden. Die ausgefüllten und lokal gespeicherten Unterlagen sind auf die Plattform hochzuladen. 
Bei elektronischer Angebotsübermittlung in Textform muss der Bieter, der die Erklärung abgibt, erkennbar sein. 
Eine gesonderte Unterschrift sowie eine fortgeschrittene oder qualifizierte Signatur ist nicht erforderlich.
Die Kommunikation (Fragen, Auskünfte) erfolgt ausschließlich über die Vergabeplattform. Dabei ist das Tool Frage stellen bzw. Fragen-Antworten zu verwenden. 
Nicht fristgerecht eingereichte Angebote, schriftliche (in Papierform eingereichte) oder formlose Angebote werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt. 
Beschreibungen zur Vorgehensweise bei Angeboten auf der Vergabeplattform (www.vergabe.bayern.de bzw. iTWOtender) unter: 
https://download.arriba-net.de/fileadmin/downloaddaten/meinauftrag.rib.de/hilfe/angeb 
ot-abgeben-ohne-ava-sign.html</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="EUR">1620000.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71300000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71330000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71334000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71541000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cac:Address><cbc:CityName>Nürnberg</cbc:CityName><cbc:PostalZone>90461</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE254</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Eignungskriterien - siehe (Link)
https://my.vergabe.bayern.de/eignungskriterien.php?lv_id=280998
Die Eignungskriterien sind in der Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) aufgelistet.
Nachweis der beruflichen Befähigung des Bieters und/oder der Mitarbeiter des Unternehmens, 
insbesondere der für die Dienstleistung verantwortlichen 
Personen durch Nachweis der Berechtigung zur Führung einer Berufsbezeichnung (z. 
B. Architekt, Ingenieur).

Ist der Bieter eine juristische Person, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn durch Erklärung des Bieters nachgewiesen wird, dass der verantwortliche Berufsangehörige die an die natürliche Person gestellten Anforderungen erfüllt. Bieter oder verantwortliche Berufsangehörige juristischer Personen, die die entsprechende Berufsbezeichnung nach dem Recht eines anderen Mitgliedsstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den 
Europäischen Wirtschaftsraum tragen, erfüllen die fachlichen Voraussetzungen dann, 
a) wenn sie sich dauerhaft im Bundesgebiet der Bundesrepublik Deutschland niedergelassen haben und berechtigt sind, die deutschen Berufsbezeichnungen nach den einschlägigen deutschen Fachgesetzen aufgrund einer Gleichstellung mit nach der Richtlinie 2005/36/EG (geändert durch die Richtlinie 2013/55/EU) zu tragen oder 
b) wenn sie vorübergehend im Bundesgebiet tätig sind und ihre Dienstleistungserbringung nach Richtlinie 2005/36/EG angezeigt haben.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-to-spec</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Eignungskriterien - siehe (Link)
https://my.vergabe.bayern.de/eignungskriterien.php?lv_id=280998
Die Eignungskriterien sind in der Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) aufgelistet.

Eignungskriterien für die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit sind die spezifischen
Jahresgesamtumsätze des Unternehmens in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren. Es wird ein Mindestjahresumsatz von 690.000 Euro netto gefordert. Zur Nachweisführung genügt die Eintragung in der Eigenerklärung.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-other</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Eignungskriterien - siehe (Link)
https://my.vergabe.bayern.de/eignungskriterien.php?lv_id=280998
Die Eignungskriterien sind in der Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) aufgelistet.
Ergänzend: Nimmt der Bewerber die Kapazitäten eines anderen Unternehmens im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit in Anspruch, so muss er eine Erklärung des anderen Unternehmens zur gemeinsamen Haftung vorlegen (Formblatt III.8); die Haftungserklärung ist gleichzeitig mit der „Verpflichtungserklärung“ abzugeben.
Es ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen gemäß Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) nachzuweisen.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Eignungskriterien - siehe (Link)
https://my.vergabe.bayern.de/eignungskriterien.php?lv_id=280998
Die Eignungskriterien sind in der Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) aufgelistet.

Referenzen für vergleichbare Leistungen. Der Referenzzeitraum muss zwischen 01.06.2015 - 30.05.2025 liegen. Es sind drei Referenzen abzugeben. Jedes der nachfolgenden Mindestkriterien muss in mindestens einer Referenz erfüllt sein:
1) Projekte mit sensibler, straffer Zeittaktung, zeitkritische Abwicklung: Bau- und Inbetriebnahme &amp;lt; 3 Jahre
2) Mitwirken bei der Inbetriebnahme eines Forschungsgebäudes mit mehr als 4.000 m² Laborfläche (NF)
3) Mitwirken bei der Inbetriebnahme eines Forschungsgebäudes mit mehr als 200 m ² Laborfläche mit Anfoderung S2 nach GenTSV, BioStoffV oder vergleichbar
4) Mitwirken bei der Inbetriebnahme eines Serverraums mit mindestens 200 kW elektrischer Anschlussleistung und Löschanlage
5) Projektabwicklung mit öffentlichen Auftragswesen
6) Durchführung eines technischen Monitorings 
7) Durchführung eines Inbetriebnahmemanagements
Aus der Beschreibung der Referenzen müssen die Mindestanforderungen eindeutig hervorgehen. 
Darüber hinaus werden zusätzlich max. zwei A4-Seiten je Referenz z.B. für Fotos, Grundriss, Ansichten berücksichtigt. Darüber hinausgehende Unterlagen zu den Referenzprojekten werden nicht berücksichtigt. Eine Nachforderung von Referenzen wird ausgeschlossen.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-yrly-avg-mp</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Eignungskriterien - siehe (Link)
https://my.vergabe.bayern.de/eignungskriterien.php?lv_id=280998
Die Eignungskriterien sind in der Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) aufgelistet.
Die geforderte durchschnittliche Beschäftigtenzahl in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren beträgt mindestens 13 Mitarbeiter. Zur Nachweisführung ist die Zahl der in den letzten abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Mitarbeiter, gegliedert nach Lohngruppen mit extra ausgewiesenem Leitungspersonal anzugeben.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Eignungskriterien - siehe (Link)
https://my.vergabe.bayern.de/eignungskriterien.php?lv_id=280998
Die Eignungskriterien sind in der Eigenerklärung (Unterlage III.106.2) aufgelistet.
Angaben zu Mitarbeitern am Projekt: Die geforderte Berufserfahrung des eingesetzten Fachpersonals muss mindestens betragen: Projektleiter (Dipl. Ing. o. glw.): mind. 3 Jahre. - Stellv. Projektleiter (Dipl. Ing. o. glw.): mind. 3 Jahre. - Bauleiter (Dipl. Ing. o. glw.): mind. 3 Jahre.
Als Mindestqualifikation gilt ein Hochschulstudium.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Die vertragsgemäße Ausführung der Leistung einschließlich der Abrechnung, 
Mängelansprüche und Schadensersatz, Vertragsstrafen, Rückzahlung von Überzahlungen, 
Ansprüche auf vertragsgemäße Erbringung von geänderten und zusätzlichen Leistungen und Ansprüche bei Nichtabführung von Beiträgen an die Sozialversicherungsträger, behält der Auftraggeber von jeder Zahlung jeweils 5 v.H. bis zu einer Höhe von 5 v.H. des tatsächlichen 
Gesamthonorars ein. Der Auftragnehmer kann stattdessen auch eine Bankbürgschaft 
stellen. Die Bankbürgschaft ist als selbstschuldnerische Bürgschaft eines in der 
Europäischen Gemeinschaft zugelassenen Kreditinstituts oder Kreditversicherers unter 
Ausschluss der Hinterlegung und unter Verzicht auf die Einrede der Vorausklage, zudem 
ohne Befristung, auszustellen. Einbehalte bzw. Sicherheiten nach Satz 1 und 2 für 
Leistungen des Auftragnehmers aus den Leistungsstufen 1 - 4 sind spätestens nach 
erfolgter Teilabnahme dieser Leistungen nach § 9 Nummer 9.1 Abs. 2, 1. oder 2. Variante, 
auszuzahlen bzw. zurückzugeben, soweit der Auftraggeber nicht zu diesem Zeitpunkt 
bereits Ansprüche in Bezug auf diese Leistungen geltend gemacht hat.</cbc:Description></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:OfficialLanguages><cac:Language><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language></efac:OfficialLanguages></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:ID>280998</cbc:ID><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/1/tenderId/280998</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="DEU">Die Bietergemeinschaft hat mit ihrem Angebot eine Erklärung aller Mitglieder in Textform abzugeben, 
- in der die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist, 
- in der alle Mitglieder aufgeführt sind und der für die Durchführung des Vertrags bevollmächtigte 
Vertreter bezeichnet ist, 
- dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich 
vertritt, 
- dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-some</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Unterlagen werden gem. § 56 VgV nachgefordert.
Ergänzend: Eine Nachforderung von Referenzen wird ausgeschlossen.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="DEU">Siehe Auftrags- / Vergabeunterlagen</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>60</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="DEU">Siehe Vergabeunterlagen Formblatt III.16.1</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">Die Qualität ist nicht das einzige Zuschlagskriterium; alle Kriterien sind in den Vergabeunterlagen (Formblatt III.16.1) aufgeführt:
https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/1/tenderId/280998</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="DEU">Siehe Vergabeunterlagen Formblatt III.16.1</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">Der Preis ist nicht das einzige Zuschlagskriterium; alle Kriterien sind in den Vergabeunterlagen (Formblatt III.16.1) aufgeführt:
https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/1/tenderId/280998</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0006</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.meinauftrag.rib.de</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0006</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0006</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">60</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="DEU">Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung 
oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls 
unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0006</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:AccessToolName>https://www.meinauftrag.rib.de</efbc:AccessToolName></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.meinauftrag.rib.de</cbc:AccessToolsURI><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-06-30+02:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cbc:EndDate>2025-06-24+02:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:NoticeDocumentReference><cbc:ID>139958-2025</cbc:ID></cac:NoticeDocumentReference><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-06-30+02:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>10:00:00+02:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="DEU">Nur Vertreter des Auftraggebers</cbc:Description></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID schemeName="InternalID">25-046112</cbc:ID><cbc:Name languageID="DEU">Technische Projektsteuerung (TPS) Gründungsgebäude
Die TPS umfasst das Inbetriebnahmemanagement sowie das technische Monitoring im ersten Betriebsjahr.</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">Technische Projektsteuerung (TPS) Gründungsgebäude: 25-046112 für 15600 E 0001, UTN Erschließungsmaßnahme, 1. TBM Übergeordnete Planungsleistungen:
Im Süden von Nürnberg entsteht der Campus der neugegründeten technischen Universität (UTN). Bis zum Wintersemester 2029/30 entstehen die vier ersten Gründungsgebäude (GGB) für Forschung und Lehre, zudem bis 2032 ein weiteres. Die GGB weisen insg. ca. 17.700 m² NUF 1-6 auf. Parallel werden Erschließung und Infrastruktur in der EM1 geplant. Hierin enthalten sind unter anderem auch die Ver- und Entsorgung mit technischen Medien, ein Parkhaus sowie das Logistikzentrum, die Leitwarte und die Energiezentrale mit einem saisonalen Großwärmespeicher.
Auf Grund der Komplexität des Multiprojektes ist der Einsatz einer Technischen Projektsteuerung (TPS) über die Teilbaumaßnahmen der Gründungsgebäude von der Leistungsstufe 1b-4 erforderlich. Die Technische Projektsteuerung umfasst das Inbetriebnahmemanagement sowie das technische Monitoring im ersten Betriebsjahr (bzw. 14 Monate bei BNB-Zertifizierung).
Für die Inbetriebnahme der Erschließungsmaßnahme sowie Gründungsgebäude 3 wird eine gesonderte Vergabe des TPS durchgeführt.
Die ausgeschriebene Technische Projektsteuerung umfasst das Inbetriebnahmemanagement sowie das technische Monitoring im ersten Betriebsjahr für die vier Gründungsgebäude der technischen Universität UTN. Diese entsteht aktuell im Süden Nürnbergs. 

Größenordnung des Projektes
Die Gründungsgebäude mit einer Nutzungsfläche (NUF 1-6) von 17.700 m² sind in drei Teilbau-maßnahmen (TBM) mit fünf Einzelgebäuden aufgeteilt und die Gesamtkosten (KG 200-600) ca. 170,4 Mio. € betragen. Die Erschließungsmaßnahme EM1 hat einen Flächenumgriff von 105.000 m² und gliedert sich aktuell in vier TBM dernen Gesamtkosten (KG 200- 600) auf ca. 103,6 Mio. € belaufen.
Die Gründungsgebäude umfassen folgende Gebäude
•	Teilbaumaßnahme 1 – G1 mit zwei Gebäuden
o	Kopfgebäude (Cafeteria, Hörsaal, Seminarräume und Verwaltung)
o	Department HSS - Human and Social Sciences (Seminarräume und Verwaltung)
•	Teilbaumaßnahme 2 –  G2 mit zwei Gebäuden:
o	Departments ME - Mechatronic Engineering (technologische und chemisch-technisch-biologische Labore (bis S2 GenTSV), Versuchshalle, Werkstattbereich, Seminarräume und Verwaltung)
o	Departments CSE - Computer Science &amp; Engineering (technologische Labore, Seminarräume und Verwaltung)
•	Teilbaumaßnahme 3 – Departement QE (Quantum Engineering) (Laborgebäude mit Reinraumlabor und Verwaltung; Besonderheit: BNB-Silber-Zertifizierung)

Projektkomplexität Multiprojekt
Die 7 Teilbaumaßnahmen der EM1 und der GGB laufen parallel und beeinflussen sich gegenseitig. Als Planungsteam sind pro TBM in erster Linie Generalplaner vorgesehen und die bauliche Realisierung soll derzeit gewerkweise erfolgen. Jedes Gebäude weist unterschiedliche Anforderungen an die Anlagentechnik auf. Eine individuelle Bewertung ist erforderlich. Gleichzeitig sollen übergeordnete Synergien erzeugt werden, um eine effiziente Planung und Umsetzung sicherzustellen.

Alle Maßnahmen am Campus (mit Ausnahme des bis 2032 nachlaufenden Gründungsgebäudes G3 (QE)) müssen so abgeschlossen werden, dass eine Aufnahme des Universitätsbetriebs zum Wintersemester 2029/2030 ermöglicht wird. 
Das Gebäude QE wird nachlaufend bearbeitet und ist nicht in dem Beauftragungsumfang enthalten. 
Die allgemeinen Projektziele wie z. B. Nachhaltigkeit, Energiestandard, Barrierefreiheit, Terminplanung und Rollenverteilung sind in der Projektbeschreibung definiert.

Projektstand:
Die durch verschiedene Planunsgteams bearbeiteten Planung haben zwischenzeitlich alle die Entwurfsplanung (LP3 nach HOAI) abgeschlossen und befinden sich gerade in der Genehmigungs- (LP4) bzw. Ausführungsplanung (LP5). Die technische Projektsteuerung ist auf Basis der Entwurfsplanung zu erstellen und anschließend auf den Stand zum Abschluss der Ausführungsplanung fortzuschreiben. 

Leistungsbild:
Der technische Projektsteuerer ist dafür verantwortlich, die technische und organisatorische Steuerung des Projekts im Hinblick auf die Phase der technischen Inbetriebnahme bis zur Nutzungsaufnahme (Inbetriebnahmemanagement) sowie einem technischen Monitoring im ersten Betriebsjahr zu übernehmen. Er ist für den koordinierten, sicheren und erfolgreichen Start der technischen Anlagen und Systeme eines Bauprojekts verantwortlich. Dies umfasst die Koordination der Projektbeteiligten, die Sicherstellung der Einhaltung von Termin-, Kosten- und Qualitätsvorgaben sowie die Identifikation und Steuerung projektrelevanter Risiken.

Auf Grund der hohen Komplexität und der Parallelität der Maßnahmen der Gründungsgebäude ist hier der Einsatz eines Auftragnehmers für die Technische Projektsteuerung vorgesehen, der alle Teilbaumaßnahme gleichermaßen überblickt,in der Durchführung der technischen Projektsteuerung sind das Inbetriebnahmemanagement und das technische Monitoring innerhalb des Auftrags aufgrund der gebäudespezifischen Unterschiede jeweils einzeln zu betrachten. Aus diesem Grund gibt es ein eigenes Leistungsbild pro Gebäude. Für die Inbetriebnahme der Erschließungsmaßnahme wird eine gesonderte Vergabe des TPS durchgeführt.
Es sollen aber für alle Beteiligten möglichst gleiche grundsätzliche Abläufe erstellt und abgeglichen werden. Dabei sind alle Prozesse eng mit dem Bauherren sowie dem technischen Projektsteuerer der Erschließungsmaßnahme abzustimmen (hohe gegenseitige Hol- und Bringschuld).</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="DEU">#Besonders auch geeignet für:freelance#</cbc:Note><cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71000000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71300000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71330000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71334000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">71541000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cac:Address><cbc:CityName>Nürnberg</cbc:CityName><cbc:PostalZone>90461</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE254</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:StartDate>2025-08-15+02:00</cbc:StartDate><cbc:EndDate>2030-12-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Stufenweise Beauftragung
Die Beauftragung erfolgt in Leistungsstufen. Leistungsstufen, die der Auftraggeber nicht mit Vertragsabschluss beauftragt, stehen unter der aufschiebenden Bedingung, dass der Auftraggeber sie später abruft. 
Mit Vertragsschluss werden die Leistungsstufen 1B bis 4 beauftragt. 
Der Auftraggeber beabsichtigt, bei Verlängerung der im Inbetriebnahmeterminplan der Maßnahme festgelegten Leistungszeit den Auftragnehmer mit Leistungen der Leistungsstufe 5 zu beauftragen.</cbc:OptionsDescription></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>