<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>341111-2025</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://platformazakupowa.pl/pn/kolejemalopolskie/proceedings</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/kolejemalopolskie/proceedings</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">"Koleje Małopolskie" Sp. z o.o.</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Wodna 2</cbc:StreetName>
                           <cbc:Department>Departament Zamówień</cbc:Department>
                           <cbc:CityName>Kraków</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>30-556</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL213</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>6772379445</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Name>Departament Zamówień</cbc:Name>
                           <cbc:Telephone>(12) 307 17 14</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>zamowienia@kolejemalopolskie.com.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://www.gov.pl/web/uzp/krajowa-izba-odwolawcza</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17A</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>(22) 458 78 01</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368459-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">096ebb84-fd0d-4698-a615-f629381003a0</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>ffe2bbda-c390-4e0a-958e-3165720dfe9f</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>08:48:58Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-06Z</cbc:RequestedPublicationDate>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://platformazakupowa.pl/pn/kolejemalopolskie/proceedings</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">urttb</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
         <cbc:ID>art. 132 – 139 w zw. z art. 378 ust. 1 oraz art. 2 ust. 1 pkt 2</cbc:ID>
      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Zgodnie z art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. a –g, pkt 2-6 ustawy Pzp Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę:
1)będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo:
a)udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego,
b)handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego,
c)o którym mowa w art. 228-230a, art. 250a Kodeksu karnego lub w art. 46 lub art. 48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (DZ.U. z 2020 r. poz. 1133 oraz z 2021 r. poz. 2054) lub w art. 54 ust. 1-4 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (DZ.U. z 2021 r. poz. 523, 1292, 1559 i 2054),
d)finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego,
e)o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa,
f)powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz. U. z 2012, poz. 769),
g)przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296-307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270-277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe,
- lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego;
2)jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1;
3)wobec, którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że Wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;
4)wobec którego prawomocnie orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne;
5)jeżeli Zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek, że Wykonawca zawarł z innymi Wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji w szczególności, jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie;
6)jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1 ustawy Pzp, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego Wykonawcy lub podmiotu, który należy z Wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia.
7)art. 108 ust. 2 ustawy Pzp, Zamawiający wykluczy Wykonawcę, który udaremnia lub utrudnia stwierdzenie przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywa ich pochodzenie, w związku z brakiem możliwości ustalenia beneficjenta rzeczywistego, w rozumieniu art. 2 ust. 2 pkt 1 ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (Dz. U. z 2023 r. poz. 1124 i 1285).
Postawy wykluczenia wskazanych art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 – o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego Na mocy art. 5k rozporządzenia 2022/576 do rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014, str. 1) udzielenie lub dalsze wykonywanie zamówienia nie będzie możliwe na rzecz lub z udziałem: a) obywateli rosyjskich
lub osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów z siedzibą w Rosji; b) osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w lit. a); lub c) osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających w imieniu lub pod kierunkiem podmiotu, o którym mowa w lit. a) lub b), w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy przypada na nich ponad 10 % wartości zamówienia.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp) w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-as-susp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp) w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość w szczególności, gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych dowodów.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp) w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami
zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art.108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp) 1) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a) udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b) handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c) o którym mowa w art. 228230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 4648 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2022 r. poz. 1599 i 2185) lub w art. 54 ust. 14 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2023 r. poz. 826), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f) powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r.
o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r. poz. 1745), g) przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w
spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1).</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art.108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp) 1) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a) udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b) handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c) o którym mowa w art. 228230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 4648 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2022 r. poz. 1599 i 2185) lub w art. 54 ust. 14 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2023 r. poz. 826), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego
pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f) powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r.
o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r. poz. 1745), g) przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności
dokumentów, o których mowa w art. 270277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1).</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp) w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej
tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art.108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp) wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed
upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności (art. 109 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 108 ust. 1 pkt 3, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał
płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp) wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o
zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub
zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności (art. 109 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 108 ust. 1 pkt 3, chyba że wykonawca odpowiednio przed
upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp) jeżeli zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek, że wykonawca zawarł z innymi wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji, w szczególności jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp) 1) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a) udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b) handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c) o którym mowa w art. 228230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 4648 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2022 r. poz. 1599 i 2185) lub w art. 54 ust. 14 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2023 r. poz. 826), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f) powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r. poz. 1745), g) przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1).</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp) 1) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a) udziału w
zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b) handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c) o którym mowa w art. 228230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 4648 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2022 r. poz. 1599 i 2185) lub w art. 54 ust. 14 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2023 r. poz. 826), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f) powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r. poz. 1745), g) przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296307 Kodeksu
karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego
wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1).</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp) 1) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a) udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b) handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c) o którym mowa w art. 228230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 4648 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2022 r. poz. 1599 i 2185) lub w art. 54 ust. 14 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2023 r. poz. 826), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f) powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r. poz. 1745), g) przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego wspólnika spółki w spółce
jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1).</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp) który z przyczyn leżących po jego stronie, w znacznym stopniu lub zakresie nie wykonał lub nienależycie wykonał albo długotrwale nienależycie wykonywał istotne zobowiązanie wynikające z wcześniejszej umowy w sprawie zamówienia publicznego lub umowy koncesji, co doprowadziło do wypowiedzenia lub odstąpienia od umowy, odszkodowania, wykonania zastępczego lub realizacji uprawnień z tytułu rękojmi za wady.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp) 1) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a) udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, b) handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego, c) o którym mowa w art. 228230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 4648 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2022 r. poz. 1599 i 2185) lub w art. 54 ust. 14 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz.U. z 2023 r. poz. 826), d) finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, e) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, f) powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r. poz. 1745), g) przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296307 Kodeksu
karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 2) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego
wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 1).</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp) w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej
tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-bankr</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp) w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej
tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-misrepresent</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">(art. 109 ust. 1 pkt 8 ustawy Pzp) który w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa wprowadził Zamawiającego w błąd przy przedstawianiu informacji, że nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, co mogło mieć istotny wpływ na decyzje podejmowane przez Zamawiającego w postępowaniu o udzielenie zamówienia, lub który zataił te informacje lub nie jest w stanie przedstawić wymaganych podmiotowych środków dowodowych.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">DZ.26.100.2025</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Wykonanie przeglądu czwartego poziomu utrzymania P4 wraz z montażem urządzeń/systemu ETCS i pracami dodatkowymi na czterech (4) pojazdach serii EN64 (typ 40WEa).</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest wykonanie przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego prac na Pojazdach polegających na: 1. Przeglądu czwartego poziomu utrzymania (P4) czterech (4) elektrycznych zespołów trakcyjnych typu 40WEa, serii EN64 o numerach EN64-004, EN64-006, EN64-007 i EN64-008, zgodnie z zakresem określonym w Dokumentacji Systemu Utrzymania nr: DSU 40WEa 0130-1 (KMŁ V.1) na zasadach określonych w dokumentacji postępowania.  2. Prac dodatkowych wykraczających poza stały zakres DSU, których potrzeba wykonania zostanie zdiagnozowana przez Wykonawcę w toku wykonania przeglądów z poziomu utrzymania P4 dla poszczególnych Pojazdów typu 40WEa, serii EN64 w ramach limitu kosztów tych prac wskazanych przez Zamawiającego w § 6 ust. 1 lit. c) Projektowanych postanowień umowy.  3. Prac opcjonalnych realizowanych w ramach Prawa Opcji wskazanego w § 23  Projektowanych postanowieniach umowy dla czterech (4) elektrycznych zespołów trakcyjnych serii EN64 wskazanych w punkcie 1 powyżej, zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia wskazanym w załączniku nr 8 do Projektowanych postanowień umowy.  4. Opracowanie dokumentacji technicznej do Pojazdów wskazanych w punkcie 1 uwzględniającej wszystkie wykonane w ramach przedmiotu zamówienia prace, w tym przygotowanie dokumentacji towarzyszącej, niezbędnej do prawidłowego wdrożenia tych prac i użytkowania Pojazdów po wykonanych pracach, aktualizacja dokumentacji technicznej Pojazdów przez Wykonawcę (w szczególności dokumentacja techniczno-ruchowa, katalog części zamiennych, dokumentacja systemu utrzymania – dopuszcza się formę suplementu) w zakresie wynikającym z wykonanych prac wraz z udzieleniem Zamawiającemu licencji do stworzonej w toku realizacji Umowy dokumentacji technicznej. W okresie trwania Umowy podmiotem odpowiedzialnym za Utrzymanie Pojazdów będzie Zamawiający, z zastrzeżeniem, iż na Wykonawcy spoczywają następujące obowiązki:  1. Wykonawca zobowiązuje się do przekazania informacji Zamawiającemu o dowodach sugerujących, że element, który nie został wcześniej zidentyfikowany jako krytyczny dla bezpieczeństwa, powinien być za taki uznany, w szczególności przekazuje Zamawiającemu informację o kwestiach dotyczących utrzymania wykraczających poza normalne zużycie. Za zarządzanie elementami krytycznymi dla bezpieczeństwa odpowiedzialny jest Zamawiający;   2. Wykonawca zobowiązuje się do przekazania informacji dotyczących sytuacji, w których możliwość poruszania się Pojazdu w bezpieczny sposób jest zagrożona, w szczególności informacji dotyczących konieczności nałożenia ograniczeń na użytkowanie lub szczególnych warunków eksploatacyjnych w odniesieniu do Pojazdów będących przedmiotem zamówienia.  Wykonawca zobowiązany jest do dokonywania wszelkich czynności wchodzących w zakres realizacji poziomu utrzymania P4, zgodnie z obowiązującą Dokumentacją Systemu Utrzymania (DSU), o której mowa w Rozporządzeniu oraz Dokumentacją Techniczno-Ruchową (DTR). Wykonawca przedstawi Zamawiającemu wykaz prac dodatkowych wykraczający poza stały zakres DSU, których potrzeba wykonania została zdiagnozowana przez Wykonawcę w trakcie wykonywania przeglądu P4 wraz z kosztorysem wykonania tych prac. Wykonawca w ramach wynagrodzenia umownego zobowiązany jest: 1. wykonać legalizacje/przegląd wszystkich urządzeń poddozorowych, a w razie konieczności odnowić oznakowanie zespołów poddozorowych (np. zbiorników ciśnieniowych). W razie konieczności Zamawiający udzieli Wykonawcy stosownego pełnomocnictwa do występowania w imieniu Zamawiającego przed organami i innymi podmiotami celem realizacji powyższego obowiązku. 2. wszystkie urządzenia podlegające wzorcowaniu/legalizacji skierować do jej wykonania  Dokumentację z tych czynności, w szczególności protokoły przeglądowe (w tym wzorcowania urządzeń), świadectwa, legalizacje, należy przekazać Zamawiającemu.  W razie konieczności Zamawiający udzieli Wykonawcy stosownego pełnomocnictwa do występowania w imieniu Zamawiającego przed organami i innymi podmiotami celem realizacji powyższego obowiązku
Wszelkie prace będące przedmiotem zamówienia Wykonawca wykona stosując się do: 
1. dokumentacji Technicznej Pojazdu i zainstalowanych w nim urządzeń: 
a) obowiązującej Dokumentacji Systemu Utrzymania (DSU) dla serii EN64, nr DSU 40WEa  0130- 1 (KMŁ V.1); 
b) obowiązującej Dokumentacji Techniczno-Ruchowej urządzeń, zespołów i podzespołów zamontowanych w Pojazdach; 
2. norm i kart UIC przywołanych w Dokumentacji Technicznej; 
3. wyciągu z postanowień Systemu Zarządzania Bezpieczeństwem (SMS) oraz Systemu Zarządzania Utrzymaniem (MMS), w tym innych postanowień i decyzji odnoszących się do bezpiecznego przeprowadzenia prac utrzymaniowych obowiązujących u Zamawiającego; odpowiednich Polskich Norm, Norm Branżowych obowiązujących w okresie trwania Umowy i niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia;
4. regulacji wewnętrznych Zamawiającego (instrukcje MK-1, MK-2, MK-5);
5. regulacji Zarządcy Infrastruktury po której będą poruszać się Pojazdy;
6. powszechnie obowiązujących przepisów prawa;
7. posiadanej przez Zamawiającego i udostępnionej Wykonawcy dokumentacji dotyczącej elementów krytycznych dla bezpieczeństwa w odniesieniu do typu Pojazdu.
W przypadku, gdy zasady postępowania z określonymi urządzeniami pomiarowymi i instalacjami lub gdy parametry urządzeń zostały określone przepisami prawa (w szczególności o transporcie kolejowym lub dozorze technicznym), Wykonawca zobowiązany jest do ścisłego przestrzegania tych przepisów i wymogów w nich sformułowanych, przy czym, jeżeli do monitorowania i pomiaru określonych wymogów wykorzystuje się oprogramowanie komputerowe, na Wykonawcy ciąży obowiązek jego weryfikacji pod kątem przydatności do realizacji danego zadania w ramach utrzymania. W przypadku braku istniejących przepisów prawa, norm branżowych lub aktów normalizacyjnych, Wykonawca posiada własną procedurę stosowaną do celów kalibracji lub weryfikacji.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">Zgodnie z art. 139 ustawy Pzp, Zamawiający może najpierw dokonać badania i oceny ofert, a następnie dokonać kwalifikacji podmiotowej Wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona, w zakresie braku podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu. Na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego Zamawiający wykluczy z postępowania: 1.wykonawcę wymienionego w wykazach określonych w rozporządzeniu Rady (WE) nr 765/2006 z dnia 18 maja 2006 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z sytuacją na Białorusi i udziałem Białorusi w agresji Rosji wobec Ukrainy i rozporządzeniu Rady (UE) nr 269/2014 z dnia 17 marca 2014 r. w sprawie środków ograniczających w odniesieniu do działań podważających integralność terytorialną, suwerenność i niezależność Ukrainy lub im zagrażających albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3; 2.wykonawcę, którego beneficjentem rzeczywistym w rozumieniu ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (Dz. U. z 2022 r. poz. 593 i 655) jest osoba wymieniona w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisana na listę lub będąca takim beneficjentem rzeczywistym od dnia 24 lutego 2022 r., o ile została wpisana na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym
mowa w art. 1 pkt 3 ustawy z dnia 13.04.2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego; 3.wykonawcę, którego jednostką dominującą w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 37 ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości (Dz. U. z 2021 r. poz. 217, 2105 i 2106) jest podmiot wymieniony w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisany na listę lub będący taką jednostką dominującą od dnia 24 lutego 2022 r., o ile został wpisany na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę
rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 ustawy z dnia 13.04.2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego. Ponadto na mocy art. 5k rozporządzenia 2022/576 do rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014 r. dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014, str. 1) udzielenie lub dalsze wykonywanie zamówienia nie będzie możliwe na rzecz lub z udziałem: a) obywateli rosyjskich lub osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów z siedzibą w Rosji; b) osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w lit. a) lub c) osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających w imieniu lub pod kierunkiem podmiotu, o którym mowa w lit. a) lub b), w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy przypada na nich ponad 10 % wartości zamówienia.
Zamawiający przed wyborem najkorzystniejszej oferty wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów: 
1.1.informacji z Krajowego Rejestru Karnego sporządzoną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jej złożeniem, w zakresie:
1.1.1.art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy, dotyczącej prawomocnego skazania za określone przestępstwa;
1.1.2.art. 108 ust. 1 pkt 4 ustawy, dotyczącej orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne tytułem środka karnego.
1.2.oświadczenia Wykonawcy w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy, o braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (t.j.: Dz. U. z 2021 r. poz. 275), z innym Wykonawcą, który złożył odrębną ofertę w postępowaniu, albo oświadczenie o przynależności do tej samej grupy kapitałowej wraz z dokumentami lub informacjami potwierdzającymi przygotowanie oferty niezależnie od innego Wykonawcy należącego do tej samej grupy kapitałowej. Wykonawca może sporządzić oświadczenie zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 5 do SWZ; 
1.3.oświadczenia Wykonawcy o aktualności informacji zawartych w oświadczeniu JEDZ wskazanym w rozdziale X pkt 1 SWZ w zakresie braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w rozdziale VII SWZ. Wzór oświadczenia Wykonawcy stanowi załącznik nr 7 do SWZ; 
1.4.zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków i opłat, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed jego złożeniem, a w przypadku zalegania z opłacaniem podatków lub opłat wraz z zaświadczeniem Zamawiający żąda złożenia dokumentów potwierdzających, że przed upływem terminu składania ofert Wykonawca dokonał płatności należnych podatków lub opłat wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłat tych należności; 
1.5.zaświadczenia albo innego dokumentu właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub właściwego oddziału regionalnego lub właściwej placówki terenowej Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne i zdrowotne, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed jego złożeniem, a w przypadku zalegania z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z zaświadczeniem albo innym dokumentem zamawiający żąda złożenia dokumentów potwierdzających, że przed upływem terminu składania ofert Wykonawca dokonał płatności należnych składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłat tych należności;
1.6.odpisu lub informacji z Krajowego Rejestru Sądowego lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, sporządzonych nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;
1.7.informacji z Centralnego Rejestru Beneficjentów Rzeczywistych, w zakresie art. 108 ust. 2 ustawy Pzp.
W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu Zamawiający, przed wyborem najkorzystniejszej oferty, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów: 
w zakresie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej: 
1. wykazu usług potwierdzającego należytą realizację co najmniej 3 (słownie: trzech) usług utrzymania, zgodnie z czwartym lub piątym poziomem utrzymania, pasażerskiego pojazdu kolejowego z napędem elektrycznym wyprodukowanego po 2010 r., wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie. Warunek zostanie uznany za spełniony wówczas, gdy Wykonawca wykaże należyte wykonanie 3 (słownie: trzech) usług utrzymania w ramach jednej lub kilku umów. Wzór wykazu usług stanowi załącznik nr 3 do SWZ, 
2.dowodów określających, czy usługi zostały wykonane należycie, przy czym tymi dowodami są referencje bądź inne dokumenty sporządzone przez podmiot, na rzecz którego usługi zostały wykonane, a jeżeli Wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne odpowiednie dokumenty,  
3.wykazu osób wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Wzór wykazu osób stanowi załącznik nr 8 do SWZ,
4.certyfikatu potwierdzającego, że Wykonawca posiada system utrzymania lub zarządzania.</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">50222000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cbc:Description languageID="POL">Wykonawca w ramach wynagrodzenia za realizację przedmiotu zamówienia zapewni:
1. zaplecze techniczne z odpowiednią liczbą stanowisk przeglądowo-naprawczych;
2. warunki organizacyjne gwarantujące prawidłowe wykonywanie przedmiotu zamówienia;
3. w razie konieczności, lokomotywę spalinową wraz z obsługą umożliwiającą przestawienie Pojazdów z torów zelektryfikowanych na infrastrukturę, na której wykonywany będzie przedmiot zamówienia.</cbc:Description>
         <cac:Address>
            <cbc:Region>anyw</cbc:Region>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
wykaże należyte wykonanie co najmniej 3 (słownie: trzech) usług utrzymania, zgodnie z czwartym lub piątym poziomem utrzymania, elektrycznego zespołu trakcyjnego, wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie. Warunek zostanie uznany za spełniony wówczas, gdy Wykonawca wykaże należyte wykonanie 3 (słownie: trzech) usług utrzymania w ramach jednej lub kilku umów.
Wykonawca załączy dowody określające, czy usługi zostały wykonane należycie, przy czym tymi dowodami są referencje bądź inne dokumenty sporządzone przez podmiot, na rzecz którego usługi zostały wykonane, a jeżeli Wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne odpowiednie dokumenty.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia i wykaże spełnienie wymagań w zakresie kwalifikacji personelu realizującego przedmiot zamówienia w zakresie kompetencji dotyczących: uprawnień UT2 – minimum jedna osoba, uprawnień PT2 – minimum jedna osoba, uprawnień MT2 – minimum jedna osoba, uprawnienia SHP i CA – minimum 3 osoby uprawnienia SEP E i E+D – minimum 6 osób, uprawnienia F-gazy – minimum 2 osoby oraz Dyrektor Kontraktu (Przedstawiciel Wykonawcy) – niniejsza osoba ma posiadać: doświadczenie zawodowe na stanowisku Dyrektora Kontraktu, Kierownika Zespołu Wykonawcy  lub równorzędnym w zakresie zarządzania kontraktami w kierowaniu procesem produkcyjnym EZT lub kierowaniu naprawą EZT na poziomie utrzymania P4 lub P5, nabyte w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert. 
Zamawiający dopuszcza, aby warunek posiadania w/w kompetencji personelu był wykazany przez posiadanie kilku kompetencji łącznie przez jedną osobę. Wykonawca załączy wykaz osób skierowanych do realizacji zamówienia publicznego wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-qual-inst</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
posiada certyfikowany system utrzymania lub zarządzania, potwierdzony odpowiednim certyfikatem.
Wykonawca załączy certyfikat potwierdzający, że posiada on system utrzymania lub zarządzania.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości: 500 000,00 zł (słownie: pięćset tysięcy złotych 00/100).
Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach, tj.: 
1. pieniądzu; 
2. gwarancjach bankowych; 
3. gwarancjach ubezpieczeniowych; 
4. poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2020 r. poz. 299).</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>https://platformazakupowa.pl/pn/kolejemalopolskie/proceedings</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/kolejemalopolskie/proceedings</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:PaymentTerms>
            <cbc:Note languageID="POL">Pozycje na fakturze:a)opłata ryczałtowa za zrealizowanie czwartego poziomu utrzymania (P4) Pojazdów, oddzielnie dla każdego Pojazdu, z zastrzeżeniem, że Wykonawca jest uprawniony do wystawienia faktury:w wysokości 70% wartości określonej w § 6 ust. 1 lit. a) PPU, o którym mowa w § 3 ust. 1 pkt 3f ppkt 13 lit. a) PPU; - w wysokości 30% wartości określonej w § 6 ust. 1 lit. a) PPU po odbiorze, o którym mowa w § 3 ust. 1 pkt 3f ppkt 13 lit. b) PPU;b) prac dodatkowych wykraczających poza stały zakres czynności DSU oddzielnie dla każdego Pojazdu, prac wykonanych w ramach Prawa Opcji oddzielnie dla każdego Pojazdu, oraz oddzielnie dla Pracy 1A, gdzie Wykonawca będzie uprawniony do wystawienia faktury po podpisaniu protokołu wykonania szkolenia i 1B, dla której Wykonawca będzie uprawniony do wystawienia faktury po podpisaniu protokołu wykonania szkolenia i 1B, dla której Wykonawca będzie uprawniony do wystawienia faktury po podpisaniu protokołu dostawy</cbc:Note>
         </cac:PaymentTerms>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
            <cbc:CompanyLegalForm languageID="POL">1.Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Ten sam Wykonawca może być członkiem tylko jednej grupy Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. 2.Wykonawcy występujący wspólnie ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania w postępowaniu i do zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. 3.Postanowienia SWZ dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</cbc:CompanyLegalForm>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę/ów na podstawie umowy o pracę w rozumieniu art. 22 ust. 1 Ustawy z dnia z dnia 26 czerwca 1974 r. – Kodeks pracy  na okres, w którym będą wykonywane usługi w ramach Przedmiotu Umowy, osób wykonujących następujące czynności w zakresie realizacji Umowy, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy, w szczególności wykonujących czynności z zakresu:
1) Realizacji czynności przeglądów P4 
2) Wykonujących czynności związane z koniecznością posiadania uprawnień SEP E i E+D</cbc:Description>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">Cena oferty brutto (z prawem opcji) - 100 % wyrażona w PLN. 2. Za ofertę najkorzystniejszą zostanie uznana oferta, która spełnia wszystkie wymagania określone w dokumentach zamówienia i uzyskała największą liczbę punktów.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/kolejemalopolskie/proceedings</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Wykonawcy oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale IX ustawy Pzp. 2. Pisma w postępowaniu odwoławczym wnosi się w formie pisemnej albo w formie elektronicznej albo w postaci elektronicznej, z tym że odwołanie i przystąpienie do postępowania odwoławczego, wniesione w postaci elektronicznej, wymagają opatrzenia podpisem zaufanym. 3. Odwołanie przysługuje na: 3.1. niezgodną z przepisami ustawy Pzp czynność Zamawiającego, podjętą w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w tym na projektowane postanowienie umowy; 3.2. zaniechanie czynności w postępowaniu o udzielenie zamówienia, do której Zamawiający był obowiązany na podstawie ustawy Pzp; 3.3. zaniechanie przeprowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia lub zorganizowania konkursu na podstawie ustawy Pzp, mimo że Zamawiający był do tego obowiązany. 4. Na czynność Zamawiającego wykonaną zgodnie z treścią wyroku Izby lub sądu, albo, w
przypadku uwzględnienia zarzutów przedstawionych w odwołaniu, którą wykonał zgodnie z żądaniem zawartym w odwołaniu, odwołującemu oraz wykonawcy wezwanemu zgodnie z art. 524 ustawy Pzp nie przysługują środki ochrony prawnej. 5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby. Odwołujący przekazuje Zamawiającemu odwołanie wniesione w formie elektronicznej albo postaci elektronicznej albo kopię tego odwołania, jeżeli zostało ono wniesione w formie pisemnej, przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. 6. Odwołanie wnosi się w przypadku zamówień, których wartość jest równa albo przekracza progi unijne, w terminie: 6.1. 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej; 6.2. 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w pkt 6.1. 7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia wszczynającego postępowanie o udzielenie zamówienia lub wobec treści dokumentów zamówienia wnosi się w terminie 10 dni
od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia dokumentów zamówienia na stronie internetowej. 8. Odwołanie w przypadkach innych niż określone w pkt 6 i 7 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 9. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze najkorzystniejszej oferty, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie: 9.1. 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; 9.2. 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia 10. Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż w terminie 2 dni od dnia otrzymania, kopię odwołania innym wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia o zamówieniu lub dokumentów zamówienia, zamieszcza ją również na stronie internetowej, na której jest zamieszczone ogłoszenie o zamówieniu lub są udostępniane dokumenty zamówienia, wzywając wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego. 11. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu
rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. 12. Na orzeczenie Izby oraz postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 ustawy Pzp, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. 13. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego w Warszawie. 14. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby, w terminie 14 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby lub postanowienia Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 ustawy Pzp, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. 15. Pozostałe przepisy dotyczące środków ochrony prawnej zawarte są w Dziale IX ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-18+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>12:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-18+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>12:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na
Platformie informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.
Zamawiający, niezwłocznie po otwarciu ofert, udostępni na Platformie informacje o: a.nazwach
albo imionach i nazwiskach oraz siedzibach lub miejscach prowadzonej działalności
gospodarczej albo miejscach zamieszkania Wykonawców, których oferty zostały otwarte; b.
cenach zawartych w ofertach.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">Kraków</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">DZ.26.100.2025</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Wykonanie przeglądu czwartego poziomu utrzymania P4 wraz z montażem urządzeń/systemu ETCS i pracami dodatkowymi na czterech (4) pojazdach serii EN64 (typ 40WEa).</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest wykonanie przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego prac na Pojazdach polegających na: 1. Przeglądu czwartego poziomu utrzymania (P4) czterech (4) elektrycznych zespołów trakcyjnych typu 40WEa, serii EN64 o numerach EN64-004, EN64-006, EN64-007 i EN64-008, zgodnie z zakresem określonym w Dokumentacji Systemu Utrzymania nr: DSU 40WEa 0130-1 (KMŁ V.1) na zasadach określonych w dokumentacji postępowania.  2. Prac dodatkowych wykraczających poza stały zakres DSU, których potrzeba wykonania zostanie zdiagnozowana przez Wykonawcę w toku wykonania przeglądów z poziomu utrzymania P4 dla poszczególnych Pojazdów typu 40WEa, serii EN64 w ramach limitu kosztów tych prac wskazanych przez Zamawiającego w § 6 ust. 1 lit. c) Projektowanych postanowień umowy.  3. Prac opcjonalnych realizowanych w ramach Prawa Opcji wskazanego w § 23  Projektowanych postanowieniach umowy dla czterech (4) elektrycznych zespołów trakcyjnych serii EN64 wskazanych w punkcie 1 powyżej, zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia wskazanym w załączniku nr 8 do Projektowanych postanowień umowy.  4. Opracowanie dokumentacji technicznej do Pojazdów wskazanych w punkcie 1 uwzględniającej wszystkie wykonane w ramach przedmiotu zamówienia prace, w tym przygotowanie dokumentacji towarzyszącej, niezbędnej do prawidłowego wdrożenia tych prac i użytkowania Pojazdów po wykonanych pracach, aktualizacja dokumentacji technicznej Pojazdów przez Wykonawcę (w szczególności dokumentacja techniczno-ruchowa, katalog części zamiennych, dokumentacja systemu utrzymania – dopuszcza się formę suplementu) w zakresie wynikającym z wykonanych prac wraz z udzieleniem Zamawiającemu licencji do stworzonej w toku realizacji Umowy dokumentacji technicznej. W okresie trwania Umowy podmiotem odpowiedzialnym za Utrzymanie Pojazdów będzie Zamawiający, z zastrzeżeniem, iż na Wykonawcy spoczywają następujące obowiązki:  1. Wykonawca zobowiązuje się do przekazania informacji Zamawiającemu o dowodach sugerujących, że element, który nie został wcześniej zidentyfikowany jako krytyczny dla bezpieczeństwa, powinien być za taki uznany, w szczególności przekazuje Zamawiającemu informację o kwestiach dotyczących utrzymania wykraczających poza normalne zużycie. Za zarządzanie elementami krytycznymi dla bezpieczeństwa odpowiedzialny jest Zamawiający;   2. Wykonawca zobowiązuje się do przekazania informacji dotyczących sytuacji, w których możliwość poruszania się Pojazdu w bezpieczny sposób jest zagrożona, w szczególności informacji dotyczących konieczności nałożenia ograniczeń na użytkowanie lub szczególnych warunków eksploatacyjnych w odniesieniu do Pojazdów będących przedmiotem zamówienia.  Wykonawca zobowiązany jest do dokonywania wszelkich czynności wchodzących w zakres realizacji poziomu utrzymania P4, zgodnie z obowiązującą Dokumentacją Systemu Utrzymania (DSU), o której mowa w Rozporządzeniu oraz Dokumentacją Techniczno-Ruchową (DTR). Wykonawca przedstawi Zamawiającemu wykaz prac dodatkowych wykraczający poza stały zakres DSU, których potrzeba wykonania została zdiagnozowana przez Wykonawcę w trakcie wykonywania przeglądu P4 wraz z kosztorysem wykonania tych prac. Wykonawca w ramach wynagrodzenia umownego zobowiązany jest: 1. wykonać legalizacje/przegląd wszystkich urządzeń poddozorowych, a w razie konieczności odnowić oznakowanie zespołów poddozorowych (np. zbiorników ciśnieniowych). W razie konieczności Zamawiający udzieli Wykonawcy stosownego pełnomocnictwa do występowania w imieniu Zamawiającego przed organami i innymi podmiotami celem realizacji powyższego obowiązku. 2. wszystkie urządzenia podlegające wzorcowaniu/legalizacji skierować do jej wykonania  Dokumentację z tych czynności, w szczególności protokoły przeglądowe (w tym wzorcowania urządzeń), świadectwa, legalizacje, należy przekazać Zamawiającemu.  W razie konieczności Zamawiający udzieli Wykonawcy stosownego pełnomocnictwa do występowania w imieniu Zamawiającego przed organami i innymi podmiotami celem realizacji powyższego obowiązku
Wszelkie prace będące przedmiotem zamówienia Wykonawca wykona stosując się do: 
1. dokumentacji Technicznej Pojazdu i zainstalowanych w nim urządzeń: 
a) obowiązującej Dokumentacji Systemu Utrzymania (DSU) dla serii EN64, nr DSU 40WEa  0130- 1 (KMŁ V.1); 
b) obowiązującej Dokumentacji Techniczno-Ruchowej urządzeń, zespołów i podzespołów zamontowanych w Pojazdach; 
2. norm i kart UIC przywołanych w Dokumentacji Technicznej; 
3. wyciągu z postanowień Systemu Zarządzania Bezpieczeństwem (SMS) oraz Systemu Zarządzania Utrzymaniem (MMS), w tym innych postanowień i decyzji odnoszących się do bezpiecznego przeprowadzenia prac utrzymaniowych obowiązujących u Zamawiającego; odpowiednich Polskich Norm, Norm Branżowych obowiązujących w okresie trwania Umowy i niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia;
4. regulacji wewnętrznych Zamawiającego (instrukcje MK-1, MK-2, MK-5);
5. regulacji Zarządcy Infrastruktury po której będą poruszać się Pojazdy;
6. powszechnie obowiązujących przepisów prawa;
7. posiadanej przez Zamawiającego i udostępnionej Wykonawcy dokumentacji dotyczącej elementów krytycznych dla bezpieczeństwa w odniesieniu do typu Pojazdu.
W przypadku, gdy zasady postępowania z określonymi urządzeniami pomiarowymi i instalacjami lub gdy parametry urządzeń zostały określone przepisami prawa (w szczególności o transporcie kolejowym lub dozorze technicznym), Wykonawca zobowiązany jest do ścisłego przestrzegania tych przepisów i wymogów w nich sformułowanych, przy czym, jeżeli do monitorowania i pomiaru określonych wymogów wykorzystuje się oprogramowanie komputerowe, na Wykonawcy ciąży obowiązek jego weryfikacji pod kątem przydatności do realizacji danego zadania w ramach utrzymania. W przypadku braku istniejących przepisów prawa, norm branżowych lub aktów normalizacyjnych, Wykonawca posiada własną procedurę stosowaną do celów kalibracji lub weryfikacji.</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">Zamawiający zamierza przeznaczyć na częściowe sfinansowanie zamówienia środki publiczne pochodzące z Unii Europejskiej w szczególności w ramach Krajowy Plan Odbudowy i Zwiększania Odporności | Komponent E</cbc:Note>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">50222000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cbc:Description languageID="POL">Wykonawca wykona przedmiot zamówienia na terytorium Polski, z zastrzeżeniem, że niezbędne czynności przeglądowo-naprawcze urządzeń, zespołów, podzespołów mogą być wykonane u producenta lub autoryzowanego serwisu producenta danego urządzenia poza terytorium Polski.</cbc:Description>
            <cac:Address>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL213</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">23</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający ma prawo do skorzystania z prawa opcji, polegającego na wykonaniu prac (wszystkich lub wybranych) wskazanych w Załączniku nr 8 do Projektowanych postanowień umowy. Wykonawca nie może odmówić wykonania Umowy w zakresie objętym opcją, o ile tylko Zamawiający złoży oświadczenie (pisemne albo w postaci elektronicznej – opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, pod rygorem nieważności) o skorzystaniu z niej, maksymalnie do 30 dni po podpisaniu Umowy. Realizacja Umowy w zakresie opcjonalnym będzie się odbywała w zakresie usług wskazanych w Załączniku nr 8 do Projektowanych postanowień umowy na podstawie cen jednostkowych wskazanych w Ofercie Wykonawcy – Załącznik nr 7 do Projektowanych postanowień umowy. 
Zamawiający zastrzega sobie możliwość pełnego albo wyłącznie częściowego wykorzystania zamówień objętych prawem opcji, co każdorazowo zostanie sprecyzowane w oświadczeniu o udzieleniu zamówienia składanym w ramach prawa opcji. 
Prawo opcji stanowi uprawnienie Zamawiającego, z którego może, ale nie musi skorzystać w ramach realizacji niniejszego przedmiotu zamówienia. 
W przypadku nieskorzystania przez Zamawiającego z przysługującego mu prawa opcji albo skorzystania z prawa opcji w niepełnym zakresie, niewykorzystującym maksymalnego poziomu prawa opcji, Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tytułu nieskorzystania przez Zamawiającego z przysługującego mu prawa opcji albo skorzystania z prawa opcji w niepełnym zakresie, niewykorzystującym maksymalnego poziomu prawa opcji. </cbc:OptionsDescription>
            <cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>