<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:ccts-cct="urn:un:unece:uncefact:data:specification:CoreComponentTypeSchemaModule:2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:qdt="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:QualifiedDataTypes-2" xmlns:udt="urn:oasis:names:specification:bdndr:schema:xsd:UnqualifiedDataTypes-1" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<ext:UBLExtensions>
		<ext:UBLExtension>
			<ext:ExtensionContent>
				<efext:EformsExtension>
					<efac:NoticeSubType>
						<cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
					</efac:NoticeSubType>
					<efac:Organizations>
						<efac:Organization>
							<efac:Company>
								<cac:PartyIdentification>
									<cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
								</cac:PartyIdentification>
								<cac:PartyName>
									<cbc:Name languageID="DEU">NBank</cbc:Name>
								</cac:PartyName>
								<cac:PostalAddress>
									<cbc:StreetName>Günther-Wagner-Allee 12-16</cbc:StreetName>
									<cbc:CityName>Hannover</cbc:CityName>
									<cbc:PostalZone>30177</cbc:PostalZone>
									<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">DE929</cbc:CountrySubentityCode>
									<cac:Country>
										<cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>
									</cac:Country>
								</cac:PostalAddress>
								<cac:PartyLegalEntity>
									<cbc:CompanyID>201010</cbc:CompanyID>
								</cac:PartyLegalEntity>
								<cac:Contact>
									<cbc:Telephone>+49 511-300310</cbc:Telephone>
									<cbc:ElectronicMail>ausschreibungen@nbank.de</cbc:ElectronicMail>
								</cac:Contact>
							</efac:Company>
						</efac:Organization>
						<efac:Organization>
							<efac:Company>
								<cac:PartyIdentification>
									<cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
								</cac:PartyIdentification>
								<cac:PartyName>
									<cbc:Name languageID="DEU">NBank</cbc:Name>
								</cac:PartyName>
								<cac:PostalAddress>
									<cbc:StreetName>Günther-Wagner-Allee 12-16</cbc:StreetName>
									<cbc:CityName>Hannover</cbc:CityName>
									<cbc:PostalZone>30177</cbc:PostalZone>
									<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">DE929</cbc:CountrySubentityCode>
									<cac:Country>
										<cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>
									</cac:Country>
								</cac:PostalAddress>
								<cac:PartyLegalEntity>
									<cbc:CompanyID>201010</cbc:CompanyID>
								</cac:PartyLegalEntity>
								<cac:Contact>
									<cbc:Telephone>+49 511-300310</cbc:Telephone>
									<cbc:ElectronicMail>ausschreibungen@nbank.de</cbc:ElectronicMail>
								</cac:Contact>
							</efac:Company>
						</efac:Organization>
					<efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations>
				<efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366299-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
			</ext:ExtensionContent>
		</ext:UBLExtension>
	</ext:UBLExtensions>
	<cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
	<cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.12</cbc:CustomizationID>
	<cbc:ProfileID>eforms-sdk-1.12</cbc:ProfileID>
	<cbc:ID schemeName="notice-id">c2b1c730-163e-4f78-b9ae-4f92dffa9f2a</cbc:ID>
	<cbc:ContractFolderID>6d3f05de-02de-411e-a340-e584f72f911f</cbc:ContractFolderID>
	<cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
	<cbc:IssueTime>14:14:51+02:00</cbc:IssueTime>
	<cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
	<cbc:RequestedPublicationDate>2025-06-05+02:00</cbc:RequestedPublicationDate>
	<cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
	<cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
	<cbc:NoticeLanguageCode listID="eu-official-language">DEU</cbc:NoticeLanguageCode>
	<cac:ContractingParty>
		<cac:ContractingPartyType>
			<cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-ra</cbc:PartyTypeCode>
		</cac:ContractingPartyType>
		<cac:ContractingActivity>
			<cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">econ-aff</cbc:ActivityTypeCode>
		</cac:ContractingActivity>
		<cac:Party>
			<cac:PartyIdentification>
				<cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
			</cac:PartyIdentification>
		<cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party>
	</cac:ContractingParty>
	<cac:TenderingTerms>
		<cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
		<cac:RequiredFinancialGuarantee>
			<cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
		</cac:RequiredFinancialGuarantee>
		<cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
			<cbc:ID>vgv</cbc:ID>
		</cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
		<cac:CallForTendersDocumentReference>
			<ext:UBLExtensions>
				<ext:UBLExtension>
					<ext:ExtensionContent>
						<efext:EformsExtension>
							<efac:OfficialLanguages>
								<cac:Language>
									<cbc:ID>DEU</cbc:ID>
								</cac:Language>
							</efac:OfficialLanguages>
						</efext:EformsExtension>
					</ext:ExtensionContent>
				</ext:UBLExtension>
			</ext:UBLExtensions>
			<cbc:ID>SomeTenderDocID1</cbc:ID>
			<cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
		</cac:CallForTendersDocumentReference>
		<cac:TendererQualificationRequest>
			<cac:SpecificTendererRequirement>
				<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
				<cbc:Description languageID="DEU">Nichtvorliegen von Ausschlussgründen  Der Auftrag wird an ein fachkundiges und leistungsfähiges (geeignetes) Unternehmen vergeben, das nicht nach §§ 123, 124 GWB ausgeschlossen worden ist (vgl. § 122 Abs. 1 GWB ). Die Eignung der Bieter wird anhand der gem. § 122 GWB festgelegten Eignungskriterien geprüft. Das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen wird gem. den §§ 123, 124 GWB geprüft. Die Kriterien der Fachkunde, Leistungsfähigkeit und das Fehlen von Ausschlussgründen sind wie folgt zu belegen:  Als vorläufigen Beleg der Eignung und des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen akzeptiert der öffentliche Auftraggeber die Vorlage einer Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung gem. § 50 VgV. Unternehmen und Freiberufler, die in der Präqualifizierungsdatenbank für den Liefer- und Dienstleistungsbereich (www.amtliches-verzeichnis.ihk.de) eingetragen sind, können den vorläufigen Beleg der Eignung durch Nennung der Zertifikatsnummer er-bringen.  Alternativ kann das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen auch durch die nachfolgende Erklärung belegt werden:  Erklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen Zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen ist das beigefügte Formular zu unterzeichnen und mit dem Angebot vorzulegen (Anlage 03 der Vergabeunterlagen).  Eigenerklärung im Zusammenhang mit EU-Maßnahmen gegen die russische Föderation Mit dem Angebot ist die Eigenerklärung im Zusammenhang mit EU-Maßnahmen gegen die russische Föderation (Anlage 09) einzureichen.</cbc:Description>
			</cac:SpecificTendererRequirement>
		</cac:TendererQualificationRequest>
		<cac:TendererQualificationRequest>
			<cac:SpecificTendererRequirement>
				<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
			</cac:SpecificTendererRequirement>
		</cac:TendererQualificationRequest>
		<cac:TenderRecipientParty>
			<cac:PartyIdentification>
				<cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
			</cac:PartyIdentification>
		</cac:TenderRecipientParty>
		<cac:AppealTerms>
			<cac:PresentationPeriod>
				<cbc:Description languageID="DEU">Nachprüfungsstelle Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Bauen und Digitalisierung  Auf der Hude 2 21339 Lüneburg Fax: 04131/15-2943 E-mail: vergabekammer@mw.niedersachsen.de  Der Antrag ist unzulässig, soweit  1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt, 2.Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkenn-bar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 3.Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkenn-bar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 4.mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.  Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt. (§160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB).</cbc:Description>
			</cac:PresentationPeriod>
			<cac:AppealReceiverParty>
				<cac:PartyIdentification>
					<cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
				</cac:PartyIdentification>
			</cac:AppealReceiverParty>
		</cac:AppealTerms>
		<cac:Language>
			<cbc:ID>DEU</cbc:ID>
		</cac:Language>
	</cac:TenderingTerms>
	<cac:TenderingProcess>
		<ext:UBLExtensions>
			<ext:UBLExtension>
				<ext:ExtensionContent>
					<efext:EformsExtension>
						<efbc:AccessToolName>Die ausschließliche Verfahrenssprache ist deutsch. Während des Vergabeverfahrens dürfen die Bieter mit der NBank ausschließlich über das Deutsche Vergabeportal kommunizieren.  Falls sich aus den Vergabeunterlagen oder im Zusammenhang mit der Erarbeitung des Angebotes Rückfragen ergeben, sind diese über das Deutsche Vergabeportal (www.dtvp.de) zu stellen.</efbc:AccessToolName>
					</efext:EformsExtension>
				</ext:ExtensionContent>
			</ext:UBLExtension>
		</ext:UBLExtensions>
		<cbc:Description languageID="DEU">Verfahren Die den Bietern im Verlaufe des Verfahrens erteilten weiteren Informationen (Antworten der NBank auf Fragen der Bieter, schriftliche Hinweise etc.) sind ebenso wie die Vergabeunterlagen bei der Erstellung des Angebots zugrunde zu legen. Antwortschreiben und schriftliche Hinweise der NBank, welche die Vergabeunterlagen im weiteren Verlauf des Verfahrens ergänzen, präzisieren oder abändern, gehen diesen Vergabeunterlagen vor. Bei den personenbezogenen Bezeichnungen in diesen Vergabeunterlagen gilt die gewählte Form für jegliche Art von natürlichen und juristischen Personen. Sofern nicht ausdrücklich anders bestimmt, sind mit "Bieter" sowohl natürliche Personen, einzelne Unternehmen als auch Bietergemeinschaften gemeint. Mit "Auftragnehmer" ist der Bieter oder die Bietergemeinschaft gemeint, der/die den Zuschlag erhalten hat.  Angebotsform Das Angebot ist über das Deutsche Vergabeportal (www.dtvp.de) einzureichen.  Das Angebot ist in übersichtlicher, lesbarer und nachvollziehbarer Form in deutscher Sprache zu erstellen.  Die Vergabestelle verweist hier ausdrücklich auf die Ausschlussgründe des § 57 VgV.  Die NBank bedingt sich hiermit aus, dass etwaige Vorverträge, in den Vergabeunterlagen nicht als Vertragsbestandteile aufgeführte Unterlagen, Protokolle oder Klauselwerke oder sonstige Korrespondenz im Zusammenhang mit dem Vertragsschluss, insbesondere Liefer-, Vertrags- und Zahlungsbedingungen des Auftragnehmers nicht Vertragsbestandteil werden. Stellt ein Bieter mit seinem Angebot abweichende Zahlungsbedingungen auf, entfalten diese infolge der hiesigen Abwehrklausel der NBank im Falle der Auftragserteilung keine rechtliche Wirkung, vgl. BGH, Urteil vom 18.06.2019, X ZR 86/17.   Änderungsvorbehalt Die NBank behält sich vor, den oben dargestellten zeitlichen Verfahrensablauf im Rahmen des gesetzlich zulässigen Rahmens zu ändern. Änderungen werden allen Bietern über das Deutsche Vergabeportal mitgeteilt.</cbc:Description>
		<cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
		<cbc:AccessToolsURI>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4Y645ZUY</cbc:AccessToolsURI>
		<cac:ProcessJustification>
			<cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
		</cac:ProcessJustification>
		<cac:AuctionTerms>
			<cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
		</cac:AuctionTerms>
	</cac:TenderingProcess>
	<cac:ProcurementProject>
		<cbc:ID schemeName="internalID">RE 2025.13</cbc:ID>
		<cbc:Name languageID="DEU">Veranstaltungsmanagement</cbc:Name>
		<cbc:Description languageID="DEU">2.1 Leistungsgegenstand  Der Auftragnehmer erbringt umfassende Veranstaltungsmanagementdienstleistungen für diverse Veranstaltungen des Auftraggebers. Der Auftragnehmer tritt dabei als Lead-Agentur auf und übernimmt die Planung, Organisation, Durchführung und Nachbereitung von Veranstaltungen unterschiedlicher Größenordnung und Art (z. B. Konferenzen, Messeteilnahmen, Workshops, Firmenfeiern, Networking-Events). Die überwiegende Zahl der Veranstaltungen dient der Information von Multiplikatoren.  Dies sind zum Beispiel die Industrie- und Handelskammern, die Handwerkskammern, Wohngeldförderstellen, Jugendberufshilfeeinrichtungen, Arbeitsagenturen, Kreditinstitute oder sonstige Beratungseinrichtungen. Es werden vereinzelt auch NBank-Kunden eingeladen.</cbc:Description>
		<cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
		<cbc:Note languageID="DEU">Bekanntmachungs-ID: CXP4Y645ZUY


Wahrung von Betriebs- und Geschäftsgeheimnissen Auf Grundlage des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) können Beteiligte die Akten bei der Vergabekammer einsehen (§ 165 Abs. 1 GWB). Die Vergabekammer hat die Einsicht in die Unterlagen zu versagen, soweit dies aus wichtigen Gründen, insbesondere des Geheimschutzes oder zur Wahrung von Betriebs- oder Geschäftsgeheimnissen geboten ist (§ 165 Abs. 2 GWB). Jeder Beteiligte hat bei Übersendung auf den Geheimschutz hinzuweisen und dies in den Unterlagen entsprechend kenntlich zu machen. Erfolgt keine Kenntlichmachung, kann die Vergabekammer von seiner Zustimmung auf Einsicht ausgehen (§ 165 Abs. 3 GWB). Unter Bezug auf die gesetzliche Regelung des GWB haben Sie daher die Möglichkeit, in Ihren Angebotsunterlagen, Fabrikations-, Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse als solche deutlich zu kennzeichnen (ggfls. im Rahmen eines Begleitschreibens zum Angebot). Fehlt eine solche Kenntlichmachung, ist von der Zustimmung zur Einsichtnahme i. S. d. § 165 Abs. 3 GWB auszugehen. Die vorstehende Information ist im Rahmen des Vergabeverfahrens zur Kenntnis genommen worden und wird zum Bestandteil des Angebotes. Einer gesonderten Unterschrift dazu bedarf es nicht.  Bietergemeinschaft Sofern das Angebot durch eine Bietergemeinschaft abgegeben wird, eine Erklärung, welche Leistungen vom welchem Bietergemeinschaftsmitglied übernommen werden (formlos), Name und Anschrift des bevollmächtigten Vertreters der Bietergemeinschaft, sowie eine Erklärung, dass die Mitglieder der Bietergemeinschaft für Verbindlichkeiten, die den Mitgliedern der Bietergemeinschaft aus dem Vergabeverfahren gegenüber den NBank entstehen, gesamtschuldnerisch haften (§ 421 BGB).</cbc:Note>
		<cac:MainCommodityClassification>
			<cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79952000</cbc:ItemClassificationCode>
		</cac:MainCommodityClassification>
		<cac:RealizedLocation>
			<cac:Address>
				<cbc:StreetName>Günther-Wagner-Allee 12-16</cbc:StreetName>
				<cbc:CityName>Hannover</cbc:CityName>
				<cbc:PostalZone>30177</cbc:PostalZone>
				<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE929</cbc:CountrySubentityCode>
				<cac:Country>
					<cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>
				</cac:Country>
			</cac:Address>
		</cac:RealizedLocation>
	</cac:ProcurementProject>
	<cac:ProcurementProjectLot>
		<cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
		<cac:TenderingTerms>
			<ext:UBLExtensions>
				<ext:UBLExtension>
					<ext:ExtensionContent>
						<efext:EformsExtension>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-subc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Bietergemeinschaft Sofern das Angebot durch eine Bietergemeinschaft abgegeben wird, eine Erklärung, welche Leistungen vom welchem Bietergemeinschaftsmitglied übernommen werden (formlos), Name und Anschrift des bevollmächtigten Vertreters der Bietergemeinschaft, sowie eine Erklärung, dass die Mitglieder der Bietergemeinschaft für Verbindlichkeiten, die den Mitgliedern der Bietergemeinschaft aus dem Vergabeverfahren gegenüber den NBank entstehen, gesamtschuldnerisch haften (§ 421 BGB) (Anlage 02a der Vergabeunterlagen)    Einsatz von Dritten Sofern der Einsatz von Dritten/ Subunternehmern/ Nachunternehmern/ konzernverbundenen Unternehmen vorgesehen ist, sind alle Nachweise/ Erklärungen auch von jedem dieser Partner im Bereich des vorgesehenen Einsatzes vorzulegen. Es ist ein Verzeichnis über diese eingesetzten Partner mit Angabe der Namen vorzulegen. Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit ist mit dem Angebot anzugeben, welche Teile des Auftrags unter Umständen als Unteraufträge vergeben werden. Anlage 08 &amp; 08a)</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-yrly-avg-mp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Es ist die durchschnittliche jährliche Mitarbeiterzahl der letzten drei Geschäftsjahre zu benennen.  Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit ist mit dem Angebot eine Erklärung vorzulegen, aus der hervorgeht, dass in den letzten drei Jahren jährlich durchschnittlich die Beschäftigtenzahl bei mind. 15 und die Anzahl der Führungskräfte bei mind. zwei lag. (Anlage 02a der Vergabeunterlagen)</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Es sind Referenzen über gleichartige Dienstleistungen der vergangenen drei Jahre vorzulegen.  Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sind mit dem Angebot geeignete Referenzen über früher ausgeführte Liefer- und Dienstleistungsaufträge zu benennen, die inhaltlich und im Umfang mit den beschriebenen Leistungen vergleichbar sind und innerhalb der letzten drei Jahre erbracht wurden.  Es sind mind. 3 aber max. 5 Referenzen mit folgenden, die folgende Kriterien aufweisen:  - Veranstaltungsmanagementdienstleistungen für Veranstaltungen an unter-schiedlichen Veranstaltungsorten in Niedersachsen mit mind. 100 Teilnehmern stattgefunden haben  Weiterhin sind mind. 3 aber max. 5 Referenzen mit folgenden, die folgende Kriterien aufweisen: - Veranstaltungsmanagementdienstleistungen für Veranstaltungen für KMU, Existenzgründer und öffentliche Einrichtungen mit unterschiedlichen Veranstaltungsformaten  Dabei ist  die Teilnehmeranzahl, eine Kurzbeschreibung der Veranstaltung und der ausgeführten Leistungen, sowie der Leistungszeitraum zu nennen. Spätestens auf Anfrage des Auftraggebers muss der Bieter in der Lage  sein, nähere Informationen zum jeweiligen Auftraggeber inkl. namentlicher Nennung eines Ansprechpartners sowie dessen Rufnummer zur Verfügung zu stellen. Es sind jeweils maximal fünf, aber mindestens drei Referenzaufträge, also insgesamt mind. 6 bzw. max. 10, zu nennen. Bitte nutzen Sie die beigefügten Formulare (Anlagen 06 &amp; 06a der Vergabeunterlagen).</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-other</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Mindestentgelterklärung Mit dem Angebot ist die unterzeichnete Mindestentgelterklärung einzureichen (Anlage 05 der Vergabeunterlagen). Ausländische Bieter haben gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorzulegen. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine Übersetzung in die deutsche Sprache beizufügen.</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ins</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit ist anzugeben, dass eine Betriebshaftpflichtversicherung besteht (Versicherungsnachweis der Versicherung).  Zusätzlich bestätigt der Bieter, dass die angegebene Betriebshaftpflichtversicherung während der Vertragslaufzeit fortbesteht (Anlage 02a der Vergabeunterlagen).</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-to-avg</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Bitte geben Sie den durchschnittlichen Jahresumsatz der letzten drei Jahre an .  Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit ist der Umsatz der letzten drei Geschäftsjahre anzugeben (Anlage 02a der Vergabeunterlagen). Es wird ein durchschnittlicher Mindestjahresumsatz in Höhe von 140.000 EUR  pro Jahr gefordert. Als Beleg können Bankerklärungen, Jahresabschlüsse oder Auszüge von Jahresabschlüssen dienen.</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:SelectionCriteria>
								<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-trade</cbc:TendererRequirementTypeCode>
								<cbc:Description languageID="DEU">Bitte fügen Sie einen Handelsregisterauszug als Nachweis der Eintragung bei . Zum Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung ist mit dem Angebot die Eintragung in einem Berufs- oder Handelsregister oder auf andere Weise die erlaubte Berufsausübung nachzuweisen.</cbc:Description>
							</efac:SelectionCriteria>
							<efac:StrategicProcurement>
								<efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis>
							</efac:StrategicProcurement>
						</efext:EformsExtension>
					</ext:ExtensionContent>
				</ext:UBLExtension>
			</ext:UBLExtensions>
			<cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
			<cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
			<cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode>
			<cac:RequiredFinancialGuarantee>
				<cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
			</cac:RequiredFinancialGuarantee>
			<cac:CallForTendersDocumentReference>
				<ext:UBLExtensions>
					<ext:UBLExtension>
						<ext:ExtensionContent>
							<efext:EformsExtension>
								<efac:OfficialLanguages>
									<cac:Language>
										<cbc:ID>DEU</cbc:ID>
									</cac:Language>
								</efac:OfficialLanguages>
							</efext:EformsExtension>
						</ext:ExtensionContent>
					</ext:UBLExtension>
				</ext:UBLExtensions>
				<cbc:ID>SomeTenderDocID1</cbc:ID>
				<cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
				<cac:Attachment>
					<cac:ExternalReference>
						<cbc:URI>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4Y645ZUY/documents</cbc:URI>
					</cac:ExternalReference>
				</cac:Attachment>
			</cac:CallForTendersDocumentReference>
			<cac:TendererQualificationRequest>
				<cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">false</cbc:CompanyLegalFormCode>
			</cac:TendererQualificationRequest>
			<cac:TendererQualificationRequest>
				<cac:SpecificTendererRequirement>
					<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode>
					<cbc:Description languageID="DEU">Die NBank wird die fristgerecht eingegangenen Angebote zunächst gem. § 56 Abs. 1 VgV  auf Vollständigkeit sowie auf rechnerische und fachliche Richtigkeit prüfen.  Sodann wird entschieden, ob allein auf dieser Grundlage die Wertung durchgeführt werden kann oder ob von der Möglichkeit Gebrauch macht wird, Erklärungen (Angaben) und Nachweise nach Maßgabe des § 56 Abs. 2 Satz 1 VgV nachzufordern.  Den Bietern wird weder ein Recht darauf gewährt, dass die NBank eine allgemeine Nachforderungsrunde durchführt, noch besteht ein Recht zur Nachreichung von Erklärungen und Nachweisen außerhalb einer allgemeinen Nachforderungsrunde. Die Bieter bleiben für den rechtzeitigen Nachweis ihrer Eignung und die Vollständigkeit ihres Angebotes innerhalb der Angebotsfrist allein verantwortlich.</cbc:Description>
				</cac:SpecificTendererRequirement>
			</cac:TendererQualificationRequest>
			<cac:TendererQualificationRequest>
				<cac:SpecificTendererRequirement>
					<cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
				</cac:SpecificTendererRequirement>
			</cac:TendererQualificationRequest>
			<cac:ContractExecutionRequirement>
				<cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
			</cac:ContractExecutionRequirement>
			<cac:ContractExecutionRequirement>
				<cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
			</cac:ContractExecutionRequirement>
			<cac:ContractExecutionRequirement>
				<cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
			</cac:ContractExecutionRequirement>
			<cac:ContractExecutionRequirement>
				<cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
				<cbc:Description languageID="DEU">Verpflichtungserklärung zum Datenschutz Mit dem Angebot ist die unterzeichnete Verpflichtungserklärung zum Datenschutz einzureichen (Anlage 04 der Vergabeunterlagen).  Auftragsverarbeitungsvertrag samt Anlage Bei Vorliegen einer Auftragsverarbeitung ist vor Zuschlagserteilung der in den Vergabeunterlagen enthaltene Entwurf des Auftragsverarbeitungsvertrages samt Anlage durch den Auftraggeber und den Auftragnehmer zu befüllen und zu unterzeichnen (Anlage 10 und 10a). Sofern die in diesem Rahmen festgestellten datenschutzrechtlichen Bedingungen als nicht ausreichend angesehen werden, stellt dies einen Kündigungsgrund dar.</cbc:Description>
			</cac:ContractExecutionRequirement>
			<cac:ContractExecutionRequirement>
				<cbc:ExecutionRequirementCode listName="fsr">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
			</cac:ContractExecutionRequirement>
			<cac:AwardingTerms>
				<cac:AwardingCriterion>
					<cac:SubordinateAwardingCriterion>
						<ext:UBLExtensions>
							<ext:UBLExtension>
								<ext:ExtensionContent>
									<efext:EformsExtension>
										<efac:AwardCriterionParameter>
											<efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>
											<efbc:ParameterNumeric>60.0</efbc:ParameterNumeric>
										</efac:AwardCriterionParameter>
									</efext:EformsExtension>
								</ext:ExtensionContent>
							</ext:UBLExtension>
						</ext:UBLExtensions>
						<cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">cost</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
						<cbc:Name languageID="DEU">Gesamtpreis</cbc:Name>
						<cbc:Description languageID="DEU">Für den Preis können folgende Punkte erreicht werden:  Für die Wertung maßgeblich ist der Gesamtwertungspreis, der sich aus dem Preisblatt ergibt. Das Angebot mit dem niedrigsten Preis erreicht 3 Leistungspunkte. Die Punktzahl der Angebote mit einem höheren Preis errechnet sich nachfolgendem Rechenweg: Preis des niedrigsten Angebots dividiert durch den Preis des zu bewertenden Angebots multipliziert mit den max. erreichbaren Leistungspunkten.  Beispiel: Angebotspreis Bieter 1 = 100 Euro (niedrigster Preis aller Bieter), Angebotspreis Bieter 2 = 120 Euro. Bieter 1 erhält 3 Punkte. Bieter 2 erhält 2,5 Punkte (100:120*3).</cbc:Description>
					</cac:SubordinateAwardingCriterion>
					<cac:SubordinateAwardingCriterion>
						<ext:UBLExtensions>
							<ext:UBLExtension>
								<ext:ExtensionContent>
									<efext:EformsExtension>
										<efac:AwardCriterionParameter>
											<efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode>
											<efbc:ParameterNumeric>40.0</efbc:ParameterNumeric>
										</efac:AwardCriterionParameter>
									</efext:EformsExtension>
								</ext:ExtensionContent>
							</ext:UBLExtension>
						</ext:UBLExtensions>
						<cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
						<cbc:Name languageID="DEU">Qualifikation und Erfahrung des einzusetzenden Personals</cbc:Name>
						<cbc:Description languageID="DEU">Für Qualifikation und Erfahrung des einzusetzenden Personals können folgende Punkte erreicht werden:  3 Punkte = sehr gut  Die Qualifikation und Erfahrung übertrifft die Erwartungen und lässt eine sehr gute Ausführung erwarten.  Leitender Eventmanager / Eventmanagerin - mit entsprechender Ausbildung (Veranstaltungskaufmann/-kauffrau oder vergleichbare andere Ausbildung oder Studium, nachzuweisen durch Abschlusszeugnisse und/oder Urkunden. Die Vergleichbarkeit muss durch den Aufragnehmer dargelegt werden)  - mit mindestens fünfjähriger Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich. (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf) stellvertretender Eventmanager / Eventmanagerin mit einschlägiger Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf)  2 Punkte = gut  Leitender Eventmanager / Eventmanagerin - mit entsprechender Ausbildung (Veranstaltungskaufmann/-kauffrau oder vergleichbare andere Ausbildung oder Studium, nachzuweisen durch Abschlusszeugnisse und/oder Urkunden. Die Vergleichbarkeit muss durch den Aufragnehmer dargelegt werden)  - mit mindestens dreijähriger Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf) stellvertretender Eventmanager / Eventmanagerin mit einschlägiger Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf)  1 Punkt = ausreichend  Leitender Eventmanager / Eventmanagerin - mit entsprechender Ausbildung (Veranstaltungskaufmann/-kauffrau oder vergleichbare andere Ausbildung oder Studium, nachzuweisen durch Abschlusszeugnisse und/oder Urkunden Die Vergleichbarkeit muss durch den Aufragnehmer dargelegt werden)  - mindestens 2-jähriger Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich. (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf) Stellvertretender Eventmanager / Eventmanagerin mit einschlägiger Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich. (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf)  0 Punkte = nicht  ausreichend Leitender Eventmanager / Eventmanagerin  - mit entsprechender Ausbildung (Veranstaltungskaufmann/ -kauffrau oder vergleichbare andere Ausbildung oder Studium, nachzuweisen durch Abschlusszeugnisse und/oder Urkunden. Die Vergleichbarkeit muss durch den Aufragnehmer dargelegt werden) - unter zwei Jahre Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich. (nachzuweisen durch tabellarischen Lebenslauf) Stellvertretender Eventmanager / Eventmanagerin ohne einschlägige Berufserfahrung im Veranstaltungsbereich.</cbc:Description>
					</cac:SubordinateAwardingCriterion>
				</cac:AwardingCriterion>
			</cac:AwardingTerms>
			<cac:AdditionalInformationParty>
				<cac:PartyIdentification>
					<cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
				</cac:PartyIdentification>
			</cac:AdditionalInformationParty>
			<cac:TenderRecipientParty>
				<cbc:EndpointID>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4Y645ZUY</cbc:EndpointID>
				<cac:PartyIdentification>
					<cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
				</cac:PartyIdentification>
			</cac:TenderRecipientParty>
			<cac:TenderValidityPeriod>
				<cbc:DurationMeasure unitCode="WEEK">8</cbc:DurationMeasure>
			</cac:TenderValidityPeriod>
			<cac:AppealTerms>
				<cac:PresentationPeriod>
					<cbc:Description languageID="DEU">Nachprüfungsstelle Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Bauen und Digitalisierung  Auf der Hude 2 21339 Lüneburg Fax: 04131/15-2943 E-mail: vergabekammer@mw.niedersachsen.de  Der Antrag ist unzulässig, soweit  1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt, 2.Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkenn-bar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 3.Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkenn-bar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 4.mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.  Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt. (§160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB).</cbc:Description>
				</cac:PresentationPeriod>
				<cac:AppealReceiverParty>
					<cac:PartyIdentification>
						<cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
					</cac:PartyIdentification>
				</cac:AppealReceiverParty>
			</cac:AppealTerms>
			<cac:Language>
				<cbc:ID>DEU</cbc:ID>
			</cac:Language>
			<cac:PostAwardProcess>
				<cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
				<cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
			</cac:PostAwardProcess>
			<cac:SecurityClearanceTerm>
				<cbc:Code listName="required">false</cbc:Code>
			</cac:SecurityClearanceTerm>
		</cac:TenderingTerms>
		<cac:TenderingProcess>
			<ext:UBLExtensions>
				<ext:UBLExtension>
					<ext:ExtensionContent>
						<efext:EformsExtension>
							<efbc:AccessToolName>Die ausschließliche Verfahrenssprache ist deutsch. Während des Vergabeverfahrens dürfen die Bieter mit der NBank ausschließlich über das Deutsche Vergabeportal kommunizieren.  Falls sich aus den Vergabeunterlagen oder im Zusammenhang mit der Erarbeitung des Angebotes Rückfragen ergeben, sind diese über das Deutsche Vergabeportal (www.dtvp.de) zu stellen.</efbc:AccessToolName>
						</efext:EformsExtension>
					</ext:ExtensionContent>
				</ext:UBLExtension>
			</ext:UBLExtensions>
			<cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
			<cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
			<cbc:AccessToolsURI>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4Y645ZUY</cbc:AccessToolsURI>
			<cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
				<cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
				<cbc:EndTime>11:00:00+02:00</cbc:EndTime>
			</cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
			<cac:AdditionalInformationRequestPeriod>
				<cbc:EndDate>2025-06-27+02:00</cbc:EndDate>
				<cbc:EndTime>23:59:59+02:00</cbc:EndTime>
			</cac:AdditionalInformationRequestPeriod>
			<cac:OpenTenderEvent>
				<cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
				<cbc:OccurrenceTime>11:01:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
			</cac:OpenTenderEvent>
			<cac:AuctionTerms>
				<cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
			</cac:AuctionTerms>
			<cac:FrameworkAgreement>
				<cbc:MaximumOperatorQuantity>1</cbc:MaximumOperatorQuantity>
			</cac:FrameworkAgreement>
			<cac:ContractingSystem>
				<cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode>
			</cac:ContractingSystem>
			<cac:ContractingSystem>
				<cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
			</cac:ContractingSystem>
		</cac:TenderingProcess>
		<cac:ProcurementProject>
			<cbc:ID schemeName="internalID">RE 2025.13</cbc:ID>
			<cbc:Name languageID="DEU">Veranstaltungsmanagement</cbc:Name>
			<cbc:Description languageID="DEU">2.2 Einzusetzende Mitarbeiter   Es wird pro Veranstaltung ein Leitender Eventmanager und ein stellvertretender Eventmanager eingesetzt, der dem Auftraggeber bei jedem Auftrag zur Verfügung als Ansprechperson zur Verfügung steht. Bei einer vorübergehenden Verhinderung der eingesetzten Mitarbeitenden stellt der Auftragnehmer eine geeignete Vertretung sicher. Der Auftraggeber wird hiervon im Vorfeld ohne gesonderte Aufforderung unverzüglich unterrichtet. Die Vertretung benötigt eine gleichwertige Qualifikation und Erfahrung wie der zu Vertretende. Der Auftraggeber entscheidet nach billigem Ermessen, ob die Qualifikationen und Erfahrungen der Vertretung als gleichwertig anzusehen sind.  2.3 Leistungsabruf  Dargestellt wird im Folgenden der größtmögliche Aufgabenumfang aller potenziellen Leistungen. Es wird ein Rahmenvertrag geschlossen, aus dem die NBank als Auftraggeberin bei Bedarf die einzelnen Leistungen abruft, die unten gelistet sind. Es besteht kein Anspruch des Auftragsnehmers auf Ausübung einzelner Leistungen. Die Auftraggeberin ist nicht verpflichtet alle unten aufgeführten Leistungen abzurufen, der Auftragnehmer muss dennoch im Stande sein alle aufgeführten Leistungen im Zweifel zu erfüllen. Zu allen Leistungspunkten muss vor Umsetzung eine Abstimmung mit der NBank stattfinden. Immer dann, wenn die NBank die Leistungen in Anspruch nehmen möchte, sendet sie spätestens zwei Wochen vor dem Veranstaltungstermin eine Auftrags-Mail zusammen mit genauen Angaben der gewünschten Leistungen an den Auftragnehmer.  Der Auftragnehmer muss den Auftrag innerhalb der in der Anfrage genannten Frist verbindlich bestätigen.  2.4 Die Leistungen im Überblick Der Auftragnehmer als Lead-Agentur übernimmt die folgenden Aufgaben:  Lead Agentur Tätigkeiten - Zentrales Projektmanagement (Umsetzung aller Event-Maßnahmen, zentraler Hauptansprechpartner für Kunden) - Handling, Steuerung und Koordination (Schnittstellenmanagement) der beauf-tragten Unterauftragnehmer/Dienstleister (bspw. Lieferanten, Bühnenbauer, Veranstaltungspersonal) mit dem Ziel einer harmonischen und zielgerichteten Umsetzung  Veranstaltungsplanung - Auswahl und Buchung von geeigneten Veranstaltungsräumlichkeiten basierend auf den spezifischen Anforderungen der Veranstaltung - Organisation der Räumlichkeiten inkl. Gestaltungskonzepte; Planung der Raumaufteilung einschließlich Sitzordnung, Bühnenaufbau und Ausstellungsflächen  Veranstaltungsorganisation  - Bereitstellung und Bedienung bzw. Organisation der gesamten Veranstaltungstechnik im Vorfeld, während und nach der Veranstaltung inkl. Einweisung von Personal und Dienstleistern  - Management des gesamten Veranstaltungsablaufes einschließlich der Regist-rierung der Teilnehmenden und Ausgabe von Materialien, Beschilderungen, Transport von Messeständen und weiteren Materialien. - Beauftragung und Vertragsabwicklung weiterer Leistungspartner (Künstler, Techniker, Caterer etc.) - Ermittlung, Buchung und Betreuung von Referenten, Moderatoren und sonstigen Mitwirkenden  Veranstaltungsdurchführung  - Personal vor Ort zur Verfügung stellen (zwei bis vier Hosts/Hostessen)  - Briefing von max. zehn Ausstellern sowie Koordination und Betreuung wäh-rend und nach der Veranstaltung (inkl. Auf- und Abbau des NBank-Messestandes) - Qualitäts- und Erfolgskontrolle - Erstellung einer Teilnehmer- und Anwesenheitsliste - Erstellung und Bereitstellung von Reversnamensschildern  Nachbereitung der Veranstaltung - Evaluation der Veranstaltung (z. B. durch Feedback-Befragung, Erfolgsanalyse etc.) und Bereitstellung der Ergebnisse  Sonstige - Laufende Abstimmung mit dem Auftraggeber  Die Veranstaltungen sind maximal 2-tägig und finden ausschließlich in Niedersachsen statt. Es nehmen i.d.R. zwischen 100 bis 250 Personen an den Veranstaltungen teil. Mit Ausnahme vom NBank-Fest, nehmen an den Veranstaltungen maximal 250 Personen teil. Das NBank-Fest findet (aktuell) einmal jährlich statt, Es wird eine Teilnehmeranzahl von ca. 600 Personen erwartet.  3 Leistungsumfang Schätzungsweise finden neun Veranstaltungen pro Jahr statt, bzw. 36 Veranstaltungen für die gesamte maximale Vertragslaufzeit (Schätzwert).  Die Höchstabnahmemenge beträgt 60 Veranstaltungen für die gesamte maxi-male Vertragslaufzeit (ein Jahr Grundlaufzeit und drei Verlängerungsoptionen á ein Jahr).  4 Leistungsort  Die überwiegende Zahl der Veranstaltungen findet in Hannover statt. Im Übrigen finden die Veranstaltungen in wechselnden Regionen in Niedersachsen statt.</cbc:Description>
			<cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
			<cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator>
			<cac:ProcurementAdditionalType>
				<cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode>
			</cac:ProcurementAdditionalType>
			<cac:MainCommodityClassification>
				<cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79952000</cbc:ItemClassificationCode>
			</cac:MainCommodityClassification>
			<cac:RealizedLocation>
				<cac:Address>
					<cbc:StreetName>Günther-Wagner-Allee 12-16</cbc:StreetName>
					<cbc:CityName>Hannover</cbc:CityName>
					<cbc:PostalZone>30177</cbc:PostalZone>
					<cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE929</cbc:CountrySubentityCode>
					<cac:Country>
						<cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode>
					</cac:Country>
				</cac:Address>
			</cac:RealizedLocation>
			<cac:PlannedPeriod>
				<cbc:StartDate>2025-09-01+02:00</cbc:StartDate>
				<cbc:EndDate>2026-08-31+02:00</cbc:EndDate>
			</cac:PlannedPeriod>
			<cac:ContractExtension>
				<cbc:MaximumNumberNumeric>3</cbc:MaximumNumberNumeric>
				<cac:Renewal>
					<cac:Period>
						<cbc:Description languageID="DEU">Der Vertrag verlängert sich automatisch drei Mal um jeweils ein weiteres optionales Jahr, wenn der Vertrag nicht 3 Monate vor Vertragsende (erstmalig zum Ablauf der Grundlaufzeit, danach zum Ende jeder einzelnen Verlängerungsoption), durch den Auftraggeber gekündigt wird. Der Vertrag endet spätestens am 30.08.2029, ohne dass es einer Kündigung bedarf.</cbc:Description>
					</cac:Period>
				</cac:Renewal>
			</cac:ContractExtension>
		</cac:ProcurementProject>
	</cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>