<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractAwardNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractAwardNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeResult>
                  <efac:LotResult>
                     <cbc:ID schemeName="result">RES-0001</cbc:ID>
                     <efac:LotTender>
                        <cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
                     </efac:LotTender>
                     <efac:SettledContract>
                        <cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
                     </efac:SettledContract>
                     <efac:TenderLot>
                        <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
                     </efac:TenderLot>
                  </efac:LotResult>
                  <efac:LotTender>
                     <cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
                     <efbc:TenderRankedIndicator>true</efbc:TenderRankedIndicator>
                     <efac:TenderingParty>
                        <cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
                     </efac:TenderingParty>
                     <efac:TenderLot>
                        <cbc:ID>LOT-0001</cbc:ID>
                     </efac:TenderLot>
                     <efac:TenderReference>
                        <cbc:ID>Oferta</cbc:ID>
                     </efac:TenderReference>
                  </efac:LotTender>
                  <efac:SettledContract>
                     <cbc:ID schemeName="contract">CON-0001</cbc:ID>
                     <cac:SignatoryParty>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                     </cac:SignatoryParty>
                     <efac:ContractReference>
                        <cbc:ID>WZPiFZ.271.9.2025.BJ</cbc:ID>
                     </efac:ContractReference>
                     <efac:LotTender>
                        <cbc:ID schemeName="tender">TEN-0001</cbc:ID>
                     </efac:LotTender>
                  </efac:SettledContract>
                  <efac:TenderingParty>
                     <cbc:ID schemeName="tendering-party">TPA-0001</cbc:ID>
                     <cbc:Name>ENERGA OŚWIETLENIE Sp. z o.o.</cbc:Name>
                     <efac:Tenderer>
                        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                     </efac:Tenderer>
                  </efac:TenderingParty>
               </efac:NoticeResult>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">25</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>www.bip.wejherowo.pl</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Gmina Miasta Wejherowa</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>pl. Jakuba Wejhera 8</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Wejherowo</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>84-200</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL634</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>191675215</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>586777115</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>wzpifz@um.wejherowo.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.uzp.gov.pl/kio/</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 22458 78 40</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://energa-oswietlenie.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">ENERGA OŚWIETLENIE Sp. z o.o.</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Artura Grottgera 7</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Sopot</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>81-809</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL633</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5851232055</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 58 760 77 20</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>kancelaria.oswietlenie@energa.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efbc:NaturalPersonIndicator>false</efbc:NaturalPersonIndicator>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367911-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">580e2c6b-b813-4698-ac25-31cdc646775e</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>ae9962c2-c539-4112-b7f5-0cb32f35c711</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>11:28:35Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="dir-awa-pre">veat</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
         <cbc:ID>Zamówienie z wolnej ręki na podstawie art. 214 ust. 1 pkt 1 lit. a ustawy z dnia 11 września 2019 r. - Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2024 r. poz. 1320)</cbc:ID>
         <cbc:DocumentDescription languageID="POL">Zamawiający może udzielić zamówienia z wolnej ręki, jeżeli usługi mogą być świadczone tylko przez jednego wykonawcę z przyczyn technicznych o obiektywnym charakterze - jeżeli nie istnieje rozsądne rozwiązanie alternatywne lub rozwiązanie zastępcze, a brak konkurencji nie jest wynikiem celowego zawężenia parametrów zamówienia</cbc:DocumentDescription>
      </cac:ProcurementLegislationDocumentReference>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">neg-wo-call</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="direct-award-justification">technical</cbc:ProcessReasonCode>
         <cbc:ProcessReason languageID="POL">Zgodnie z art. 18 ust. 1 pkt 3 ustawy z dnia 10 kwietnia 1997 r. - Prawo energetyczne (Dz. U. z 2024 r. poz. 266 z późn. zm., dalej „Pe”) do zadań własnych gminy w zakresie zaopatrzenia w energię elektryczną należy m.in. finansowanie oświetlenia ulic, placów i dróg publicznych znajdujących się na terenie gminy. Obowiązek ten wynika również z art. 7 ust. 1 pkt 3 ustawy z dnia 8 marca 1990 r. o samorządzie gminnym (Dz. U. z 2024 r. poz. 1465 z późn. zm.). Przywołany przepis stanowi, że zadania własne gminy obejmują m.in. sprawy zaopatrzenia w energię elektryczną. Poprzez finansowanie oświetlenia zgodnie z art. 3 pkt 22 Pe należy rozumieć finansowanie kosztów energii elektrycznej pobranej przez punkty świetlne oraz koszty ich budowy i utrzymania. W związku z faktem, że oświetlenie, na którym ma być świadczona usługa będąca przedmiotem niniejszego zamówienia, stanowi własność Energa Oświetlenie Sp. z o.o. z siedzibą w Sopocie (dalej „Spółka”), Zamawiający zwrócił się z zapytaniem, czy Spółka wyrazi zgodę, aby przedmiotową usługę wykonywał inny wykonawca, wyłoniony przez Zamawiającego w trybie przetargu nieograniczonego na podstawie przepisów ustawy Pzp. Podstawa takiego działania Zamawiającego wynikała m.in. z art. 140 ustawy z dnia 23 kwietnia 1964 r. - Kodeks cywilny (Dz. U. z 2024 r. poz. 1061 z późn. zm., dalej „Kc”). W świetle postanowień wskazanego przepisu Zamawiający nie posiada tytułu prawnego do dysponowania, ani korzystania z urządzeń oświetlenia należących do Spółki. Co prawda z Pe nie wynika wprost, aby Zamawiający dla zawarcia umowy z innym podmiotem dla świadczenia przedmiotowej usługi musiał się legitymować własnością oświetlenia, to jednak Pe w żadnej mierze nie uchyla granic prawa własności, gdyż nie uchybia zasadom określonym w Konstytucji RP. O tym, że ograniczenia prawa własności mogą być wprowadzone tylko w drodze ustawy i pod warunkiem, że nie godzą w istotę prawa własności stanowi art. 64 ust. 3 Konstytucji RP. W odpowiedzi na skierowane zapytanie Spółka, powołując się na wspomniany wcześniej art. 140 Kc, nie wyraziła zgody na wybór przez Zamawiającego innego wykonawcy mającego świadczyć usługę na urządzeniach oświetlenia stanowiących własność Spółki. Spółka nie zgodziła się także, aby żaden inny wykonawca dostarczał energię do ww. urządzeń.</cbc:ProcessReason>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">WZPiFZ.271.9.2025.BJ</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Świadczenie usługi oświetlenia miejsc publicznych oraz dróg na terenie Gminy Miasta Wejherowa</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi oświetlenia miejsc publicznych oraz dróg na terenie miasta Wejherowa obejmującej:
1. utrzymanie urządzeń oświetleniowych;
2. dostawę energii elektrycznej potrzebnej do funkcjonowania oświetlenia;
3. dystrybucję energii elektrycznej.
I. Utrzymanie urządzeń oświetleniowych.
1. Prowadzenie eksploatacji, obsługi i konserwacji w zakresie technicznie i ekonomicznie uzasadnionym należy wykonywać zgodnie z obowiązującymi w tej mierze przepisami prawa i normami technicznymi w zakresie eksploatacji sieci oświetleniowej, bezpieczeństwa i higieny pracy, ochrony od porażeń, zasadami sztuki budowlanej i wiedzy inżynierskiej. Przez urządzenia oświetlenia ulicznego rozumie się urządzenia oświetlenia ulicznego oraz iluminacyjnego, stanowiące zespół elementów składających się ze źródeł światła i opraw oświetleniowych wraz z obwodami zasilającymi i sterującymi ich pracą oraz konstrukcjami wysięgnikowymi i słupami oświetleniowymi.
Szczegółowy zakres rzeczowy zawarty jest w załącznikach nr 1, 2 i 3 do niniejszego OPZ oraz do projektowanych postanowień umowy.
2. Utrzymanie urządzeń oświetleniowych obejmuje wszystkie niezbędne czynności eksploatacyjne i konserwacyjne, a w szczególności:
1) oględziny i przeglądy techniczne urządzeń aparatury zasilającej, pomiarowej, sterowniczej w szafkach sterowniczych (minimum raz w roku),
2) oględziny i przeglądy tras linii napowietrznych i kablowych (minimum raz w roku),
3) przeglądy techniczne opraw, wysięgników, słupów (minimum raz w roku).
4) wymianę niesprawnych źródeł światła (na bieżąco),
5) czyszczenie urządzeń (szczególnie opraw) z kurzu i brudu (minimum raz w roku),
6) malowanie i konserwację metalowych konstrukcji latarń, szafek i tablic rozdzielczych (w miarę potrzeb),
7) pomiary: skuteczności ochrony od porażeń, izolacji, uziemień z częstotliwością przewidzianą przepisami,
8) wymianę uszkodzonych elementów zasilania i sterowania oświetleniem,
9) naprawę lub wymianę uszkodzonych kabli lub podwieszenie zerwanych przewodów,
10) wymianę wyeksploatowanych opraw, oprawek, stateczników, kondensatorów,
11) wymianę wyeksploatowanych słupów,
12) wymianę uszkodzonych wysięgników, tabliczek słupowych, drzwiczek wnękowych latarń,
13) likwidację awarii w urządzeniach oświetlenia ulicznego,
14) lokalizację miejsc uszkodzeń oświetlenia specjalistyczną aparaturą,
15) uporządkowanie terenu niezwłocznie po usunięciu awarii lub dokonaniu naprawy,
16) bieżącą kontrolę stanu oświetlenia w porze świecenia (nie rzadziej niż raz w miesiącu),
17) okresową kontrolę stanu oświetlenia przeprowadzoną wspólnie z Zamawiającym (raz na kwartał),
18) pokrywanie kosztów utylizacji uszkodzonych źródeł światła i innych wyeksploatowanych i zniszczonych elementów,
19) całodobową dyspozycyjność i dozór techniczny nad urządzeniami oświetleniowymi,
20) prowadzenie książki obiektu budowlanego dla urządzeń oświetleniowych zasilanych z danej szafki oświetleniowej zawierającej: schemat jedno-kreskowy obwodów z rodzajem opraw i źródeł światła, protokoły przeprowadzonych pomiarów, zapisy z datą stwierdzenia awarii dla każdego urządzenia i zapisy z datą przeprowadzonych kontroli, oględzin i stwierdzonych usterek,
21) przycinkę zieleni wysokiej i niskiej kolidującej z urządzeniami oświetlenia ulicznego w uzgodnieniu (na każde wezwanie) z inspektorem ds. zieleni miejskiej Urzędu Miejskiego.
3. Awarie, których skutki stanowią zagrożenie bezpieczeństwa osób lub mienia (np. zagrożenie porażeniem lub pożarem) lub powodujące utrudnienia w ruchu ulicznym Wykonawca usuwa w trybie niezwłocznym.
4. Standardy organizacji obsługi instalacji oświetleniowej obejmują:
1) całodobowy nadzór techniczny nad instalacjami oświetlenia,
2) całodobową obsługę umożliwiającą zgłaszanie, rejestrowanie reklamacji i informacji o nieprawidłowym działaniu sieci oświetleniowej przez 7 dni w tygodniu i 24 godziny na dobę,
3) wymianę elementów oświetlenia uszkodzonych w wyniku kolizji drogowych lub działania żywiołów,
4) przywrócenie oświetlenia od chwili otrzymania zgłoszenia w okresie nie dłuższym niż:
a) 7 dni w przypadku awarii pojedynczych punktów świetlnych,
b) 24 godzin w przypadku awarii ciągu oświetlenia,
c) niezwłocznie w przypadku zagrożenia życia lub mienia.
5. Standardy techniczne świecenia obejmują:
1) dotrzymywanie terminów zapalania i wygaszania opraw zgodnie z kalendarzem astronomicznym,
2) utrzymywanie 90% sprawności świecenia opraw (dopuszczalna ilość niesprawnych opraw dotyczy 100 kolejnych opraw dowolnie wybranego ciągu oświetlenia),
3) Wykonawca przyjmować będzie zgłoszenia awarii urządzeń oświetleniowych, prowadząc jednocześnie rejestr tych zgłoszeń.
Rejestr zawierać będzie kolejny numer zgłoszenia, informacje dotyczące: zgłaszającego, daty i godziny zgłoszenia oraz termin naprawy.
II. Dostawa i dystrybucja energii elektrycznej.
Dostawa i dystrybucja energii elektrycznej obejmuje 59 punktów poboru energii do celów oświetlenia ulicznego (2684 opraw oświetleniowych).
Energia elektryczna powinna spełniać standardy techniczne zgodnie z zapisami ustawy Prawo energetyczne oraz rozporządzeniami wykonawczymi do tej ustawy i normami technicznymi.
Moc przesyłowa wynosi 336 kW.
Szczegółowy zakres rzeczowy dostawy i dystrybucji energii elektrycznej zawarty jest w załącznikach: nr 1 i 3 do niniejszego OPZ oraz do projektowanych postanowień umowy.
Szczegółowy zakres rzeczowy konserwacji zawarty jest w załączniku nr 2 do niniejszego OPZ oraz do projektowanych postanowień umowy (dotyczy 2684 opraw oświetleniowych).</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">65300000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">09310000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">50232100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">09000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cac:Address>
            <cbc:CityName>Wejherowo</cbc:CityName>
            <cbc:PostalZone>84-200</cbc:PostalZone>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL634</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1. Środki ochrony prawnej określone w niniejszym rozdziale przysługują Wykonawcy oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. 
2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz dokumentów zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 469 pkt 15 ustawy Pzp, oraz Rzecznikowi Małych i Średnich Przedsiębiorców. 
3. Odwołanie przysługuje na: 
1) niezgodną z przepisami ustawy czynność Zamawiającego, podjętą w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w tym na PPU; 
2) zaniechanie czynności w postępowaniu o udzielenie zamówienia, do której Zamawiający był obowiązany na podstawie ustawy Pzp; 
4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej Izby (dalej jako: „Prezes Izby”). Odwołujący przekazuje Zamawiającemu odwołanie wniesione w formie elektronicznej albo postaci elektronicznej albo kopię tego odwołania, jeżeli zostało ono wniesione w formie pisemnej, przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. 
5. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub wobec treści dokumentów zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia dokumentów zamówienia na stronie internetowej. 
6. Odwołanie wnosi się w terminie: 
1) 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej; 
2) 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w pkt 1. 
7. Odwołanie w przypadkach innych niż określone w ust. 5 i 6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 
8. Na orzeczenie Izby oraz postanowienie Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 ustawy Pzp, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. 
9. W postępowaniu toczącym się wskutek wniesienia skargi stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17 listopada 1964 r. - Kodeks postępowania cywilnego o apelacji. 
10. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego w Warszawie - sądu zamówień publicznych. 
11. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby, w terminie 14 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby lub postanowienia Prezesa Izby, o którym mowa w art. 519 ust. 1 ustawy Pzp, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. – Prawo pocztowe jest równoznaczne z jej wniesieniem. 
12. Prezes Izby przekazuje skargę wraz z aktami postępowania odwoławczego do sądu zamówień publicznych w terminie 7 dni od dnia jej otrzymania. 
13. Przepisy dotyczące środków ochrony prawnej zostały określone w Dziale IX
ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">WZPiFZ.271.9.2025.BJ</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Świadczenie usługi oświetlenia miejsc publicznych oraz dróg na terenie Gminy Miasta Wejherowa</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi oświetlenia miejsc publicznych oraz dróg na terenie miasta Wejherowa obejmującej:
1. utrzymanie urządzeń oświetleniowych;
2. dostawę energii elektrycznej potrzebnej do funkcjonowania oświetlenia;
3. dystrybucję energii elektrycznej.
I. Utrzymanie urządzeń oświetleniowych.
1. Prowadzenie eksploatacji, obsługi i konserwacji w zakresie technicznie i ekonomicznie uzasadnionym należy wykonywać zgodnie z obowiązującymi w tej mierze przepisami prawa i normami technicznymi w zakresie eksploatacji sieci oświetleniowej, bezpieczeństwa i higieny pracy, ochrony od porażeń, zasadami sztuki budowlanej i wiedzy inżynierskiej. Przez urządzenia oświetlenia ulicznego rozumie się urządzenia oświetlenia ulicznego oraz iluminacyjnego, stanowiące zespół elementów składających się ze źródeł światła i opraw oświetleniowych wraz z obwodami zasilającymi i sterującymi ich pracą oraz konstrukcjami wysięgnikowymi i słupami oświetleniowymi.
Szczegółowy zakres rzeczowy zawarty jest w załącznikach nr 1, 2 i 3 do niniejszego OPZ oraz do projektowanych postanowień umowy.
2. Utrzymanie urządzeń oświetleniowych obejmuje wszystkie niezbędne czynności eksploatacyjne i konserwacyjne, a w szczególności:
1) oględziny i przeglądy techniczne urządzeń aparatury zasilającej, pomiarowej, sterowniczej w szafkach sterowniczych (minimum raz w roku),
2) oględziny i przeglądy tras linii napowietrznych i kablowych (minimum raz w roku),
3) przeglądy techniczne opraw, wysięgników, słupów (minimum raz w roku).
4) wymianę niesprawnych źródeł światła (na bieżąco),
5) czyszczenie urządzeń (szczególnie opraw) z kurzu i brudu (minimum raz w roku),
6) malowanie i konserwację metalowych konstrukcji latarń, szafek i tablic rozdzielczych (w miarę potrzeb),
7) pomiary: skuteczności ochrony od porażeń, izolacji, uziemień z częstotliwością przewidzianą przepisami,
8) wymianę uszkodzonych elementów zasilania i sterowania oświetleniem,
9) naprawę lub wymianę uszkodzonych kabli lub podwieszenie zerwanych przewodów,
10) wymianę wyeksploatowanych opraw, oprawek, stateczników, kondensatorów,
11) wymianę wyeksploatowanych słupów,
12) wymianę uszkodzonych wysięgników, tabliczek słupowych, drzwiczek wnękowych latarń,
13) likwidację awarii w urządzeniach oświetlenia ulicznego,
14) lokalizację miejsc uszkodzeń oświetlenia specjalistyczną aparaturą,
15) uporządkowanie terenu niezwłocznie po usunięciu awarii lub dokonaniu naprawy,
16) bieżącą kontrolę stanu oświetlenia w porze świecenia (nie rzadziej niż raz w miesiącu),
17) okresową kontrolę stanu oświetlenia przeprowadzoną wspólnie z Zamawiającym (raz na kwartał),
18) pokrywanie kosztów utylizacji uszkodzonych źródeł światła i innych wyeksploatowanych i zniszczonych elementów,
19) całodobową dyspozycyjność i dozór techniczny nad urządzeniami oświetleniowymi,
20) prowadzenie książki obiektu budowlanego dla urządzeń oświetleniowych zasilanych z danej szafki oświetleniowej zawierającej: schemat jedno-kreskowy obwodów z rodzajem opraw i źródeł światła, protokoły przeprowadzonych pomiarów, zapisy z datą stwierdzenia awarii dla każdego urządzenia i zapisy z datą przeprowadzonych kontroli, oględzin i stwierdzonych usterek,
21) przycinkę zieleni wysokiej i niskiej kolidującej z urządzeniami oświetlenia ulicznego w uzgodnieniu (na każde wezwanie) z inspektorem ds. zieleni miejskiej Urzędu Miejskiego.
3. Awarie, których skutki stanowią zagrożenie bezpieczeństwa osób lub mienia (np. zagrożenie porażeniem lub pożarem) lub powodujące utrudnienia w ruchu ulicznym Wykonawca usuwa w trybie niezwłocznym.
4. Standardy organizacji obsługi instalacji oświetleniowej obejmują:
1) całodobowy nadzór techniczny nad instalacjami oświetlenia,
2) całodobową obsługę umożliwiającą zgłaszanie, rejestrowanie reklamacji i informacji o nieprawidłowym działaniu sieci oświetleniowej przez 7 dni w tygodniu i 24 godziny na dobę,
3) wymianę elementów oświetlenia uszkodzonych w wyniku kolizji drogowych lub działania żywiołów,
4) przywrócenie oświetlenia od chwili otrzymania zgłoszenia w okresie nie dłuższym niż:
a) 7 dni w przypadku awarii pojedynczych punktów świetlnych,
b) 24 godzin w przypadku awarii ciągu oświetlenia,
c) niezwłocznie w przypadku zagrożenia życia lub mienia.
5. Standardy techniczne świecenia obejmują:
1) dotrzymywanie terminów zapalania i wygaszania opraw zgodnie z kalendarzem astronomicznym,
2) utrzymywanie 90% sprawności świecenia opraw (dopuszczalna ilość niesprawnych opraw dotyczy 100 kolejnych opraw dowolnie wybranego ciągu oświetlenia), 
3) Wykonawca przyjmować będzie zgłoszenia awarii urządzeń oświetleniowych, prowadząc jednocześnie rejestr tych zgłoszeń.
Rejestr zawierać będzie kolejny numer zgłoszenia, informacje dotyczące: zgłaszającego, daty i godziny zgłoszenia oraz termin naprawy.
II. Dostawa i dystrybucja energii elektrycznej.
Dostawa i dystrybucja energii elektrycznej obejmuje 59 punktów poboru energii do celów oświetlenia ulicznego (2684 opraw oświetleniowych).
Energia elektryczna powinna spełniać standardy techniczne zgodnie z zapisami ustawy Prawo energetyczne oraz rozporządzeniami wykonawczymi do tej ustawy i normami technicznymi.
Moc przesyłowa wynosi 336 kW.
Szczegółowy zakres rzeczowy dostawy i dystrybucji energii elektrycznej zawarty jest w załącznikach: nr 1 i 3 do niniejszego OPZ oraz do projektowanych postanowień umowy.
Szczegółowy zakres rzeczowy konserwacji zawarty jest w załączniku nr 2 do niniejszego OPZ oraz do projektowanych postanowień umowy (dotyczy 2684 opraw oświetleniowych).</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">65300000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">09310000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">50232100</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">09000000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:CityName>Wejherowo</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>84-200</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL634</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">48</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
   <cac:TenderResult>
      <cbc:AwardDate>2000-01-01Z</cbc:AwardDate>
   </cac:TenderResult>
</ContractAwardNotice>