<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>www.szpital.rybnik.pl</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej Wojewódzki Szpital Specjalistyczny Nr 3 w Rybniku</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>ul. Energetyków 46</cbc:StreetName>
                           <cbc:Department>Dział Zamówień Publicznych i Zaopatrzenia</cbc:Department>
                           <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>44-200</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>272780323</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 324291288</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48 324291225</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>zp@szpital.rybnik.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>www.uzp.gov.pl</cbc:WebsiteURI>
                        <cbc:EndpointID>www.uzp.gov.pl</cbc:EndpointID>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17A</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Name>Sekretariat Biura Odwołań</cbc:Name>
                           <cbc:Telephone>+48 224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:Telefax>+48 224587800</cbc:Telefax>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368634-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">817a456e-14ea-4626-99d0-a08fe2197acf</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>538a7e7f-71b5-4f6f-b187-a49923a10f52</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>07:24:14Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cbc:BuyerProfileURI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:BuyerProfileURI>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">health</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 PZP. Na podstawie art. 108 ust. 1 pkt 6 PZP Zamawiający wykluczy Wykonawcę, jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1 PZP, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego Wykonawcy lub podmiotu, który należy z Wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (tekst jedn.: Dz. U. z 2024 r. poz. 594), chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp w odniesieniu do przestępstw wymienionych w art. 228-230a lub 250a Kodeksu karnego, art. 46 lub art. 48 ustawy o sporcie lub art. 54 ust. 1-4 ustawy o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp w odniesieniu do przestępstwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, jak również przestępstw skarbowych, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1 lit. g) ustawy; Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1 lit h i pkt 2 ustawy Pzp z zastrzeżeniem art. 393 ust. 4 ustawy Pzp, jeśli osoby występujące po jego stronie zamawiającego zostały ukarane za przestępstwo, o którym mowa w art. 9 ust. 1 i 3 lub art. 10 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz. U. z 2021 poz. 1745). Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, w zakresie w jakim dotyczą one opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, w zakresie w jakim dotyczą one podatków i opłat. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	O udz. zam mogą się ub Wyk, którzy nie podl wykl na podst art.108 ust.1 pkt.1-6, art.108 ust.2 oraz art.109 ust.1 pkt.4 ust Pzp. 2.Podst wykl: 2.1.Zam wykl z post Wyk w przyp, o których mowa w art.108 ust.1 pkt1-6 art. oraz 108 ust.2 ust Pzp (obligat przesł wykl): 1)będącego os fiz, którego prawom skazano za przest: a)udz w zorg gr przest albo zw mającym na celu pop przest lub przest skarb, o którym mowa w art.258 Kk, b)handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kk, c)o którym mowa w art.228-230a, art.250a Kk, w art.46-48 ust z dn 25 czerwca 2010r. o sporcie (Dz.U.z 2025r. poz.28) lub w art.54 ust.1-4 ust z dn 12 maja 2011r. o ref leków, śr spoż spec przezn żyw oraz wyr med (Dz.U. z 2024r. poz.930), d)finans przest o charakt terr, o którym mowa w art.165a K k, lub przest udaremn lub utrudn stwierdz przest poch pieniędzy lub ukryw ich poch, o którym mowa w art.299 Kk, e)o charakt terroryst, o którym mowa w art.115 §20 Kk, lub mające na celu popełn tego przest, f)pow wyk pracy małoletniemu cudzoziem, o którym mowa w art.9 ust.2 ust z dn 15 czerwca 2012r. o skutkach pow wyk pracy cudzoziem przebyw wbrew przep na teryt RP (Dz.U.2021r. poz.1745), g)przeciwko obrot gosp, o których mowa w art. 296–307 Kk, przest oszustwa, o którym mowa w art.286 Kk, przest przeciwko wiaryg dok, o których mowa w art.270–277d Kk lub przest skarbowe, h)o którym mowa w art.9 ust.1 i 3 lub art.10 ust z dn 15 czerwca 2012r. o skutkach pow wyk pracy cudzoziem przebyw wbrew przep na teryt R P – lub za odp czyn zabroniony określ w przep prawa obcego; 2)jeżeli urzędującego członka jego organu zarządz lub nadzorcz, wspólnika spółki w sp j lub partn albo kompl w spółce komand lub komandyt-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przest, o którym mowa w pkt 1; 3)	wobec którego wyd prawom wyrok sądu lub ostat dec adm o zaleg z uiszcz podatków, opłat lub składek na ubezp społ lub zdr, chyba że wyk odp przed upł term do skł wn o dop do udz w post albo przed upł term skł ofert dok płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezp społ lub zdr wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące poroz w spr spłaty tych należności; 4)wobec którego prawom orzecz zakaz ub się o zam publ; 5)jeżeli zamy może stw, na podst wiaryg przesł, że wyk zawarł z innymi wyk por mające na celu zakłóc konk, w szczeg jeżeli należąc do tej samej gr kapit w roz ust z dn 16 lutego 2007r. o ochr konk i kons, złożyli odrębne oferty, oferty częśc lub wnioski o dop do udz w post, chyba że wykażą, że przyg te oferty lub wn niezależnie od siebie; 6)jeżeli, w przyp, o których mowa w art.85 ust.1, doszło do zakłóc konk wynik z wcześn zaangaż tego wyk lub pod, który należy z wyk do tej samej gr kapit w roz ust z dn 16 lutego 2007r. o ochr konk i kons, chyba że spowodowane tym zakłóc konk może być wyelimin w inny sposób niż przez wykl wyk z udz w post o udz zam. 7)Z post o udz zam, w przyp zam o wart równej lub przekr wyrażoną w zł równowart kwoty dla robót budowl–20 000 000euro, a dla dostaw lub usług–10 000 000euro, wykl się wyk, który udaremnia lub utrudnia stwierdz przest pochodz pieniędzy lub ukrywa ich poch, w zw z brakiem możliwości ustalenia benefic rzecz, w roz art.2 ust.2 pkt1 ust z dn 1 marca 2018r. o przeciwdz praniu pieniędzy oraz finans terroryzmu (Dz.U.z 2023r. poz.1124 ze zm. ). 2.2.Zam przewid także dodatk/fakult podst (przesł) wykl zaw w art109 ust.1 pkt.4 ust Pzp i wykl z post Wyk w nast przyp: 1) w stosunku do którego otwarto likwid, ogł upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego dział gosp jest zawieszona albo znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wyni z podobnej proc przew w przep miejsca wszcz tej proc. 2.3.Zg z art. 1 pkt 3 ust z dn 13 kwietnia 2022r. o szczeg rozw w zak przeciwdz wspier agresji na Ukr oraz służących ochr bezp narod, ust w celu przeciwdz wsp agresji Fed Rosyjskiej na Ukr rozp w dn 24 lutego 2022r., zwanej dalej „ustawą”, wobec osób i podm wp na listę, o której mowa w art.2 ust, stosuje się sankcje poleg m.in. na wykl z post o udz zam publ lub konk prow na podst ust Pzp. W zw z pow, na podst art. 7 ust. 1 ust z post o udz zam publ lub konk prow na podst ust Pzp wykl się: 1)wyk oraz ucz konk wym w wykazach określ w rozp 765/2006 i rozp 269/2014 albo wp na listę na podst dec w spr wpisu na listę rozst o zast śr, o którym mowa w art.1 pkt3 ust; 2)wyk oraz ucz konk, którego benefis rzecz w roz ust z dnia 1 marca 2018r. o przeciw praniu pieniędzy oraz fin terr (Dz.U.z 2023r. poz.1124 ze zm.) jest os wym w wyk okr w rozp 765/2006 i rozp 269/2014 albo wp na listę lub będąca takim benefic rzecz od dn 24 lutego 2022r., o ile zost wp na listę na podst dec w spr wp na listę rozst o zast śr, o kt mowa w art.1 pkt 3 ust; 3)wyk oraz ucz konk, kt jedn dom w roz art.3 ust.1 pkt37 ust z dn 29 września 1994r. o rach (Dz.U. z 2024r. poz.619), jest podm wym w wyk okr w rozp 765/2006 i rozp 269/2014 albo wp na listę lub będący taką jedn domin od dn 24 lutego 2022r., o ile został wp na listę na podst dec w spr wpisu na listę rozstrzyg o zast środka, o którym mowa w art.1 pkt 3 ust. 2.4.Zg z art.5k Rozp Rady (UE) nr 833/2014 z dn 31 lipca 2014r. dot środ ogranicz w zw z dział Rosji destab syt na Ukr (Dz.Urz.UE nr L 229 z 31.7.2014, str.1), w brzm nad rozp Rady (UE) 2022/576 w spr zm rozp (UE) nr 833/2014 dot śr ogr w zw z dział Rosji destab syt na Ukr (Dz.Urz.UE nr L 111 z 8.4.2022, str.1) wykl się z post o udz zam publ Wyk w stos do którego zach podst wykl jak niżej: 1)Zak się udz lub dalszego wyk wszelkich zam publ lub konc (.) na rzecz lub z udz: a)obywat ros lub osób fiz lub praw, podm lub org z siedz w Rosji; b)osób praw, podm lub org, do których prawa wł bezp lub pośr w ponad 50 % należą do podmu, o którym mowa w lit.a)nin ustępu; lub c)osób fiz lub praw, podm lub org dział w im lub pod kier podm, o którym mowa w lit.a)lub b)Nin ust, w tym podwyk, dost lub podm, na których zdoln pol się w roz dyrektyw w spr zam publ, w przyp gdy przyp na nich ponad 10 % wart zam.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-distortion</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa
w art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp, w odniesieniu do przestępstwa powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. - o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, oraz handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego.Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu
potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których
mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp, w odniesieniu do przestępstw wskazanych w 299 lub art. 165a Kodeksu karnego. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp, która dotyczy przestępstwa przestępstwa terrorystyczne lub przestępstwa związane z działalnością terrorystyczną, czyli przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o których mowa w art. 115 par. 20 Kodeksu karnego. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w
celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa
w art. 108 ust. 1 pkt 1 i 2 ustawy Pzp, w odniesieniu do przestępstwa wskazanego w art. 258 Kodeksu karnego. Wykaz podmiotowych środków dowodowych żądanych przez Zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczeniu zawarty został w dokumentach zamówienia dostępnych na stronie prowadzonego postępowania przetargowego.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:LotDistribution>
         <cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>5</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>
         <cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>5</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>
      </cac:LotDistribution>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <ext:UBLExtensions>
         <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
               <efext:EformsExtension>
                  <efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator>
               </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
         </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">LAS-40-PN/26-2025.BS</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Dostawy produktów leczniczych stosowanych w programach lekowych i chemioterapii</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">Przedmiotem zamówienia są sukcesywne dostawy produktów leczniczych stosowanych w programach lekowych i chemioterapii dla SPZOZ WSS Nr 3 w Rybniku. Specyfikację dostaw zawiera załącznik nr 1.1 do Specyfikacji Warunków Zamówienia („Formularz cenowy”). Pozostałe warunki zamówienia określone są w załączniku nr 2 do Specyfikacji Warunków Zamówienia, tj. „Projektowane postanowienia umowy”, które zostaną wprowadzone do treści umowy /postanowienia umowy. Umowy w zakresie rozstrzygniętych pakietów zostaną zawarte po zakończeniu niniejszego postępowania z okresem obowiązywania do dnia 31.12.2026 r. Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert częściowych, a zatem przedmiot zamówienia podzielony jest na 5 części (pakiety).
Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert na wybrane części (pakiety), lecz nie dopuszcza możliwości składania ofert na dowolnie wybrane pozycje w danej części (w danym pakiecie), w poszczególnych częściach (pakietach) musi być wyceniony pełen zakres podany przez Zamawiającego - jeśli dotyczy.
Zamawiający informuje, iż zgodnie z art. 139 ustawy Pzp najpierw dokona badania i oceny ofert, a następnie kwalifikacji podmiotowej Wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona w danym pakiecie, w zakresie braku podstaw do wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu.
Realizując obowiązek wynikający z art. 24 ust. 6 ustawy z dnia 14 czerwca 2024r. o ochronie sygnalistów (Dz.U. z 2024r. poz. 928) zamawiający informuje, że w Samodzielnym Publicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej Wojewódzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 3 w Rybniku  przyjęta została procedura wewnętrznych zgłoszeń informacji o naruszeniach prawa i podejmowania działań następczych. Treść procedury dostępna jest na stronie  https://www.szpital.rybnik.pl/zglaszanie-nieprawidlowosci.</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="POL">I.PODMIOTOWE ŚRODKI DOWODOWE 
1.	Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć:
1.1	Oświadczenie na formularzu Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej: „JEDZ”) - wzór załącznika nr 3 do SWZ. W formacie pdf sporządzone zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji (UE) 2016/17 z dnia 5 stycznia 2016 r. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (dalej: JEDZ/ESPD) – wypełniony w zakresie wskazanym przez zamawiającego w niniejszej specyfikacji, w szczególności JEDZ należy wypełnić w ten sposób, by potwierdzał on spełnianie warunków udziału w postępowaniu, przy czym oświadczenie złożone w części IV α jest rozumiane jako dotyczące wszystkich spośród ww. warunków udziału w postępowaniu, które nie zostały wymienione szczegółowo w sekcjach wcześniejszych dokumentu, a stosują się do niniejszego postępowania zgodnie ze specyfikacją.
Uwaga! 
W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ, składa każdy z Wykonawców. Oświadczenia te potwierdzają brak podstaw wykluczenia oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu w zakresie, w jakim każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu. Wykonawca, w przypadku polegania na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby, przedstawia wraz z oświadczeniem, także JEDZ podmiotu udostępniającego zasoby, potwierdzające brak podstaw wykluczenia tego podmiotu oraz odpowiednio spełnianie warunków udziału w postępowaniu, w zakresie, w jakim Wykonawca powołuje się na jego zasoby.
1.2	Oświadczenie dot. brak podstaw wykluczenia na podstawie art. 5k Rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31 lipca 2014r. oraz art. 7 ust 1 ustawy o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego - wzór załącznika nr 4 do SWZ.
1.3	Oświadczenie, z którego wynika, które dostawy wykonają poszczególni wykonawcy – dotyczy wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia w przypadku, o którym mowa w art. o którym mowa w art. 117 ust. 4 PZP - wzór załącznika nr 5 do SWZ.
1.4	W celu potwierdzenia, że osoba działająca w imieniu wykonawcy jest umocowana do jego reprezentowania, zamawiający wymaga od wykonawcy złożenia odpisu lub informacji z Krajowego Rejestru Sądowego, Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej lub innego właściwego rejestru. Wykonawca nie jest zobowiązany do złożenia dokumentów, o których mowa w zdaniu 1, jeżeli zamawiający może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, o ile wykonawca wskazał dane umożliwiające dostęp do tych dokumentów (stosowne oświadczenie znajduje się w treści oferty – załącznik nr 1 do SWZ).
Jeżeli w imieniu wykonawcy działa osoba, której umocowanie do jego reprezentowania nie wynika z dokumentów, o których mowa w zadaniu 1 powyżej, zamawiający wymaga od wykonawcy złożenia oprócz dokumentu określonego w zdaniu 1 powyżej, pełnomocnictwa lub innego dokumentu potwierdzającego umocowanie do reprezentowania Wykonawcy.
Pełnomocnictwo przekazuje się zgodnie z zasadami wskazanymi w rozdziale XIII pkt 19 i 20.
Powyższe dotyczy również osoby działającej w imieniu Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego.
2.	Na wezwanie
Zamawiający przed wyborem najkorzystniejszej oferty, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia następujących podmiotowych środków dowodowych:
2.1	Dotyczących braku podstaw wykluczenia:
1)	informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie:
a) art. 108 ust. 1 pkt. 1 i 2 ustawy z dnia 11 września 2019 r. – Prawo zamówień publicznych, 
b) art. 108 ust. 1 pkt. 4 ustawy, dotyczącej orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne tytułem środka karnego, - sporządzonej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jej złożeniem;
2)	oświadczenia Wykonawcy, w zakresie art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp, o braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. z 2024 r. poz. 594), z innym wykonawcą, który złożył odrębną ofertę, ofertę częściową w postępowaniu, albo oświadczenia o przynależności do tej samej grupy kapitałowej wraz z dokumentami lub informacjami potwierdzającymi przygotowanie oferty, oferty częściowej 
w postępowaniu niezależnie od innego Wykonawcy należącego do tej samej grupy kapitałowej – wzór załącznika nr 6 do SWZ.
UWAGA!
W przypadku złożenia w niniejszym postępowaniu jednej oferty w zakresie danego pakietu zamawiający odstąpi od wzywania wykonawcy do złożenia dokumentu, o którym mowa w pkt 2.1.2 
3)	odpisu lub informacji z Krajowego Rejestru Sądowego lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, w zakresie art. 109 ust. 1 pkt 4 ustawy, sporządzonych nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;
4)	Informacji z Centralnego Rejestru Beneficjentów Rzeczywistych, w zakresie art. 108 ust. 2 ustawy, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do tego rejestru, sporządzonej nie wcześniej niż 3 miesiące przed jej złożeniem; 
5)	oświadczenia Wykonawcy o aktualności informacji zawartych w oświadczeniu, o którym mowa w art. 125 ust. 1 ustawy Pzp, w zakresie podstaw wykluczenia z postępowania wskazanych przez zamawiającego, o których mowa w:
a)	art. 108 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp,
b)	art. 108 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, dotyczących orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne tytułem środka zapobiegawczego,
c)	art. 108 ust. 1 pkt 5 ustawy Pzp, dotyczących zawarcia z innymi wykonawcami porozumienia mającego na celu za- kłócenie konkurencji,
d)	art. 108 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp,
- wzór załącznika nr 7 do SWZ.
2.2	Dotyczących spełnienia warunków udziału w postępowaniu:
1)	aktualne zezwolenie na obrót hurtowy produktami leczniczymi lub na wytwarzanie lub import produktu leczniczego będącego przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. – Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. z 2024, poz. 686).
4.	Dokumenty podmiotów zagranicznych:
Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej - zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Rozwoju, Pracy i Technologii z dnia 3 sierpnia 2023 r. w sprawie podmiotowych środków dowodowych oraz innych dokumentów lub oświadczeń, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy (Dz. U. 2023 poz. 1824) – dalej „rozporządzenie” zamiast:
1)	Informacji z Krajowego Rejestru Karnego, o której mowa w niniejszym rozdziale pkt 2.1.1) – składa informację z odpowiedniego rejestru, takiego jak rejestr sądowy, albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, w zakresie, o którym mowa w § 2 ust. 1 pkt 1 rozporządzenia – dokument winien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed jego złożeniem;
2)	odpisu albo informacji z KRS lub CEiDG, o których mowa w niniejszym rozdziale pkt 2.1.3) – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji, nie ogłoszono upadłości, jego aktywami nie zarządza likwidator lub sąd, nie zawarł układu z wierzycielami, jego działalność gospodarcza nie jest zawieszona ani nie znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury - dokumenty powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed ich złożeniem;
3)	informacji z Centralnego Rejestru Beneficjentów Rzeczywistych, o której mowa w pkt 2.1.4) – składa informację z odpowiedniego rejestru zawierającego informacje o jego beneficjentach rzeczywistych albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, określający jego beneficjentów rzeczywistych - dokumenty powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed ich złożeniem;
Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy, nie wydaje się ww. dokumentów o których mowa w pkt. 2, lub gdy dokumenty te nie odnoszą się do wszystkich przypadków, o których mowa w art. 108 ust. 1 pkt 1, 2 i 4 PZP - zastępuje się je odpowiednio w całości lub w części dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone pod przysięgą, lub, jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć,  nie ma przepisów o oświadczeniu pod przysięgą, złożone przed organem sądowym lub administracyjnym, notariuszem, organem samorządu zawodowego lub gospodarczego, właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania osoby, której dokument miał dotyczyć, z zastosowaniem określonych powyżej terminów wystawienia dokumentów.
II.	 PRZEDMIOTOWE ŚRODKI DOWODOWE 
1.	W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Zamawiający wymaga złożenia wraz z ofertą nw. przedmiotowych środków dowodowych:
1)	oświadczenia Wykonawcy, że cały zaoferowany asortyment posiada aktualne dokumenty dopuszczające do obrotu na terenie Rzeczypospolitej Polskiej. Powyżej wskazane oświadczenie zawarte jest w treści formularza oferty – załącznik nr 1 do SWZ.</cbc:Note>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33652000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cac:Address>
            <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
a) wykaże, że posiada wymagane uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne zezwolenie na obrót hurtowy produktami leczniczymi lub na wytwarzanie lub import produktu leczniczego będącego przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. – Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. z 2024, poz. 686).
W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek o którym mowa powyżej zostanie spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia będzie posiadał ww. uprawnienia.
Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownych uprawnień musi realizować sam, tą część zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganych uprawnień.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>LAS-40-PN/26-2025.BS</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>100</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca określi wszystkie ceny, zgodnie z Formularzami cenowymi - Opisem przedmiotu zamówienia – Załącznik nr 1 do SWZ – w zależności od części na jaką składana jest oferta.
2.	Wyliczoną cenę z Formularza cenowego/Formularzy cenowych Wykonawca przeniesie do Formularza oferty – Załącznik nr 1 do SWZ.
3.	Pod pojęciem ceny Zamawiający rozumie cenę w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 1 i ust. 2 ustawy z dnia 9 maja 2014 r. o informowaniu o cenach towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 915), nawet jeżeli jest płacona na rzecz osoby niebędącej przedsiębiorcą. 
4.	Wszystkie wartości muszą być liczone z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku (chyba, że w formularzu cenowym dla danego pakietu dopuszczono inaczej).
5.	Cenę należy wyliczyć w sposób następujący:
Ilość x cena jednostkowa = wartość netto; Wartość netto x stawka VAT = wartość podatku VAT; Wartość netto + wartość podatku VAT = wartość brutto
Wykonawca określi cenę za cały przedmiot zamówienia uwzględniając wszystkie elementy zamówienia wymienione w SWZ i załącznikach. 
6.	Prawidłowe ustalenie podatku VAT należy do obowiązków Wykonawcy, zgodnie z przepisami ustawy o podatku od towarów i usług oraz podatku akcyzowym. 
7.	Zastosowanie przez Wykonawcę stawki podatku VAT niezgodnej z obowiązującymi przepisami spowoduje odrzucenie oferty. 
8.	Jeżeli została złożona oferta, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z ustawą z dnia 11 marca 2004 r. o podatku od towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 361), dla celów zastosowania kryterium ceny lub kosztu Zamawiający dolicza do przedstawionej w tej ofercie ceny kwotę podatku od towarów i usług, którą miałby obowiązek rozliczyć. W takim przypadku Wykonawca ma obowiązek w ofercie:
1)	poinformowania Zamawiającego, że wybór jego oferty będzie prowadził do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego;
2)	wskazania nazwy (rodzaju) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będą prowadziły do powstania obowiązku podatkowego; 
3)	wskazania wartości towaru lub usługi objętego obowiązkiem podatkowym Zamawiającego, bez kwoty podatku;
4)	wskazania stawki podatku od towarów i usług, która zgodnie z wiedzą Wykonawcy, będzie miała zastosowanie.
9.	Cena w formularzu oferty musi uwzględniać wszystkie wymagania niniejszej SWZ oraz obejmować wszystkie koszty, jakie Wykonawca poniesie z tytułu należytej oraz zgodnej z obowiązującymi przepisami realizacji przedmiotu zamówienia.
10.	Rozliczenie między Zamawiającym a Wykonawcą będzie prowadzone w złotych polskich. 
11.	Zamawiający nie dopuszcza rozliczeń związanych z wykonaniem umowy o udzielenie zamówienia publicznego w walutach obcych.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">88</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę, w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp na zasadach określonych w Dziale IX Ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
         <cac:SecurityClearanceTerm>
            <cbc:Code listName="required">false</cbc:Code>
         </cac:SecurityClearanceTerm>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Platforma zakupowa</efbc:AccessToolName>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">allowed</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:ProcessJustification>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca w zakresie danego pakietu może złożyć tylko jedną ofertę.
2.	Ofertę należy złożyć w języku polskim.
3.	Ofertę składa się, pod rygorem nieważności, w formie elektronicznej (tj. w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym).
4.	Treść oferty musi odpowiadać treści SWZ.
5.	 Dla uzyskania ważności oferta musi zawierać wypełnione, podpisane przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy formularze (w zakresie pakietów, na które jest składana oferta):
1)	Formularz oferty – załącznik nr 1 do SWZ.
2)	Formularz cenowy (w zakresie pakietu, na który składana jest oferta) – załącznik nr 1.1 do SWZ.
Załączniki te nie podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
3)	Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – załącznik nr 3 do SWZ.
4)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu (…) – załącznik nr 4 do SWZ.
5)	Oświadczenie podmiotów wspólnie ubiegających się o zamówienie (art. 117 ust. 4 Pzp) – załącznik nr 5 do SWZ (jeśli dotyczy).
6)	Pełnomocnictwo (jeśli dotyczy).
Załączniki te podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
6.	W celu złożenia oferty przedstawiciel Wykonawcy zobowiązany jest założyć w Systemie konto użytkownika, jednocześnie wprowadzając do systemu swój podmiot. Rejestracja w Systemie dostępna jest po kliknięciu przycisku „Załóż konto”. Szczegółowa instrukcja dotycząca tworzenia konta Wykonawcy, oraz złożenia oferty dostępna jest w Systemie w zakładce https://www.platformazakupowa.pl/strona/45-instrukacje  Konto Wykonawcy tworzone jest tylko raz, w kolejnych postępowaniach wykorzystuje się już istniejące konto.
7.	Po zalogowaniu się i przejściu do konkretnego postępowania Wykonawca składa ofertę w zakładce „Oferty”, gdzie po kliknięciu przycisku „Złóż ofertę” można wypełnić szczegóły oferty, oraz załączyć załączniki opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.
8.	Wykonawca załączając plik oznacza, czy jest on jawny oraz czy zawiera dane objęte tajemnicą przedsiębiorstwa. W przypadku oznaczenia pliku jako niejawny Wykonawca zobowiązany jest dołączyć dokument z uzasadnieniem objęcia pliku tajemnicą przedsiębiorstwa.
9.	W celu zminimalizowania ryzyka wycieku danych osobowych w przypadku załączenia przez Wykonawcę pliku zawierającego dane osobowe zaleca się dołączenie drugiego pliku zanonimizowanego (z zakrytymi danymi osobowymi).
10.	Zakończenie składania oferty następuje poprzez użycie przycisku „Podpisz”. W oknie podsumowania Wykonawca otrzyma plik podsumowanie wprowadzonych danych, który może zapisać lub wydrukować (zalecane), a następnie wyśle ofertę zatwierdzając czynność złożeniem elektronicznego podpisu kwalifikowanego przez uprawnioną osobę.
11.	Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za nieprawidłowe lub nieterminowe złożenie oferty. Zaleca się, aby założyć profil Wykonawcy i rozpocząć składanie oferty z odpowiednim wyprzedzeniem.
12.	Zgodnie z przepisem art. 64 ustawy Pzp System jest kompatybilny ze wszystkimi podpisami elektronicznymi. Do przesłania dokumentów niezbędne jest posiadanie kwalifikowanego podpisu elektronicznego w celu potwierdzenia czynności złożenia oferty. Szczegółowe informacje o sposobie pozyskania usługi kwalifikowanego podpisu elektronicznego oraz warunkach jej użycia można znaleźć na stronach internetowych kwalifikowanych dostawców usług zaufania, których lista znajduje się pod adresem internetowym: http://www.nccert.pl/kontakt.htm 
13.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego, podmiotu udostępniającego zasoby na zasadach określonych w art. 118 PZP lub podwykonawcy niebędącego podmiotem udostępniającym zasoby na takich zasadach, zwane dalej „dokumentami potwierdzającymi umocowanie do reprezentowania”, zostały wystawione przez upoważnione podmioty inne niż Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, zwane dalej „upoważnionymi podmiotami”, jako dokument elektroniczny, przekazuje się ten dokument.
14.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania, zostały wystawione przez upoważnione podmioty jako dokument w postaci papierowej, przekazuje się cyfrowe odwzorowanie tego dokumentu opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, poświadczające zgodność cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej.
15.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, dokonuje w przypadku:
a) podmiotowych środków dowodowych oraz dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania – odpowiednio Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, w zakresie podmiotowych środków dowodowych lub dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania, które każdego z nich dotyczą;
b) przedmiotowych środków dowodowych – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;
c) innych dokumentów, w tym dokumentów, o których mowa w art. 94 ust. 2 ustawy Pzp – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. 
16.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, o którym mowa w pkt 16, może dokonać również notariusz.
17.	Przez cyfrowe odwzorowanie należy rozumieć dokument elektroniczny będący kopią elektroniczną treści zapisanej w postaci papierowej, umożliwiający zapoznanie się z tą treścią i jej zrozumienie, bez konieczności bezpośredniego dostępu do oryginału.</cbc:Description>
         </cac:ProcessJustification>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca składa ofertę wyłącznie za pośrednictwem Platformy zakupowej, która dostępna jest pod adresem: https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  
2.	Otwarcie ofert nastąpi niezwłoczne po upływie terminu składania ofert, nie później niż następnego dnia po dniu wyznaczonym na dzień składania ofert.
3.	W przypadku awarii systemu teleinformatycznego, która będzie powodować brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym powyżej, otwarcie ofert nastąpi niezwłocznie po usunięciu awarii.
4.	O zmianie terminu otwarcia ofert Zamawiający poinformuje na stronie internetowej prowadzonego postępowania.
5.	W przypadku otrzymania przez Zamawiającego oferty po terminie wyznaczonym na składanie ofert - oferta zostanie odrzucona.
6.	Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia (kwota brutto).
7.	Zamawiający, niezwłocznie po otwarciu ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik informacje o:
1)	nazwach albo imionach i nazwiskach oraz siedzibach lub miejscach prowadzonej działalności gospodarczej albo miejscach zamieszkania Wykonawców których oferty zostały otwarte,
2)	cenach zawartych w ofertach.
8.     Zamawiający przekaże Prezesowi UZP informację: o złożonych ofertach, nie później niż w terminie 7 dni od dnia otwarcia ofert albo unieważnienia postępowania.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">Pakier nr 1</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Trastuzumab derukstekan</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Specyfikację dostaw zawiera załącznik nr 1.1 do Specyfikacji Warunków Zamówienia („Formularz cenowy”). Pozostałe warunki zamówienia określone są w załączniku nr 2 do specyfikacji warunków zamówienia („Projektowane postanowienia umowy”, w sprawie zamówienia publicznego, które zostaną wprowadzone do treści umowy).</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33652000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Energetyków 46</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>44-200</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-10-03+02:00</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2026-12-31+01:00</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający zgodnie art. 441 ust. 1 przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji zwiększającego zakres zamówienia w zakresie tego pakietu o maksymalnie 20% wartości podstawowej. W celu uruchomienia prawa opcji Zamawiający złoży Wykonawcy pisemne oświadczenie woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym zakresie. Zamawiający ma prawo wielokrotnie korzystać z prawa opcji po zrealizowaniu zakresu podstawowego zamówienia – jednak do wyczerpania maksymalnego zakresu prawa opcji. Uruchomienie opcji nie będzie wymagało zmiany umowy, tym samym nie wymaga zawarcia aneksu do umowy. W momencie złożenia oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji następuje zaciągnięcie przez Zamawiającego zobowiązania finansowego w wysokości wynikającej z zakresu dostaw objętego realizowaną na mocy danego oświadczenia opcją; Prawo opcji jest jednostronnym uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie ma obowiązku skorzystać w ramach realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku nie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu. Jeżeli Zamawiający skorzysta z prawa opcji obowiązkiem umownym wykonawcy jest wykonanie świadczenia w zakresie objętym wykorzystanym prawem opcji na warunkach takich jak zamówienie podstawowe, w tym w szczególności - cena jednostkowa przedmiotu zamówienia objętego prawem opcji nie może być wyższa niż cena jednostkowa w ramach zamówienia podstawowego.</cbc:OptionsDescription>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
a) wykaże, że posiada wymagane uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne zezwolenie na obrót hurtowy produktami leczniczymi lub na wytwarzanie lub import produktu leczniczego będącego przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. – Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. z 2024, poz. 686).
W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek o którym mowa powyżej zostanie spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia będzie posiadał ww. uprawnienia.
Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownych uprawnień musi realizować sam, tą część zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganych uprawnień.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>LAS-40-PN/26-2025.BS</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>100</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca określi wszystkie ceny, zgodnie z Formularzami cenowymi - Opisem przedmiotu zamówienia – Załącznik nr 1 do SWZ – w zależności od części na jaką składana jest oferta.
2.	Wyliczoną cenę z Formularza cenowego/Formularzy cenowych Wykonawca przeniesie do Formularza oferty – Załącznik nr 1 do SWZ.
3.	Pod pojęciem ceny Zamawiający rozumie cenę w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 1 i ust. 2 ustawy z dnia 9 maja 2014 r. o informowaniu o cenach towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 915), nawet jeżeli jest płacona na rzecz osoby niebędącej przedsiębiorcą. 
4.	Wszystkie wartości muszą być liczone z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku (chyba, że w formularzu cenowym dla danego pakietu dopuszczono inaczej).
5.	Cenę należy wyliczyć w sposób następujący:
Ilość x cena jednostkowa = wartość netto; Wartość netto x stawka VAT = wartość podatku VAT; Wartość netto + wartość podatku VAT = wartość brutto
Wykonawca określi cenę za cały przedmiot zamówienia uwzględniając wszystkie elementy zamówienia wymienione w SWZ i załącznikach. 
6.	Prawidłowe ustalenie podatku VAT należy do obowiązków Wykonawcy, zgodnie z przepisami ustawy o podatku od towarów i usług oraz podatku akcyzowym. 
7.	Zastosowanie przez Wykonawcę stawki podatku VAT niezgodnej z obowiązującymi przepisami spowoduje odrzucenie oferty. 
8.	Jeżeli została złożona oferta, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z ustawą z dnia 11 marca 2004 r. o podatku od towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 361), dla celów zastosowania kryterium ceny lub kosztu Zamawiający dolicza do przedstawionej w tej ofercie ceny kwotę podatku od towarów i usług, którą miałby obowiązek rozliczyć. W takim przypadku Wykonawca ma obowiązek w ofercie:
1)	poinformowania Zamawiającego, że wybór jego oferty będzie prowadził do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego;
2)	wskazania nazwy (rodzaju) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będą prowadziły do powstania obowiązku podatkowego; 
3)	wskazania wartości towaru lub usługi objętego obowiązkiem podatkowym Zamawiającego, bez kwoty podatku;
4)	wskazania stawki podatku od towarów i usług, która zgodnie z wiedzą Wykonawcy, będzie miała zastosowanie.
9.	Cena w formularzu oferty musi uwzględniać wszystkie wymagania niniejszej SWZ oraz obejmować wszystkie koszty, jakie Wykonawca poniesie z tytułu należytej oraz zgodnej z obowiązującymi przepisami realizacji przedmiotu zamówienia.
10.	Rozliczenie między Zamawiającym a Wykonawcą będzie prowadzone w złotych polskich. 
11.	Zamawiający nie dopuszcza rozliczeń związanych z wykonaniem umowy o udzielenie zamówienia publicznego w walutach obcych.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">88</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę, w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp na zasadach określonych w Dziale IX Ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
         <cac:SecurityClearanceTerm>
            <cbc:Code listName="required">false</cbc:Code>
         </cac:SecurityClearanceTerm>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Platforma zakupowa</efbc:AccessToolName>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">allowed</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:ProcessJustification>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca w zakresie danego pakietu może złożyć tylko jedną ofertę.
2.	Ofertę należy złożyć w języku polskim.
3.	Ofertę składa się, pod rygorem nieważności, w formie elektronicznej (tj. w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym).
4.	Treść oferty musi odpowiadać treści SWZ.
5.	 Dla uzyskania ważności oferta musi zawierać wypełnione, podpisane przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy formularze (w zakresie pakietów, na które jest składana oferta):
1)	Formularz oferty – załącznik nr 1 do SWZ.
2)	Formularz cenowy (w zakresie pakietu, na który składana jest oferta) – załącznik nr 1.1 do SWZ.
Załączniki te nie podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
3)	Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – załącznik nr 3 do SWZ.
4)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu (…) – załącznik nr 4 do SWZ.
5)	Oświadczenie podmiotów wspólnie ubiegających się o zamówienie (art. 117 ust. 4 Pzp) – załącznik nr 5 do SWZ (jeśli dotyczy).
6)	Pełnomocnictwo (jeśli dotyczy).
Załączniki te podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
6.	W celu złożenia oferty przedstawiciel Wykonawcy zobowiązany jest założyć w Systemie konto użytkownika, jednocześnie wprowadzając do systemu swój podmiot. Rejestracja w Systemie dostępna jest po kliknięciu przycisku „Załóż konto”. Szczegółowa instrukcja dotycząca tworzenia konta Wykonawcy, oraz złożenia oferty dostępna jest w Systemie w zakładce https://www.platformazakupowa.pl/strona/45-instrukacje  Konto Wykonawcy tworzone jest tylko raz, w kolejnych postępowaniach wykorzystuje się już istniejące konto.
7.	Po zalogowaniu się i przejściu do konkretnego postępowania Wykonawca składa ofertę w zakładce „Oferty”, gdzie po kliknięciu przycisku „Złóż ofertę” można wypełnić szczegóły oferty, oraz załączyć załączniki opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.
8.	Wykonawca załączając plik oznacza, czy jest on jawny oraz czy zawiera dane objęte tajemnicą przedsiębiorstwa. W przypadku oznaczenia pliku jako niejawny Wykonawca zobowiązany jest dołączyć dokument z uzasadnieniem objęcia pliku tajemnicą przedsiębiorstwa.
9.	W celu zminimalizowania ryzyka wycieku danych osobowych w przypadku załączenia przez Wykonawcę pliku zawierającego dane osobowe zaleca się dołączenie drugiego pliku zanonimizowanego (z zakrytymi danymi osobowymi).
10.	Zakończenie składania oferty następuje poprzez użycie przycisku „Podpisz”. W oknie podsumowania Wykonawca otrzyma plik podsumowanie wprowadzonych danych, który może zapisać lub wydrukować (zalecane), a następnie wyśle ofertę zatwierdzając czynność złożeniem elektronicznego podpisu kwalifikowanego przez uprawnioną osobę.
11.	Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za nieprawidłowe lub nieterminowe złożenie oferty. Zaleca się, aby założyć profil Wykonawcy i rozpocząć składanie oferty z odpowiednim wyprzedzeniem.
12.	Zgodnie z przepisem art. 64 ustawy Pzp System jest kompatybilny ze wszystkimi podpisami elektronicznymi. Do przesłania dokumentów niezbędne jest posiadanie kwalifikowanego podpisu elektronicznego w celu potwierdzenia czynności złożenia oferty. Szczegółowe informacje o sposobie pozyskania usługi kwalifikowanego podpisu elektronicznego oraz warunkach jej użycia można znaleźć na stronach internetowych kwalifikowanych dostawców usług zaufania, których lista znajduje się pod adresem internetowym: http://www.nccert.pl/kontakt.htm 
13.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego, podmiotu udostępniającego zasoby na zasadach określonych w art. 118 PZP lub podwykonawcy niebędącego podmiotem udostępniającym zasoby na takich zasadach, zwane dalej „dokumentami potwierdzającymi umocowanie do reprezentowania”, zostały wystawione przez upoważnione podmioty inne niż Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, zwane dalej „upoważnionymi podmiotami”, jako dokument elektroniczny, przekazuje się ten dokument.
14.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania, zostały wystawione przez upoważnione podmioty jako dokument w postaci papierowej, przekazuje się cyfrowe odwzorowanie tego dokumentu opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, poświadczające zgodność cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej.
15.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, dokonuje w przypadku:
a) podmiotowych środków dowodowych oraz dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania – odpowiednio Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, w zakresie podmiotowych środków dowodowych lub dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania, które każdego z nich dotyczą;
b) przedmiotowych środków dowodowych – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;
c) innych dokumentów, w tym dokumentów, o których mowa w art. 94 ust. 2 ustawy Pzp – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. 
16.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, o którym mowa w pkt 16, może dokonać również notariusz.
17.	Przez cyfrowe odwzorowanie należy rozumieć dokument elektroniczny będący kopią elektroniczną treści zapisanej w postaci papierowej, umożliwiający zapoznanie się z tą treścią i jej zrozumienie, bez konieczności bezpośredniego dostępu do oryginału.</cbc:Description>
         </cac:ProcessJustification>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca składa ofertę wyłącznie za pośrednictwem Platformy zakupowej, która dostępna jest pod adresem: https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  
2.	Otwarcie ofert nastąpi niezwłoczne po upływie terminu składania ofert, nie później niż następnego dnia po dniu wyznaczonym na dzień składania ofert.
3.	W przypadku awarii systemu teleinformatycznego, która będzie powodować brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym powyżej, otwarcie ofert nastąpi niezwłocznie po usunięciu awarii.
4.	O zmianie terminu otwarcia ofert Zamawiający poinformuje na stronie internetowej prowadzonego postępowania.
5.	W przypadku otrzymania przez Zamawiającego oferty po terminie wyznaczonym na składanie ofert - oferta zostanie odrzucona.
6.	Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia (kwota brutto).
7.	Zamawiający, niezwłocznie po otwarciu ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik informacje o:
1)	nazwach albo imionach i nazwiskach oraz siedzibach lub miejscach prowadzonej działalności gospodarczej albo miejscach zamieszkania Wykonawców których oferty zostały otwarte,
2)	cenach zawartych w ofertach.
8.     Zamawiający przekaże Prezesowi UZP informację: o złożonych ofertach, nie później niż w terminie 7 dni od dnia otwarcia ofert albo unieważnienia postępowania.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">Pakier nr 2</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Apalutamidum</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Specyfikację dostaw zawiera załącznik nr 1.1 do Specyfikacji Warunków Zamówienia („Formularz cenowy”). Pozostałe warunki zamówienia określone są w załączniku nr 2 do specyfikacji warunków zamówienia („Projektowane postanowienia umowy”, w sprawie zamówienia publicznego, które zostaną wprowadzone do treści umowy).</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33652000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Energetyków 46</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>44-200</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-10-03+02:00</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2026-12-31+01:00</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający zgodnie art. 441 ust. 1 przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji zwiększającego zakres zamówienia w zakresie tego pakietu o maksymalnie 20% wartości podstawowej. W celu uruchomienia prawa opcji Zamawiający złoży Wykonawcy pisemne oświadczenie woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym zakresie. Zamawiający ma prawo wielokrotnie korzystać z prawa opcji po zrealizowaniu zakresu podstawowego zamówienia – jednak do wyczerpania maksymalnego zakresu prawa opcji. Uruchomienie opcji nie będzie wymagało zmiany umowy, tym samym nie wymaga zawarcia aneksu do umowy. W momencie złożenia oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji następuje zaciągnięcie przez Zamawiającego zobowiązania finansowego w wysokości wynikającej z zakresu dostaw objętego realizowaną na mocy danego oświadczenia opcją; Prawo opcji jest jednostronnym uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie ma obowiązku skorzystać w ramach realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku nie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu. Jeżeli Zamawiający skorzysta z prawa opcji obowiązkiem umownym wykonawcy jest wykonanie świadczenia w zakresie objętym wykorzystanym prawem opcji na warunkach takich jak zamówienie podstawowe, w tym w szczególności - cena jednostkowa przedmiotu zamówienia objętego prawem opcji nie może być wyższa niż cena jednostkowa w ramach zamówienia podstawowego.</cbc:OptionsDescription>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
a) wykaże, że posiada wymagane uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne zezwolenie na obrót hurtowy produktami leczniczymi lub na wytwarzanie lub import produktu leczniczego będącego przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. – Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. z 2024, poz. 686).
W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek o którym mowa powyżej zostanie spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia będzie posiadał ww. uprawnienia.
Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownych uprawnień musi realizować sam, tą część zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganych uprawnień.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>LAS-40-PN/26-2025.BS</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>100</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca określi wszystkie ceny, zgodnie z Formularzami cenowymi - Opisem przedmiotu zamówienia – Załącznik nr 1 do SWZ – w zależności od części na jaką składana jest oferta.
2.	Wyliczoną cenę z Formularza cenowego/Formularzy cenowych Wykonawca przeniesie do Formularza oferty – Załącznik nr 1 do SWZ.
3.	Pod pojęciem ceny Zamawiający rozumie cenę w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 1 i ust. 2 ustawy z dnia 9 maja 2014 r. o informowaniu o cenach towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 915), nawet jeżeli jest płacona na rzecz osoby niebędącej przedsiębiorcą. 
4.	Wszystkie wartości muszą być liczone z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku (chyba, że w formularzu cenowym dla danego pakietu dopuszczono inaczej).
5.	Cenę należy wyliczyć w sposób następujący:
Ilość x cena jednostkowa = wartość netto; Wartość netto x stawka VAT = wartość podatku VAT; Wartość netto + wartość podatku VAT = wartość brutto
Wykonawca określi cenę za cały przedmiot zamówienia uwzględniając wszystkie elementy zamówienia wymienione w SWZ i załącznikach. 
6.	Prawidłowe ustalenie podatku VAT należy do obowiązków Wykonawcy, zgodnie z przepisami ustawy o podatku od towarów i usług oraz podatku akcyzowym. 
7.	Zastosowanie przez Wykonawcę stawki podatku VAT niezgodnej z obowiązującymi przepisami spowoduje odrzucenie oferty. 
8.	Jeżeli została złożona oferta, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z ustawą z dnia 11 marca 2004 r. o podatku od towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 361), dla celów zastosowania kryterium ceny lub kosztu Zamawiający dolicza do przedstawionej w tej ofercie ceny kwotę podatku od towarów i usług, którą miałby obowiązek rozliczyć. W takim przypadku Wykonawca ma obowiązek w ofercie:
1)	poinformowania Zamawiającego, że wybór jego oferty będzie prowadził do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego;
2)	wskazania nazwy (rodzaju) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będą prowadziły do powstania obowiązku podatkowego; 
3)	wskazania wartości towaru lub usługi objętego obowiązkiem podatkowym Zamawiającego, bez kwoty podatku;
4)	wskazania stawki podatku od towarów i usług, która zgodnie z wiedzą Wykonawcy, będzie miała zastosowanie.
9.	Cena w formularzu oferty musi uwzględniać wszystkie wymagania niniejszej SWZ oraz obejmować wszystkie koszty, jakie Wykonawca poniesie z tytułu należytej oraz zgodnej z obowiązującymi przepisami realizacji przedmiotu zamówienia.
10.	Rozliczenie między Zamawiającym a Wykonawcą będzie prowadzone w złotych polskich. 
11.	Zamawiający nie dopuszcza rozliczeń związanych z wykonaniem umowy o udzielenie zamówienia publicznego w walutach obcych.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">88</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę, w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp na zasadach określonych w Dziale IX Ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
         <cac:SecurityClearanceTerm>
            <cbc:Code listName="required">false</cbc:Code>
         </cac:SecurityClearanceTerm>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Platforma zakupowa</efbc:AccessToolName>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">allowed</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:ProcessJustification>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca w zakresie danego pakietu może złożyć tylko jedną ofertę.
2.	Ofertę należy złożyć w języku polskim.
3.	Ofertę składa się, pod rygorem nieważności, w formie elektronicznej (tj. w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym).
4.	Treść oferty musi odpowiadać treści SWZ.
5.	 Dla uzyskania ważności oferta musi zawierać wypełnione, podpisane przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy formularze (w zakresie pakietów, na które jest składana oferta):
1)	Formularz oferty – załącznik nr 1 do SWZ.
2)	Formularz cenowy (w zakresie pakietu, na który składana jest oferta) – załącznik nr 1.1 do SWZ.
Załączniki te nie podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
3)	Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – załącznik nr 3 do SWZ.
4)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu (…) – załącznik nr 4 do SWZ.
5)	Oświadczenie podmiotów wspólnie ubiegających się o zamówienie (art. 117 ust. 4 Pzp) – załącznik nr 5 do SWZ (jeśli dotyczy).
6)	Pełnomocnictwo (jeśli dotyczy).
Załączniki te podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
6.	W celu złożenia oferty przedstawiciel Wykonawcy zobowiązany jest założyć w Systemie konto użytkownika, jednocześnie wprowadzając do systemu swój podmiot. Rejestracja w Systemie dostępna jest po kliknięciu przycisku „Załóż konto”. Szczegółowa instrukcja dotycząca tworzenia konta Wykonawcy, oraz złożenia oferty dostępna jest w Systemie w zakładce https://www.platformazakupowa.pl/strona/45-instrukacje  Konto Wykonawcy tworzone jest tylko raz, w kolejnych postępowaniach wykorzystuje się już istniejące konto.
7.	Po zalogowaniu się i przejściu do konkretnego postępowania Wykonawca składa ofertę w zakładce „Oferty”, gdzie po kliknięciu przycisku „Złóż ofertę” można wypełnić szczegóły oferty, oraz załączyć załączniki opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.
8.	Wykonawca załączając plik oznacza, czy jest on jawny oraz czy zawiera dane objęte tajemnicą przedsiębiorstwa. W przypadku oznaczenia pliku jako niejawny Wykonawca zobowiązany jest dołączyć dokument z uzasadnieniem objęcia pliku tajemnicą przedsiębiorstwa.
9.	W celu zminimalizowania ryzyka wycieku danych osobowych w przypadku załączenia przez Wykonawcę pliku zawierającego dane osobowe zaleca się dołączenie drugiego pliku zanonimizowanego (z zakrytymi danymi osobowymi).
10.	Zakończenie składania oferty następuje poprzez użycie przycisku „Podpisz”. W oknie podsumowania Wykonawca otrzyma plik podsumowanie wprowadzonych danych, który może zapisać lub wydrukować (zalecane), a następnie wyśle ofertę zatwierdzając czynność złożeniem elektronicznego podpisu kwalifikowanego przez uprawnioną osobę.
11.	Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za nieprawidłowe lub nieterminowe złożenie oferty. Zaleca się, aby założyć profil Wykonawcy i rozpocząć składanie oferty z odpowiednim wyprzedzeniem.
12.	Zgodnie z przepisem art. 64 ustawy Pzp System jest kompatybilny ze wszystkimi podpisami elektronicznymi. Do przesłania dokumentów niezbędne jest posiadanie kwalifikowanego podpisu elektronicznego w celu potwierdzenia czynności złożenia oferty. Szczegółowe informacje o sposobie pozyskania usługi kwalifikowanego podpisu elektronicznego oraz warunkach jej użycia można znaleźć na stronach internetowych kwalifikowanych dostawców usług zaufania, których lista znajduje się pod adresem internetowym: http://www.nccert.pl/kontakt.htm 
13.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego, podmiotu udostępniającego zasoby na zasadach określonych w art. 118 PZP lub podwykonawcy niebędącego podmiotem udostępniającym zasoby na takich zasadach, zwane dalej „dokumentami potwierdzającymi umocowanie do reprezentowania”, zostały wystawione przez upoważnione podmioty inne niż Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, zwane dalej „upoważnionymi podmiotami”, jako dokument elektroniczny, przekazuje się ten dokument.
14.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania, zostały wystawione przez upoważnione podmioty jako dokument w postaci papierowej, przekazuje się cyfrowe odwzorowanie tego dokumentu opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, poświadczające zgodność cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej.
15.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, dokonuje w przypadku:
a) podmiotowych środków dowodowych oraz dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania – odpowiednio Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, w zakresie podmiotowych środków dowodowych lub dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania, które każdego z nich dotyczą;
b) przedmiotowych środków dowodowych – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;
c) innych dokumentów, w tym dokumentów, o których mowa w art. 94 ust. 2 ustawy Pzp – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. 
16.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, o którym mowa w pkt 16, może dokonać również notariusz.
17.	Przez cyfrowe odwzorowanie należy rozumieć dokument elektroniczny będący kopią elektroniczną treści zapisanej w postaci papierowej, umożliwiający zapoznanie się z tą treścią i jej zrozumienie, bez konieczności bezpośredniego dostępu do oryginału.</cbc:Description>
         </cac:ProcessJustification>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca składa ofertę wyłącznie za pośrednictwem Platformy zakupowej, która dostępna jest pod adresem: https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  
2.	Otwarcie ofert nastąpi niezwłoczne po upływie terminu składania ofert, nie później niż następnego dnia po dniu wyznaczonym na dzień składania ofert.
3.	W przypadku awarii systemu teleinformatycznego, która będzie powodować brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym powyżej, otwarcie ofert nastąpi niezwłocznie po usunięciu awarii.
4.	O zmianie terminu otwarcia ofert Zamawiający poinformuje na stronie internetowej prowadzonego postępowania.
5.	W przypadku otrzymania przez Zamawiającego oferty po terminie wyznaczonym na składanie ofert - oferta zostanie odrzucona.
6.	Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia (kwota brutto).
7.	Zamawiający, niezwłocznie po otwarciu ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik informacje o:
1)	nazwach albo imionach i nazwiskach oraz siedzibach lub miejscach prowadzonej działalności gospodarczej albo miejscach zamieszkania Wykonawców których oferty zostały otwarte,
2)	cenach zawartych w ofertach.
8.     Zamawiający przekaże Prezesowi UZP informację: o złożonych ofertach, nie później niż w terminie 7 dni od dnia otwarcia ofert albo unieważnienia postępowania.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">Pakier nr 3</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Zanubrutynibum</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Specyfikację dostaw zawiera załącznik nr 1.1 do Specyfikacji Warunków Zamówienia („Formularz cenowy”). Pozostałe warunki zamówienia określone są w załączniku nr 2 do specyfikacji warunków zamówienia („Projektowane postanowienia umowy”, w sprawie zamówienia publicznego, które zostaną wprowadzone do treści umowy).</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33652000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Energetyków 46</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>44-200</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-10-03+02:00</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2026-12-31+01:00</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający zgodnie art. 441 ust. 1 przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji zwiększającego zakres zamówienia w zakresie tego pakietu o maksymalnie 20% wartości podstawowej. W celu uruchomienia prawa opcji Zamawiający złoży Wykonawcy pisemne oświadczenie woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym zakresie. Zamawiający ma prawo wielokrotnie korzystać z prawa opcji po zrealizowaniu zakresu podstawowego zamówienia – jednak do wyczerpania maksymalnego zakresu prawa opcji. Uruchomienie opcji nie będzie wymagało zmiany umowy, tym samym nie wymaga zawarcia aneksu do umowy. W momencie złożenia oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji następuje zaciągnięcie przez Zamawiającego zobowiązania finansowego w wysokości wynikającej z zakresu dostaw objętego realizowaną na mocy danego oświadczenia opcją; Prawo opcji jest jednostronnym uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie ma obowiązku skorzystać w ramach realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku nie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu. Jeżeli Zamawiający skorzysta z prawa opcji obowiązkiem umownym wykonawcy jest wykonanie świadczenia w zakresie objętym wykorzystanym prawem opcji na warunkach takich jak zamówienie podstawowe, w tym w szczególności - cena jednostkowa przedmiotu zamówienia objętego prawem opcji nie może być wyższa niż cena jednostkowa w ramach zamówienia podstawowego.</cbc:OptionsDescription>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
a) wykaże, że posiada wymagane uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne zezwolenie na obrót hurtowy produktami leczniczymi lub na wytwarzanie lub import produktu leczniczego będącego przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. – Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. z 2024, poz. 686).
W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek o którym mowa powyżej zostanie spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia będzie posiadał ww. uprawnienia.
Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownych uprawnień musi realizować sam, tą część zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganych uprawnień.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>LAS-40-PN/26-2025.BS</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>100</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca określi wszystkie ceny, zgodnie z Formularzami cenowymi - Opisem przedmiotu zamówienia – Załącznik nr 1 do SWZ – w zależności od części na jaką składana jest oferta.
2.	Wyliczoną cenę z Formularza cenowego/Formularzy cenowych Wykonawca przeniesie do Formularza oferty – Załącznik nr 1 do SWZ.
3.	Pod pojęciem ceny Zamawiający rozumie cenę w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 1 i ust. 2 ustawy z dnia 9 maja 2014 r. o informowaniu o cenach towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 915), nawet jeżeli jest płacona na rzecz osoby niebędącej przedsiębiorcą. 
4.	Wszystkie wartości muszą być liczone z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku (chyba, że w formularzu cenowym dla danego pakietu dopuszczono inaczej).
5.	Cenę należy wyliczyć w sposób następujący:
Ilość x cena jednostkowa = wartość netto; Wartość netto x stawka VAT = wartość podatku VAT; Wartość netto + wartość podatku VAT = wartość brutto
Wykonawca określi cenę za cały przedmiot zamówienia uwzględniając wszystkie elementy zamówienia wymienione w SWZ i załącznikach. 
6.	Prawidłowe ustalenie podatku VAT należy do obowiązków Wykonawcy, zgodnie z przepisami ustawy o podatku od towarów i usług oraz podatku akcyzowym. 
7.	Zastosowanie przez Wykonawcę stawki podatku VAT niezgodnej z obowiązującymi przepisami spowoduje odrzucenie oferty. 
8.	Jeżeli została złożona oferta, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z ustawą z dnia 11 marca 2004 r. o podatku od towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 361), dla celów zastosowania kryterium ceny lub kosztu Zamawiający dolicza do przedstawionej w tej ofercie ceny kwotę podatku od towarów i usług, którą miałby obowiązek rozliczyć. W takim przypadku Wykonawca ma obowiązek w ofercie:
1)	poinformowania Zamawiającego, że wybór jego oferty będzie prowadził do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego;
2)	wskazania nazwy (rodzaju) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będą prowadziły do powstania obowiązku podatkowego; 
3)	wskazania wartości towaru lub usługi objętego obowiązkiem podatkowym Zamawiającego, bez kwoty podatku;
4)	wskazania stawki podatku od towarów i usług, która zgodnie z wiedzą Wykonawcy, będzie miała zastosowanie.
9.	Cena w formularzu oferty musi uwzględniać wszystkie wymagania niniejszej SWZ oraz obejmować wszystkie koszty, jakie Wykonawca poniesie z tytułu należytej oraz zgodnej z obowiązującymi przepisami realizacji przedmiotu zamówienia.
10.	Rozliczenie między Zamawiającym a Wykonawcą będzie prowadzone w złotych polskich. 
11.	Zamawiający nie dopuszcza rozliczeń związanych z wykonaniem umowy o udzielenie zamówienia publicznego w walutach obcych.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">88</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę, w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp na zasadach określonych w Dziale IX Ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
         <cac:SecurityClearanceTerm>
            <cbc:Code listName="required">false</cbc:Code>
         </cac:SecurityClearanceTerm>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Platforma zakupowa</efbc:AccessToolName>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">allowed</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:ProcessJustification>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca w zakresie danego pakietu może złożyć tylko jedną ofertę.
2.	Ofertę należy złożyć w języku polskim.
3.	Ofertę składa się, pod rygorem nieważności, w formie elektronicznej (tj. w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym).
4.	Treść oferty musi odpowiadać treści SWZ.
5.	 Dla uzyskania ważności oferta musi zawierać wypełnione, podpisane przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy formularze (w zakresie pakietów, na które jest składana oferta):
1)	Formularz oferty – załącznik nr 1 do SWZ.
2)	Formularz cenowy (w zakresie pakietu, na który składana jest oferta) – załącznik nr 1.1 do SWZ.
Załączniki te nie podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
3)	Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – załącznik nr 3 do SWZ.
4)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu (…) – załącznik nr 4 do SWZ.
5)	Oświadczenie podmiotów wspólnie ubiegających się o zamówienie (art. 117 ust. 4 Pzp) – załącznik nr 5 do SWZ (jeśli dotyczy).
6)	Pełnomocnictwo (jeśli dotyczy).
Załączniki te podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
6.	W celu złożenia oferty przedstawiciel Wykonawcy zobowiązany jest założyć w Systemie konto użytkownika, jednocześnie wprowadzając do systemu swój podmiot. Rejestracja w Systemie dostępna jest po kliknięciu przycisku „Załóż konto”. Szczegółowa instrukcja dotycząca tworzenia konta Wykonawcy, oraz złożenia oferty dostępna jest w Systemie w zakładce https://www.platformazakupowa.pl/strona/45-instrukacje  Konto Wykonawcy tworzone jest tylko raz, w kolejnych postępowaniach wykorzystuje się już istniejące konto.
7.	Po zalogowaniu się i przejściu do konkretnego postępowania Wykonawca składa ofertę w zakładce „Oferty”, gdzie po kliknięciu przycisku „Złóż ofertę” można wypełnić szczegóły oferty, oraz załączyć załączniki opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.
8.	Wykonawca załączając plik oznacza, czy jest on jawny oraz czy zawiera dane objęte tajemnicą przedsiębiorstwa. W przypadku oznaczenia pliku jako niejawny Wykonawca zobowiązany jest dołączyć dokument z uzasadnieniem objęcia pliku tajemnicą przedsiębiorstwa.
9.	W celu zminimalizowania ryzyka wycieku danych osobowych w przypadku załączenia przez Wykonawcę pliku zawierającego dane osobowe zaleca się dołączenie drugiego pliku zanonimizowanego (z zakrytymi danymi osobowymi).
10.	Zakończenie składania oferty następuje poprzez użycie przycisku „Podpisz”. W oknie podsumowania Wykonawca otrzyma plik podsumowanie wprowadzonych danych, który może zapisać lub wydrukować (zalecane), a następnie wyśle ofertę zatwierdzając czynność złożeniem elektronicznego podpisu kwalifikowanego przez uprawnioną osobę.
11.	Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za nieprawidłowe lub nieterminowe złożenie oferty. Zaleca się, aby założyć profil Wykonawcy i rozpocząć składanie oferty z odpowiednim wyprzedzeniem.
12.	Zgodnie z przepisem art. 64 ustawy Pzp System jest kompatybilny ze wszystkimi podpisami elektronicznymi. Do przesłania dokumentów niezbędne jest posiadanie kwalifikowanego podpisu elektronicznego w celu potwierdzenia czynności złożenia oferty. Szczegółowe informacje o sposobie pozyskania usługi kwalifikowanego podpisu elektronicznego oraz warunkach jej użycia można znaleźć na stronach internetowych kwalifikowanych dostawców usług zaufania, których lista znajduje się pod adresem internetowym: http://www.nccert.pl/kontakt.htm 
13.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego, podmiotu udostępniającego zasoby na zasadach określonych w art. 118 PZP lub podwykonawcy niebędącego podmiotem udostępniającym zasoby na takich zasadach, zwane dalej „dokumentami potwierdzającymi umocowanie do reprezentowania”, zostały wystawione przez upoważnione podmioty inne niż Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, zwane dalej „upoważnionymi podmiotami”, jako dokument elektroniczny, przekazuje się ten dokument.
14.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania, zostały wystawione przez upoważnione podmioty jako dokument w postaci papierowej, przekazuje się cyfrowe odwzorowanie tego dokumentu opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, poświadczające zgodność cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej.
15.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, dokonuje w przypadku:
a) podmiotowych środków dowodowych oraz dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania – odpowiednio Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, w zakresie podmiotowych środków dowodowych lub dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania, które każdego z nich dotyczą;
b) przedmiotowych środków dowodowych – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;
c) innych dokumentów, w tym dokumentów, o których mowa w art. 94 ust. 2 ustawy Pzp – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. 
16.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, o którym mowa w pkt 16, może dokonać również notariusz.
17.	Przez cyfrowe odwzorowanie należy rozumieć dokument elektroniczny będący kopią elektroniczną treści zapisanej w postaci papierowej, umożliwiający zapoznanie się z tą treścią i jej zrozumienie, bez konieczności bezpośredniego dostępu do oryginału.</cbc:Description>
         </cac:ProcessJustification>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca składa ofertę wyłącznie za pośrednictwem Platformy zakupowej, która dostępna jest pod adresem: https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  
2.	Otwarcie ofert nastąpi niezwłoczne po upływie terminu składania ofert, nie później niż następnego dnia po dniu wyznaczonym na dzień składania ofert.
3.	W przypadku awarii systemu teleinformatycznego, która będzie powodować brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym powyżej, otwarcie ofert nastąpi niezwłocznie po usunięciu awarii.
4.	O zmianie terminu otwarcia ofert Zamawiający poinformuje na stronie internetowej prowadzonego postępowania.
5.	W przypadku otrzymania przez Zamawiającego oferty po terminie wyznaczonym na składanie ofert - oferta zostanie odrzucona.
6.	Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia (kwota brutto).
7.	Zamawiający, niezwłocznie po otwarciu ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik informacje o:
1)	nazwach albo imionach i nazwiskach oraz siedzibach lub miejscach prowadzonej działalności gospodarczej albo miejscach zamieszkania Wykonawców których oferty zostały otwarte,
2)	cenach zawartych w ofertach.
8.     Zamawiający przekaże Prezesowi UZP informację: o złożonych ofertach, nie później niż w terminie 7 dni od dnia otwarcia ofert albo unieważnienia postępowania.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">Pakier nr 4</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Cabazitaxelum</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Specyfikację dostaw zawiera załącznik nr 1.1 do Specyfikacji Warunków Zamówienia („Formularz cenowy”). Pozostałe warunki zamówienia określone są w załączniku nr 2 do specyfikacji warunków zamówienia („Projektowane postanowienia umowy”, w sprawie zamówienia publicznego, które zostaną wprowadzone do treści umowy).</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33652000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Energetyków 46</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>44-200</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-10-03+02:00</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2026-12-31+01:00</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający zgodnie art. 441 ust. 1 przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji zwiększającego zakres zamówienia w zakresie tego pakietu o maksymalnie 20% wartości podstawowej. W celu uruchomienia prawa opcji Zamawiający złoży Wykonawcy pisemne oświadczenie woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym zakresie. Zamawiający ma prawo wielokrotnie korzystać z prawa opcji po zrealizowaniu zakresu podstawowego zamówienia – jednak do wyczerpania maksymalnego zakresu prawa opcji. Uruchomienie opcji nie będzie wymagało zmiany umowy, tym samym nie wymaga zawarcia aneksu do umowy. W momencie złożenia oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji następuje zaciągnięcie przez Zamawiającego zobowiązania finansowego w wysokości wynikającej z zakresu dostaw objętego realizowaną na mocy danego oświadczenia opcją; Prawo opcji jest jednostronnym uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie ma obowiązku skorzystać w ramach realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku nie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu. Jeżeli Zamawiający skorzysta z prawa opcji obowiązkiem umownym wykonawcy jest wykonanie świadczenia w zakresie objętym wykorzystanym prawem opcji na warunkach takich jak zamówienie podstawowe, w tym w szczególności - cena jednostkowa przedmiotu zamówienia objętego prawem opcji nie może być wyższa niż cena jednostkowa w ramach zamówienia podstawowego.</cbc:OptionsDescription>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0005</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca: 
a) wykaże, że posiada wymagane uprawnienia do prowadzenia określonej działalności gospodarczej lub zawodowej zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne zezwolenie na obrót hurtowy produktami leczniczymi lub na wytwarzanie lub import produktu leczniczego będącego przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 6 września 2001 r. – Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. z 2024, poz. 686).
W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek o którym mowa powyżej zostanie spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia będzie posiadał ww. uprawnienia.
Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownych uprawnień musi realizować sam, tą część zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganych uprawnień.</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
         <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <cbc:ID>LAS-40-PN/26-2025.BS</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>100</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca określi wszystkie ceny, zgodnie z Formularzami cenowymi - Opisem przedmiotu zamówienia – Załącznik nr 1 do SWZ – w zależności od części na jaką składana jest oferta.
2.	Wyliczoną cenę z Formularza cenowego/Formularzy cenowych Wykonawca przeniesie do Formularza oferty – Załącznik nr 1 do SWZ.
3.	Pod pojęciem ceny Zamawiający rozumie cenę w rozumieniu art. 3 ust. 1 pkt 1 i ust. 2 ustawy z dnia 9 maja 2014 r. o informowaniu o cenach towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 915), nawet jeżeli jest płacona na rzecz osoby niebędącej przedsiębiorcą. 
4.	Wszystkie wartości muszą być liczone z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku (chyba, że w formularzu cenowym dla danego pakietu dopuszczono inaczej).
5.	Cenę należy wyliczyć w sposób następujący:
Ilość x cena jednostkowa = wartość netto; Wartość netto x stawka VAT = wartość podatku VAT; Wartość netto + wartość podatku VAT = wartość brutto
Wykonawca określi cenę za cały przedmiot zamówienia uwzględniając wszystkie elementy zamówienia wymienione w SWZ i załącznikach. 
6.	Prawidłowe ustalenie podatku VAT należy do obowiązków Wykonawcy, zgodnie z przepisami ustawy o podatku od towarów i usług oraz podatku akcyzowym. 
7.	Zastosowanie przez Wykonawcę stawki podatku VAT niezgodnej z obowiązującymi przepisami spowoduje odrzucenie oferty. 
8.	Jeżeli została złożona oferta, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z ustawą z dnia 11 marca 2004 r. o podatku od towarów i usług (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 361), dla celów zastosowania kryterium ceny lub kosztu Zamawiający dolicza do przedstawionej w tej ofercie ceny kwotę podatku od towarów i usług, którą miałby obowiązek rozliczyć. W takim przypadku Wykonawca ma obowiązek w ofercie:
1)	poinformowania Zamawiającego, że wybór jego oferty będzie prowadził do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego;
2)	wskazania nazwy (rodzaju) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będą prowadziły do powstania obowiązku podatkowego; 
3)	wskazania wartości towaru lub usługi objętego obowiązkiem podatkowym Zamawiającego, bez kwoty podatku;
4)	wskazania stawki podatku od towarów i usług, która zgodnie z wiedzą Wykonawcy, będzie miała zastosowanie.
9.	Cena w formularzu oferty musi uwzględniać wszystkie wymagania niniejszej SWZ oraz obejmować wszystkie koszty, jakie Wykonawca poniesie z tytułu należytej oraz zgodnej z obowiązującymi przepisami realizacji przedmiotu zamówienia.
10.	Rozliczenie między Zamawiającym a Wykonawcą będzie prowadzone w złotych polskich. 
11.	Zamawiający nie dopuszcza rozliczeń związanych z wykonaniem umowy o udzielenie zamówienia publicznego w walutach obcych.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">88</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę, w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp na zasadach określonych w Dziale IX Ustawy Pzp.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
            <cac:MediationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:MediationParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
         <cac:SecurityClearanceTerm>
            <cbc:Code listName="required">false</cbc:Code>
         </cac:SecurityClearanceTerm>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Platforma zakupowa</efbc:AccessToolName>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">allowed</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-07-08+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:ProcessJustification>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca w zakresie danego pakietu może złożyć tylko jedną ofertę.
2.	Ofertę należy złożyć w języku polskim.
3.	Ofertę składa się, pod rygorem nieważności, w formie elektronicznej (tj. w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym).
4.	Treść oferty musi odpowiadać treści SWZ.
5.	 Dla uzyskania ważności oferta musi zawierać wypełnione, podpisane przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy formularze (w zakresie pakietów, na które jest składana oferta):
1)	Formularz oferty – załącznik nr 1 do SWZ.
2)	Formularz cenowy (w zakresie pakietu, na który składana jest oferta) – załącznik nr 1.1 do SWZ.
Załączniki te nie podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
3)	Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – załącznik nr 3 do SWZ.
4)	Oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu (…) – załącznik nr 4 do SWZ.
5)	Oświadczenie podmiotów wspólnie ubiegających się o zamówienie (art. 117 ust. 4 Pzp) – załącznik nr 5 do SWZ (jeśli dotyczy).
6)	Pełnomocnictwo (jeśli dotyczy).
Załączniki te podlegają uzupełnieniu w trybie art. 128 Ustawy.
6.	W celu złożenia oferty przedstawiciel Wykonawcy zobowiązany jest założyć w Systemie konto użytkownika, jednocześnie wprowadzając do systemu swój podmiot. Rejestracja w Systemie dostępna jest po kliknięciu przycisku „Załóż konto”. Szczegółowa instrukcja dotycząca tworzenia konta Wykonawcy, oraz złożenia oferty dostępna jest w Systemie w zakładce https://www.platformazakupowa.pl/strona/45-instrukacje  Konto Wykonawcy tworzone jest tylko raz, w kolejnych postępowaniach wykorzystuje się już istniejące konto.
7.	Po zalogowaniu się i przejściu do konkretnego postępowania Wykonawca składa ofertę w zakładce „Oferty”, gdzie po kliknięciu przycisku „Złóż ofertę” można wypełnić szczegóły oferty, oraz załączyć załączniki opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.
8.	Wykonawca załączając plik oznacza, czy jest on jawny oraz czy zawiera dane objęte tajemnicą przedsiębiorstwa. W przypadku oznaczenia pliku jako niejawny Wykonawca zobowiązany jest dołączyć dokument z uzasadnieniem objęcia pliku tajemnicą przedsiębiorstwa.
9.	W celu zminimalizowania ryzyka wycieku danych osobowych w przypadku załączenia przez Wykonawcę pliku zawierającego dane osobowe zaleca się dołączenie drugiego pliku zanonimizowanego (z zakrytymi danymi osobowymi).
10.	Zakończenie składania oferty następuje poprzez użycie przycisku „Podpisz”. W oknie podsumowania Wykonawca otrzyma plik podsumowanie wprowadzonych danych, który może zapisać lub wydrukować (zalecane), a następnie wyśle ofertę zatwierdzając czynność złożeniem elektronicznego podpisu kwalifikowanego przez uprawnioną osobę.
11.	Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za nieprawidłowe lub nieterminowe złożenie oferty. Zaleca się, aby założyć profil Wykonawcy i rozpocząć składanie oferty z odpowiednim wyprzedzeniem.
12.	Zgodnie z przepisem art. 64 ustawy Pzp System jest kompatybilny ze wszystkimi podpisami elektronicznymi. Do przesłania dokumentów niezbędne jest posiadanie kwalifikowanego podpisu elektronicznego w celu potwierdzenia czynności złożenia oferty. Szczegółowe informacje o sposobie pozyskania usługi kwalifikowanego podpisu elektronicznego oraz warunkach jej użycia można znaleźć na stronach internetowych kwalifikowanych dostawców usług zaufania, których lista znajduje się pod adresem internetowym: http://www.nccert.pl/kontakt.htm 
13.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego, podmiotu udostępniającego zasoby na zasadach określonych w art. 118 PZP lub podwykonawcy niebędącego podmiotem udostępniającym zasoby na takich zasadach, zwane dalej „dokumentami potwierdzającymi umocowanie do reprezentowania”, zostały wystawione przez upoważnione podmioty inne niż Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, zwane dalej „upoważnionymi podmiotami”, jako dokument elektroniczny, przekazuje się ten dokument.
14.	W przypadku, gdy podmiotowe środki dowodowe, przedmiotowe środki dowodowe, inne dokumenty, w tym dokumenty, o których mowa w art. 94 ust. 2 PZP, lub dokumenty potwierdzające umocowanie do reprezentowania, zostały wystawione przez upoważnione podmioty jako dokument w postaci papierowej, przekazuje się cyfrowe odwzorowanie tego dokumentu opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, poświadczające zgodność cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej.
15.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, dokonuje w przypadku:
a) podmiotowych środków dowodowych oraz dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania – odpowiednio Wykonawca, Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, podmiot udostępniający zasoby lub podwykonawca, w zakresie podmiotowych środków dowodowych lub dokumentów potwierdzających umocowanie do reprezentowania, które każdego z nich dotyczą;
b) przedmiotowych środków dowodowych – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;
c) innych dokumentów, w tym dokumentów, o których mowa w art. 94 ust. 2 ustawy Pzp – odpowiednio Wykonawca lub Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. 
16.	Poświadczenia zgodności cyfrowego odwzorowania z dokumentem w postaci papierowej, o którym mowa w pkt 16, może dokonać również notariusz.
17.	Przez cyfrowe odwzorowanie należy rozumieć dokument elektroniczny będący kopią elektroniczną treści zapisanej w postaci papierowej, umożliwiający zapoznanie się z tą treścią i jej zrozumienie, bez konieczności bezpośredniego dostępu do oryginału.</cbc:Description>
         </cac:ProcessJustification>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>10:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	Wykonawca składa ofertę wyłącznie za pośrednictwem Platformy zakupowej, która dostępna jest pod adresem: https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  
2.	Otwarcie ofert nastąpi niezwłoczne po upływie terminu składania ofert, nie później niż następnego dnia po dniu wyznaczonym na dzień składania ofert.
3.	W przypadku awarii systemu teleinformatycznego, która będzie powodować brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym powyżej, otwarcie ofert nastąpi niezwłocznie po usunięciu awarii.
4.	O zmianie terminu otwarcia ofert Zamawiający poinformuje na stronie internetowej prowadzonego postępowania.
5.	W przypadku otrzymania przez Zamawiającego oferty po terminie wyznaczonym na składanie ofert - oferta zostanie odrzucona.
6.	Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik  informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia (kwota brutto).
7.	Zamawiający, niezwłocznie po otwarciu ofert, udostępni na Platformie zakupowej https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik informacje o:
1)	nazwach albo imionach i nazwiskach oraz siedzibach lub miejscach prowadzonej działalności gospodarczej albo miejscach zamieszkania Wykonawców których oferty zostały otwarte,
2)	cenach zawartych w ofertach.
8.     Zamawiający przekaże Prezesowi UZP informację: o złożonych ofertach, nie później niż w terminie 7 dni od dnia otwarcia ofert albo unieważnienia postępowania.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">https://platformazakupowa.pl/pn/szpital.rybnik</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">Pakier nr 5</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Leki stosowane w programach lekowych i chemioterapii</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">Specyfikację dostaw zawiera załącznik nr 1.1 do Specyfikacji Warunków Zamówienia („Formularz cenowy”). Pozostałe warunki zamówienia określone są w załączniku nr 2 do specyfikacji warunków zamówienia („Projektowane postanowienia umowy”, w sprawie zamówienia publicznego, które zostaną wprowadzone do treści umowy).</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33652000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:StreetName>ul. Energetyków 46</cbc:StreetName>
               <cbc:CityName>Rybnik</cbc:CityName>
               <cbc:PostalZone>44-200</cbc:PostalZone>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL227</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:StartDate>2025-10-03+02:00</cbc:StartDate>
            <cbc:EndDate>2026-12-31+01:00</cbc:EndDate>
         </cac:PlannedPeriod>
         <cac:ContractExtension>
            <cbc:OptionsDescription languageID="POL">Zamawiający zgodnie art. 441 ust. 1 przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji zwiększającego zakres zamówienia w zakresie tego pakietu o maksymalnie 20% wartości podstawowej. W celu uruchomienia prawa opcji Zamawiający złoży Wykonawcy pisemne oświadczenie woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym zakresie. Zamawiający ma prawo wielokrotnie korzystać z prawa opcji po zrealizowaniu zakresu podstawowego zamówienia – jednak do wyczerpania maksymalnego zakresu prawa opcji. Uruchomienie opcji nie będzie wymagało zmiany umowy, tym samym nie wymaga zawarcia aneksu do umowy. W momencie złożenia oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji następuje zaciągnięcie przez Zamawiającego zobowiązania finansowego w wysokości wynikającej z zakresu dostaw objętego realizowaną na mocy danego oświadczenia opcją; Prawo opcji jest jednostronnym uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie ma obowiązku skorzystać w ramach realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku nie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu. Jeżeli Zamawiający skorzysta z prawa opcji obowiązkiem umownym wykonawcy jest wykonanie świadczenia w zakresie objętym wykorzystanym prawem opcji na warunkach takich jak zamówienie podstawowe, w tym w szczególności - cena jednostkowa przedmiotu zamówienia objętego prawem opcji nie może być wyższa niż cena jednostkowa w ramach zamówienia podstawowego.</cbc:OptionsDescription>
         </cac:ContractExtension>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>