<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>10:00:28.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.donare-sange.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">INSTITUTUL NATIONAL DE HEMATOLOGIE  TRANSFUZIONALA Prof.Dr.C.T.Nicolau</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Caracaş Constantin, medic, nr. 2</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>011155</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>4602092</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Alina Vrinceanu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 314053660</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213191779</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii@donare-sange.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>București</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367993-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">0cdc5514-2118-44cc-92e4-9751283b1552</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>7b7d7c52-fb33-4cfb-be9e-61223fa153a9</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>12:38:50.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">health</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:LotDistribution><cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>5</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric><cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>5</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric></cac:LotDistribution></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4602092 /5/ 2025</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">REACTIVI DE IMUNOHEMATOLOGIE, HEMATOLOGIE SI BIOCHIMIE USCATA (5 LOTURI)</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizorul va livra ”REACTIVI DE IMUNOHEMATOLOGIE, HEMATOLOGIE SI BIOCHIMIE USCATA  5 LOTURI,  la termenul din contractul subsecvent, in cantitatile solicitate de fiecare centru judetean de transfuzie sanguina  si CTS-MB  , avand caracteristicile/specificatiile minime precizate in caietul de sarcini.

In temeiul prevederilor art. 160 din Legea 98/2016, modificata prin OUG 107/2017, operatorii economici interesati de procedura vor solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire cu 18 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, iar in temeiul art. 161 din Legea 98/2016, modificata prin OUG 107/2017, raspunsul autoritatii contractante va fi transmis cu cu 10 zile (in a 11-a zi) inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor. Orice solicitare de clarificări trebuie transmisă în SEAP (http://sicap-prod.e-licitatie.ro/pub).</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant-daca este cazul) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire si va ATASA DECLARATIA IN SEAP ODATA CU DUAE. Se vor depune, odată cu DUAE, următoarele documente: angajamentul ferm al terțului susținător, acordul de subcontractare și/sau acordul de asociere, după caz. 
NOTĂ 
 Referitor la situația personală a ofertantului, pentru persoanele fizice/juridice străine:
Pentru demonstrarea îndeplinirii cerințelor privind situația personală este permisă prezentarea oricărui document considerat edificator, din acest punct de vedere, în țara de origine a ofertantului sau în țara în care acesta este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritățile competente din țara respectivă. În cazul în care există incertitudini în ceea ce privește situația personală a respectivilor ofertanți, autoritatea contractantă are dreptul de a solicita în mod direct informații de la autoritățile competente care emit documente de natura celor prevăzute mai sus. În cazul în care în țara de origine sau în țara în care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus, sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute, autoritatea contractantă va accepta o declarație pe propria răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentică dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens.
În cazul ofertanților (persoane fizice sau juridice) de altă naționalitate decât cea română, documentele vor fi transmise în limba de origine, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, doar la solicitarea autorității contractante, de către ofertantul (inclusiv pentru asociat/terţ susţinător, daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3, după aplicarea criteriului de atribuire.
Se vor prezenta documente-suport actualizate dacă este cazul, si pentru terții susținători/ subcontractorii ofertantului clasati pe primele 3 locuri după aplicarea criteriului de atribuire

Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.
Garantia de participare(GP)

Garanţia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în condiţiile legii, astfel:
a) scrisoare de garanţie emisă de o instituţie de credit din România sau din alt stat;
b) asigurare de garanţii emisă:
- fie de o societate de asigurări care deţine autorizaţie de funcţionare emisă în România sau într-un alt stat membru al Uniunii  Europene şi/sau care este înscrisă în registrele publicate pe site-ul Autorităţii de Supraveghere Financiară, după caz;fie de o societate de asigurări dintr-un stat terţ printr-o sucursală autorizată în România de către Autoritatea de Supraveghere Financiară.
GP  poate fi constituită și în valută, la cursul BNR, din data publicării în SEAP a anunțului de participare. Perioada de valabilitate a garanției de participare: 180 de zile la data limită stabilită pentru depunerea ofertelor.
Daca garanția se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul – RO96TREZ7005005XXX000861, Cod fiscal 4602092 alautorității contractante, deschis la Trezoreria municipiului București.
Documentul care atestă constituirea GP  trebuie să prevadă că plata garanției de participare se va executa necondiționat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declarației acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, și se depune scanat în SEAP, semnat cu semnătură electronică extinsă, cel mai târziu la data și ora limită de depunere a ofertelor. În cazul depunerii de oferte în asociere, garanția de participare trebuie constituită în numele asocierii și să menționeze că acoperă în mod solidar toți membrii grupului de operatori economici.
GP emisă în altă limbă decât română va fi însoțită de traducerea autorizată în limba română.
Garantia pentru participare va fi constituita în cuantumul și perioada de valabilitate solicitate de autoriatea contractantă, iar dovada constituirii va fi depusă scanat în SEAP, semnată cu semnatură electronică extinsă, până la data limită de depunere a ofertelor stabilită prin anunțul de participare. În caz contrar, oferta se va clarifica de către comisia de evaluare cu ofertanţii în termen de 1 zi lucrătoare de la data-limită de depunere a ofertelor, acordând ofertanților un termen de 3 zile pentru a răspunde la solicitarea de clarificare, sub sancţiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă.
Prin solicitarea constituirii acestei garanții, autoritatea contractantă intenționează să se protejeze faţă de riscul unui comportament necorespunzător al ofertanților pe toată perioada implicării lor în procedura de atribuire.
Institutiile de credit din Romania vor fi interpretate, “in stricto sensu”, conform prevederilor art. 3 din OUG nr. 99/2006 privind institutiile de credit si adecvarea capitalului, cu modificarile si completarile ulterioare.
GP se returnează de către autoritatea/entitatea contractantă în cel mult 3 zile lucrătoare de la data constituirii garanției de bună execuție. În cazul unei proceduri de atribuire a unui contract pentru care nu este obligatorie constituirea garanției de bună execuție, garanția de participare constituită de ofertantul a cărei ofertă a fost stabilită câștigătoare se restituie de către autoritatea/entitatea contractantă în cel mult 3 zile lucrătoare de la data semnării contractului.GP, constituită de ofertanții a căror ofertă nu a fost stabilită câștigătoare, se restituie de către autoritatea/entitatea contractantă după semnarea contractului de achiziție publică cu ofertantul/ofertanții ale cărui/căror oferte au fost desemnate câștigătoare, dar nu mai târziu de 3 zile lucrătoare de la data semnării contractului de achiziție publică/sectorială/acordului-cadru cu ofertantul declarat câștigător.
În cazul în care autoritatea/entitatea contractantă se află, în situația de a anula procedura de atribuire, garanția de participare se restituie după data expirării termenului de depunere a unei contestații cu privire la această decizie, dar nu mai târziu de 3 zile lucrătoare de la această dată.După primirea comunicării privind rezultatul procedurii de atribuire, ofertanții ale căror oferte au fost declarate necâștigătoare au dreptul de a obține eliberarea garanției de participare înainte de expirarea termenului de depunere a unei contestații dacă transmit autorității/entității contractante o solicitare în acest sens. Autoritatea/entitatea contractantă va restitui garanția de participare în cel mult 3 zile lucrătoare de la primirea unei solicitări în acest sens.
         b) Garantie de buna executie (GB) :  
 GB este datorată numai pentru contractele subsecvente a căror valoare este mai mare decât prragul de la art. 7 alin. 1 din Legea nr. 98/2016..
Potrivit prevederilor art. 154 alin. (4) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările şi se constituie prin:
a) virament și completările ulterioare, garanţia de bună execuţie trebuie să fie irevocabilă, necondiţionată bancar;
b) instrumente de garantare emise în condiţiile legii astfel:
(i) scrisori de garanţie emise de instituţii de credit bancare din România sau din alt stat;
(ii) scrisori de garanţie emise de instituţii financiare nebancare din România sau din alt stat pentru achiziţiile de lucrări a căror valoare estimată este mai mică sau egală cu 40.000.000 lei fără TVA şi respectiv pentru achiziţiile de produse sau servicii a căror valoare estimată este mai mică sau egală cu 7.000.000 lei fără TVA;
(iii) asigurări de garanţii emise:
- fie de societăţi de asigurare care deţin autorizaţii de funcţionare emise în România sau într-un alt stat membru al Uniunii Europene şi/sau care sunt înscrise în registrele publicate pe site-ul Autorităţii de Supraveghere Financiară, după caz;
- fie de societăţi de asigurare din state terţe prin sucursale autorizate în România de către Autoritatea de Supraveghere Financiară;
c) depunerea la casierie a unor sume în numerar dacă valoarea este mai mică de 5.000 lei;
d) reţineri succesive din sumele datorate pentru facturi parţiale, în cazul garanţiei de bună execuţie;
e) combinarea a două sau mai multe dintre modalităţile de constituire prevăzute la lit. a) - c), în cazul garanţiei de bună execuţie.
Restituirea GB se face în termen 14 zile de la data întocmirii procesului-verbal de recepţie a produselor care fac obiectul contractului sau de la plata facturii finale, dacă nu a ridicat până la acea dată pretenţii asupra ei.

Observație: În cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc , departajarea se va efectua in functie de criteriul de atribuire stabilit de AC  prin fisa de date,ASTFEL:
ptr.criteriul deatribuire cel mai mic pret  -cu respectarea art.138 alin 2) din HG 395 /2016 ;
ptr.crit.de atribuire cel mai bun raport calitate-preţ-cu respectarea art.139 alin3)din HG 395 /2016 ;</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:FrameworkMaximumAmount currencyID="RON">267684355.87</efbc:FrameworkMaximumAmount></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33696200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții NU trebuie să se regăseasca în situațiile de excludere prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi:
- Certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) in termen de valabilitate  la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare / punctele de lucru o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate;
- Cazierul judiciar al operatorului economic, respectiv cazierul judiciar pentru fiecare dintre persoanele membre ale organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, respectiv persoane care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv al operatorului economic;
- După caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art.166, alin. (2), art.167, alin.(2), art.171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;
- Orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin.(1) din Legea nr. 98/2016.
Menţiune privind modul de completare DUAE: Ofertanţii au obligaţia de a menţiona în DUAE dacă se regăsesc într-una din situaţiile de excludere şi asociat, să indice dovezile pe care le pot prezenta pentru a-şi demonstra credibilitatea. Pentru o mai bună înţelegere exemplificăm situaţia documentelor constatatoare: ofertanţii vor avea obligaţia de a menţiona în DUAE toate documentele constatatoare care atestă nerespectarea termenelor contractuale, nerespectarea calităţii/cantităţii şi/sau a tipului de produs/lucrare/serviciu ofertat, nerespectarea condițiilor contractuale obligatorii și specifice şi/sau rezilieri anticipate etc. De asemenea, pentru fiecare document constatator, se va prezenta măsura luată de ofertant pentru a-şi demonstra credibilitatea şi dovada pe care o poate prezenta în acest sens.
Nerespectarea acestei obligaţii va duce la solicitarea de clarificări în conformitate cu prevederile art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, sub sancţiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă, în baza art. 137 alin. (2) litera (b) din H.G.nr. 395/2016, cu modificările şi completările ulterioare coroborate cu prevederile art. 215 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, cu modificările şi completările ulterioare şi excluderea din procedura de achiziţie în baza art. 167 alin. (1) litera (g) din Legea nr.98/2016, cu modificările şi completările ulterioare
Pentru ofertanți din alte țări se vor aplica prevedrile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă),
În cazul ofertanților (persoane fizice sau juridice) de altă naționalitate decât cea română, documentele vor fi transmise în limba de origine, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română
Se vor prezenta documente-suport actualizate dacă este cazul, si pentru terții susținători/ subcontractorii ofertantului clasati pe locul1,2,3  după aplicarea criteriului de atribuire
Cerința nr. 2: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute de art. 59 - 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. Încadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 – 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare atrage după sine excluderea ofertantului din procedura de achiziție.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic (lider, asociat, terț susținător, subcontractant) va completa cerința în formularul DUAE ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere. Ofertantii vor raspunde in cadrul DUAE, prin DA sau NU, daca se încadreaza în situatiile de excludere. Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător, dupa caz) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă.
Persoanele ce dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante, în conformitate cu prevederile art. 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, coroborat cu art. 21 din HG 395/2016, în ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii, sunt următoarele:
 -ec. BĂLAȘA MIHALCIA Tania -   	Dir. General  I.N.T.S.,
 - ec. Alina Baciu – Dir. Adj. Fin. -cont. I.N.T.S.,
- ec.Alina Vranceanu -  com.achiziții I.N.T.S.,
- SC Alinco Top Consulting SRL-prin ec.Bogdan Preoteasa -pres. Serv. Aux. achizitiei;
- Cabinet ind. de av. “Bizdrigheanu Stelian” – serv. juridic externalizat
-Dr. Tianu Mirela-INTS ;
- Biolog Răchită  Gabriela Irina - CTS M.București;
-Biolog Nițu Larisa - INTS;
- Dr. Voicu  Maria Daniela – INTS ;
- Biolog Cruceat Mihaela Raluca - CTS Ialomița;
- Dr. Păcurariu Laura Eugenia- CTS Arad;
- Biolog Zăgrean Iuliana Alexandra - CTS M. București;
- Biolog Roșu Camelia - CTS Brașov;
- Dr. Kosa Elena Luminița - CTS Timis.	
La punctul VI .3 Informatii suplimentare se regaseste detaliat continuarea preciz</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta 1
Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării .
Cerinta nr.2
Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">La termenul limita de depunere a ofertelor se depune DUAE completat de catre ofertant + DUAE completat de subcontractant.
- In cazul subcontractarii, ofertantul trebuie să declare în cadrul ofertei partea/părţile din contract pe care urmează să le subcontracteze şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi. Subcontractanţii propuşi trebuie să respecte aceleaşi obligaţii ca şi ofertanţii, în domeniul mediului, social şi al relaţiilor de muncă, stabilite prin legislaţia adoptată la nivelul Uniunii Europene, legislaţia naţională, prin acorduri colective sau prin tratatele şi acordurile internaţionale în aceste domenii, prevăzute în documentaţia de atribuire
-Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi. Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens. În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016 subcontractantii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contract, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. (art. 150 alin. 1 si 2 din HG nr. 395/2016). 
- Conform art 174 alin 1 din Legea nr 98/2016, pentru toti subcontractantii propusi, la nivel de DUAE, vor fi prezentate informatii relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a acestora cu privire la partile din contract pe care acestia le vor indeplini efectiv. 
- Operatorii economici aflati in aceasta situatie vor depune acordul de subcontractare; acesta va contine, pe langa alte clauze considerate necesare de catre parti, clauzele obligatorii. Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE.
 - Documentele care probeaza cele declarate in DUAE si cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I ,II si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea într-un registru profesional relevant</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Autoritatea contractantă va asigura respectarea prevederilor art. 888 din OUG 2/2014 şi respectiv art. 926 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii care stabilesc: (1) Activităţile de comercializare, de distribuţie şi de prestări de servicii în domeniul dispozitivelor medicale se desfăşoară cu respectarea prevederilor prezentului titlu şi ale normelor metodologice aprobate prin ordin al ministrului sănătăţii. (2) Activităţile prevăzute la alin. (1) sunt supuse controlului prin avizare. Excepţie de la această cerinţă fac activităţile care se realizează de către însuşi producătorul dispozitivelor medicale ce fac obiectul acestor activităţi.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.
Operatorii economici vor completa in DUAE Partea IV .Criterii de selectie -a:indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, selectand DA sau NU.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196511</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic   sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-Declaratie din care sa rezulte daca s-a  aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterio</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>95</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Durata de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul pentru factorul de evaluare “Durata de livrare”, cu o valoare de 5 puncte din totalul de 100 de puncte si cu o pondere de 5% din totalul criteriului de atribuire, se va acorda dupa cum urmeaza:
Pentru oferta admisibila cu cea mai redusa durata de livrare de la transmiterea contractului subsecvent– 5  puncte 
Pentru restul ofertelor admisibile punctajul se va calcula utilizand urmatoarea formula: 
D.Durata de livrare(n) = Durata de livrare(min) / Durata de livrare(n) x 5, unde:
D.Durata de livrare (n): punctajul obtinut de catre oferta admisibila aflata sub evaluare
Durata de livrare (min) cea mai redusa dintre duratele de livrare ale ofertelor admisibile;
 Durata de livrare (n): durata de livrare al ofertei admisibile aflata sub evaluare.
 Nota:
Durata de livrare nu poate fi mai mica de o zi lucratoare si mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent
Ofertele care propun un timp de livrare mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent vor fi respinse ca neconforme

Punctaj total =100 puncte (95 puncte reprezentand pretul ofertei + 5 puncte reprezentand durata de livrare)</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">membrii comisiei de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><cbc:MaximumOperatorQuantity>3</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">-  Reactivi de imunohematologie compatibili sau echivalenti cu linia de echipamente BioVue, Sistemul Workstation si Analizorul Vision din dotare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizorul va livra produsele la termenul din contractul subsecvent, in cantitatile solicitate de centrul teritorial de transfuzie sanguina
si avand caracteristicile/specificatiile minime precizate in caietul de sarcini.
Lot 1=Cantitata minima si maxima a acordului cadru cu durata de 36 luni este precizatain caietul de sarcini
Cantitatea celui mai mic contract subsecvent si celului mai mare contract subsecvent este precizata in caietul de sarcini
Valoarea cel mai mic contract subsecvent =1.806.256,67 lei fara tva
Valoarea celului mai mare contract subsecvent = 3.397.192,00  lei fara tva</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33696200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">INTS si sediile Centrelor de Transfuzie precizate in caietul de sarcini</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">36</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții NU trebuie să se regăseasca în situațiile de excludere prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi:
- Certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) in termen de valabilitate  la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare / punctele de lucru o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate;
- Cazierul judiciar al operatorului economic, respectiv cazierul judiciar pentru fiecare dintre persoanele membre ale organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, respectiv persoane care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv al operatorului economic;
- După caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art.166, alin. (2), art.167, alin.(2), art.171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;
- Orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin.(1) din Legea nr. 98/2016.
Menţiune privind modul de completare DUAE: Ofertanţii au obligaţia de a menţiona în DUAE dacă se regăsesc într-una din situaţiile de excludere şi asociat, să indice dovezile pe care le pot prezenta pentru a-şi demonstra credibilitatea. Pentru o mai bună înţelegere exemplificăm situaţia documentelor constatatoare: ofertanţii vor avea obligaţia de a menţiona în DUAE toate documentele constatatoare care atestă nerespectarea termenelor contractuale, nerespectarea calităţii/cantităţii şi/sau a tipului de produs/lucrare/serviciu ofertat, nerespectarea condițiilor contractuale obligatorii și specifice şi/sau rezilieri anticipate etc. De asemenea, pentru fiecare document constatator, se va prezenta măsura luată de ofertant pentru a-şi demonstra credibilitatea şi dovada pe care o poate prezenta în acest sens.
Nerespectarea acestei obligaţii va duce la solicitarea de clarificări în conformitate cu prevederile art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, sub sancţiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă, în baza art. 137 alin. (2) litera (b) din H.G.nr. 395/2016, cu modificările şi completările ulterioare coroborate cu prevederile art. 215 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, cu modificările şi completările ulterioare şi excluderea din procedura de achiziţie în baza art. 167 alin. (1) litera (g) din Legea nr.98/2016, cu modificările şi completările ulterioare
Pentru ofertanți din alte țări se vor aplica prevedrile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă),
În cazul ofertanților (persoane fizice sau juridice) de altă naționalitate decât cea română, documentele vor fi transmise în limba de origine, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română
Se vor prezenta documente-suport actualizate dacă este cazul, si pentru terții susținători/ subcontractorii ofertantului clasati pe locul1,2,3  după aplicarea criteriului de atribuire
Cerința nr. 2: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute de art. 59 - 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. Încadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 – 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare atrage după sine excluderea ofertantului din procedura de achiziție.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic (lider, asociat, terț susținător, subcontractant) va completa cerința în formularul DUAE ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere. Ofertantii vor raspunde in cadrul DUAE, prin DA sau NU, daca se încadreaza în situatiile de excludere. Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător, dupa caz) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă.
Persoanele ce dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante, în conformitate cu prevederile art. 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, coroborat cu art. 21 din HG 395/2016, în ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii, sunt următoarele:
 -ec. BĂLAȘA MIHALCIA Tania -   	Dir. General  I.N.T.S.,
 - ec. Alina Baciu – Dir. Adj. Fin. -cont. I.N.T.S.,
- ec.Alina Vranceanu -  com.achiziții I.N.T.S.,
- SC Alinco Top Consulting SRL-prin ec.Bogdan Preoteasa -pres. Serv. Aux. achizitiei;
- Cabinet ind. de av. “Bizdrigheanu Stelian” – serv. juridic externalizat
-Dr. Tianu Mirela-INTS ;
- Biolog Răchită  Gabriela Irina - CTS M.București;
-Biolog Nițu Larisa - INTS;
- Dr. Voicu  Maria Daniela – INTS ;
- Biolog Cruceat Mihaela Raluca - CTS Ialomița;
- Dr. Păcurariu Laura Eugenia- CTS Arad;
- Biolog Zăgrean Iuliana Alexandra - CTS M. București;
- Biolog Roșu Camelia - CTS Brașov;
- Dr. Kosa Elena Luminița - CTS Timis.	
La punctul VI .3 Informatii suplimentare se regaseste detaliat continuarea preciz</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta 1
Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării .
Cerinta nr.2
Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">La termenul limita de depunere a ofertelor se depune DUAE completat de catre ofertant + DUAE completat de subcontractant.
- In cazul subcontractarii, ofertantul trebuie să declare în cadrul ofertei partea/părţile din contract pe care urmează să le subcontracteze şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi. Subcontractanţii propuşi trebuie să respecte aceleaşi obligaţii ca şi ofertanţii, în domeniul mediului, social şi al relaţiilor de muncă, stabilite prin legislaţia adoptată la nivelul Uniunii Europene, legislaţia naţională, prin acorduri colective sau prin tratatele şi acordurile internaţionale în aceste domenii, prevăzute în documentaţia de atribuire
-Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi. Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens. În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016 subcontractantii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contract, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. (art. 150 alin. 1 si 2 din HG nr. 395/2016). 
- Conform art 174 alin 1 din Legea nr 98/2016, pentru toti subcontractantii propusi, la nivel de DUAE, vor fi prezentate informatii relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a acestora cu privire la partile din contract pe care acestia le vor indeplini efectiv. 
- Operatorii economici aflati in aceasta situatie vor depune acordul de subcontractare; acesta va contine, pe langa alte clauze considerate necesare de catre parti, clauzele obligatorii. Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE.
 - Documentele care probeaza cele declarate in DUAE si cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I ,II si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea într-un registru profesional relevant</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Autoritatea contractantă va asigura respectarea prevederilor art. 888 din OUG 2/2014 şi respectiv art. 926 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii care stabilesc: (1) Activităţile de comercializare, de distribuţie şi de prestări de servicii în domeniul dispozitivelor medicale se desfăşoară cu respectarea prevederilor prezentului titlu şi ale normelor metodologice aprobate prin ordin al ministrului sănătăţii. (2) Activităţile prevăzute la alin. (1) sunt supuse controlului prin avizare. Excepţie de la această cerinţă fac activităţile care se realizează de către însuşi producătorul dispozitivelor medicale ce fac obiectul acestor activităţi.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.
Operatorii economici vor completa in DUAE Partea IV .Criterii de selectie -a:indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, selectand DA sau NU.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196511</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic   sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-Declaratie din care sa rezulte daca s-a  aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterio</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>95</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Durata de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul pentru factorul de evaluare “Durata de livrare”, cu o valoare de 5 puncte din totalul de 100 de puncte si cu o pondere de 5% din totalul criteriului de atribuire, se va acorda dupa cum urmeaza:
Pentru oferta admisibila cu cea mai redusa durata de livrare de la transmiterea contractului subsecvent – 5  puncte 
Pentru restul ofertelor admisibile punctajul se va calcula utilizand urmatoarea formula: 
D.Durata de livrare(n) = Durata de livrare(min) / Durata de livrare(n) x 5, unde:
D.Durata de livrare (n): punctajul obtinut de catre oferta admisibila aflata sub evaluare
Durata de livrare (min) cea mai redusa dintre duratele de livrare ale ofertelor admisibile;
 Durata de livrare (n): durata de livrare al ofertei admisibile aflata sub evaluare.
 Nota:
Durata de livrare nu poate fi mai mica de o zi lucratoare si mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent
Ofertele care propun un timp de livrare mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent vor fi respinse ca neconforme

Punctaj total =100 puncte (95 puncte reprezentand pretul ofertei + 5 puncte reprezentand durata de livrare)</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">membrii comisiei de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><cbc:MaximumOperatorQuantity>3</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>2</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">- Reactivi de imunohematologie compatibili cu linia de echipamente DiaMed - ID Micro Typing System din dotare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizorul va livra produsele la termenul din contractul subsecvent, in cantitatile solicitate de centrul teritorial de transfuzie sanguina
si avand caracteristicile/specificatiile minime precizate in caietul de sarcini.
Lot 2=Cantitata minima si maxima a acordului cadru cu durata de 36 luni este precizatain caietul de sarcini
Cantitatea celui mai mic contract subsecvent si celului mai mare contract subsecvent este precizata in caietul de sarcini
Valoarea cel mai mic contract subsecvent =4.203.995,00 lei fara tva
Valoarea celului mai mare contract subsecvent = 8.451.964,78,00 lei fara tva</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33696200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">INTS si sediile Centrelor de Transfuzie precizate in caietul de sarcini</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">36</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții NU trebuie să se regăseasca în situațiile de excludere prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi:
- Certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) in termen de valabilitate  la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare / punctele de lucru o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate;
- Cazierul judiciar al operatorului economic, respectiv cazierul judiciar pentru fiecare dintre persoanele membre ale organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, respectiv persoane care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv al operatorului economic;
- După caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art.166, alin. (2), art.167, alin.(2), art.171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;
- Orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin.(1) din Legea nr. 98/2016.
Menţiune privind modul de completare DUAE: Ofertanţii au obligaţia de a menţiona în DUAE dacă se regăsesc într-una din situaţiile de excludere şi asociat, să indice dovezile pe care le pot prezenta pentru a-şi demonstra credibilitatea. Pentru o mai bună înţelegere exemplificăm situaţia documentelor constatatoare: ofertanţii vor avea obligaţia de a menţiona în DUAE toate documentele constatatoare care atestă nerespectarea termenelor contractuale, nerespectarea calităţii/cantităţii şi/sau a tipului de produs/lucrare/serviciu ofertat, nerespectarea condițiilor contractuale obligatorii și specifice şi/sau rezilieri anticipate etc. De asemenea, pentru fiecare document constatator, se va prezenta măsura luată de ofertant pentru a-şi demonstra credibilitatea şi dovada pe care o poate prezenta în acest sens.
Nerespectarea acestei obligaţii va duce la solicitarea de clarificări în conformitate cu prevederile art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, sub sancţiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă, în baza art. 137 alin. (2) litera (b) din H.G.nr. 395/2016, cu modificările şi completările ulterioare coroborate cu prevederile art. 215 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, cu modificările şi completările ulterioare şi excluderea din procedura de achiziţie în baza art. 167 alin. (1) litera (g) din Legea nr.98/2016, cu modificările şi completările ulterioare
Pentru ofertanți din alte țări se vor aplica prevedrile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă),
În cazul ofertanților (persoane fizice sau juridice) de altă naționalitate decât cea română, documentele vor fi transmise în limba de origine, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română
Se vor prezenta documente-suport actualizate dacă este cazul, si pentru terții susținători/ subcontractorii ofertantului clasati pe locul1,2,3  după aplicarea criteriului de atribuire
Cerința nr. 2: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute de art. 59 - 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. Încadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 – 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare atrage după sine excluderea ofertantului din procedura de achiziție.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic (lider, asociat, terț susținător, subcontractant) va completa cerința în formularul DUAE ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere. Ofertantii vor raspunde in cadrul DUAE, prin DA sau NU, daca se încadreaza în situatiile de excludere. Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător, dupa caz) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă.
Persoanele ce dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante, în conformitate cu prevederile art. 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, coroborat cu art. 21 din HG 395/2016, în ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii, sunt următoarele:
 -ec. BĂLAȘA MIHALCIA Tania -   	Dir. General  I.N.T.S.,
 - ec. Alina Baciu – Dir. Adj. Fin. -cont. I.N.T.S.,
- ec.Alina Vranceanu -  com.achiziții I.N.T.S.,
- SC Alinco Top Consulting SRL-prin ec.Bogdan Preoteasa -pres. Serv. Aux. achizitiei;
- Cabinet ind. de av. “Bizdrigheanu Stelian” – serv. juridic externalizat
-Dr. Tianu Mirela-INTS ;
- Biolog Răchită  Gabriela Irina - CTS M.București;
-Biolog Nițu Larisa - INTS;
- Dr. Voicu  Maria Daniela – INTS ;
- Biolog Cruceat Mihaela Raluca - CTS Ialomița;
- Dr. Păcurariu Laura Eugenia- CTS Arad;
- Biolog Zăgrean Iuliana Alexandra - CTS M. București;
- Biolog Roșu Camelia - CTS Brașov;
- Dr. Kosa Elena Luminița - CTS Timis.	
La punctul VI .3 Informatii suplimentare se regaseste detaliat continuarea preciz</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta 1
Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării .
Cerinta nr.2
Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">La termenul limita de depunere a ofertelor se depune DUAE completat de catre ofertant + DUAE completat de subcontractant.
- In cazul subcontractarii, ofertantul trebuie să declare în cadrul ofertei partea/părţile din contract pe care urmează să le subcontracteze şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi. Subcontractanţii propuşi trebuie să respecte aceleaşi obligaţii ca şi ofertanţii, în domeniul mediului, social şi al relaţiilor de muncă, stabilite prin legislaţia adoptată la nivelul Uniunii Europene, legislaţia naţională, prin acorduri colective sau prin tratatele şi acordurile internaţionale în aceste domenii, prevăzute în documentaţia de atribuire
-Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi. Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens. În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016 subcontractantii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contract, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. (art. 150 alin. 1 si 2 din HG nr. 395/2016). 
- Conform art 174 alin 1 din Legea nr 98/2016, pentru toti subcontractantii propusi, la nivel de DUAE, vor fi prezentate informatii relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a acestora cu privire la partile din contract pe care acestia le vor indeplini efectiv. 
- Operatorii economici aflati in aceasta situatie vor depune acordul de subcontractare; acesta va contine, pe langa alte clauze considerate necesare de catre parti, clauzele obligatorii. Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE.
 - Documentele care probeaza cele declarate in DUAE si cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I ,II si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea într-un registru profesional relevant</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Autoritatea contractantă va asigura respectarea prevederilor art. 888 din OUG 2/2014 şi respectiv art. 926 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii care stabilesc: (1) Activităţile de comercializare, de distribuţie şi de prestări de servicii în domeniul dispozitivelor medicale se desfăşoară cu respectarea prevederilor prezentului titlu şi ale normelor metodologice aprobate prin ordin al ministrului sănătăţii. (2) Activităţile prevăzute la alin. (1) sunt supuse controlului prin avizare. Excepţie de la această cerinţă fac activităţile care se realizează de către însuşi producătorul dispozitivelor medicale ce fac obiectul acestor activităţi.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.
Operatorii economici vor completa in DUAE Partea IV .Criterii de selectie -a:indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, selectand DA sau NU.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196511</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic   sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-Declaratie din care sa rezulte daca s-a  aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterio</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>95</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Durata de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul pentru factorul de evaluare “Durata de livrare”, cu o valoare de 5 puncte din totalul de 100 de puncte si cu o pondere de 5% din totalul criteriului de atribuire, se va acorda dupa cum urmeaza:
Pentru oferta admisibila cu cea mai redusa durata de livrare de la transmiterea contractului subsecvent– 5  puncte 
Pentru restul ofertelor admisibile punctajul se va calcula utilizand urmatoarea formula: 
D.Durata de livrare(n) = Durata de livrare(min) / Durata de livrare(n) x 5, unde:
D.Durata de livrare (n): punctajul obtinut de catre oferta admisibila aflata sub evaluare
Durata de livrare (min) cea mai redusa dintre duratele de livrare ale ofertelor admisibile;
 Durata de livrare (n): durata de livrare al ofertei admisibile aflata sub evaluare.
 Nota:
Durata de livrare nu poate fi mai mica de o zi lucratoare si mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent.
Ofertele care propun un timp de livrare mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent vor fi respinse ca neconforme

Punctaj total =100 puncte (95 puncte reprezentand pretul ofertei + 5 puncte reprezentand durata de livrare)</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">membrii comisiei de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><cbc:MaximumOperatorQuantity>3</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>3</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">- Reactivi de imunohematologie compatibili cu automatul Qwalys din dotare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizorul va livra produsele la termenul din contractul subsecvent, in cantitatile solicitate de centrul teritorial de transfuzie sanguina
si avand caracteristicile/specificatiile minime precizate in caietul de sarcini.
Lot 3=Cantitata minima si maxima a acordului cadru cu durata de 36 luni este precizatain caietul de sarcini
Cantitatea celui mai mic contract subsecvent si celului mai mare contract subsecvent este precizata in caietul de sarcini
Valoarea cel mai mic contract subsecvent =755.504,37 lei fara tva
Valoarea celului mai mare contract subsecvent =1.962.198,35 lei fara tva</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33696200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">INTS si sediile Centrelor de Transfuzie precizate in caietul de sarcini</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">36</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții NU trebuie să se regăseasca în situațiile de excludere prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi:
- Certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) in termen de valabilitate  la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare / punctele de lucru o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate;
- Cazierul judiciar al operatorului economic, respectiv cazierul judiciar pentru fiecare dintre persoanele membre ale organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, respectiv persoane care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv al operatorului economic;
- După caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art.166, alin. (2), art.167, alin.(2), art.171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;
- Orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin.(1) din Legea nr. 98/2016.
Menţiune privind modul de completare DUAE: Ofertanţii au obligaţia de a menţiona în DUAE dacă se regăsesc într-una din situaţiile de excludere şi asociat, să indice dovezile pe care le pot prezenta pentru a-şi demonstra credibilitatea. Pentru o mai bună înţelegere exemplificăm situaţia documentelor constatatoare: ofertanţii vor avea obligaţia de a menţiona în DUAE toate documentele constatatoare care atestă nerespectarea termenelor contractuale, nerespectarea calităţii/cantităţii şi/sau a tipului de produs/lucrare/serviciu ofertat, nerespectarea condițiilor contractuale obligatorii și specifice şi/sau rezilieri anticipate etc. De asemenea, pentru fiecare document constatator, se va prezenta măsura luată de ofertant pentru a-şi demonstra credibilitatea şi dovada pe care o poate prezenta în acest sens.
Nerespectarea acestei obligaţii va duce la solicitarea de clarificări în conformitate cu prevederile art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, sub sancţiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă, în baza art. 137 alin. (2) litera (b) din H.G.nr. 395/2016, cu modificările şi completările ulterioare coroborate cu prevederile art. 215 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, cu modificările şi completările ulterioare şi excluderea din procedura de achiziţie în baza art. 167 alin. (1) litera (g) din Legea nr.98/2016, cu modificările şi completările ulterioare
Pentru ofertanți din alte țări se vor aplica prevedrile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă),
În cazul ofertanților (persoane fizice sau juridice) de altă naționalitate decât cea română, documentele vor fi transmise în limba de origine, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română
Se vor prezenta documente-suport actualizate dacă este cazul, si pentru terții susținători/ subcontractorii ofertantului clasati pe locul1,2,3  după aplicarea criteriului de atribuire
Cerința nr. 2: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute de art. 59 - 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. Încadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 – 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare atrage după sine excluderea ofertantului din procedura de achiziție.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic (lider, asociat, terț susținător, subcontractant) va completa cerința în formularul DUAE ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere. Ofertantii vor raspunde in cadrul DUAE, prin DA sau NU, daca se încadreaza în situatiile de excludere. Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător, dupa caz) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă.
Persoanele ce dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante, în conformitate cu prevederile art. 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, coroborat cu art. 21 din HG 395/2016, în ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii, sunt următoarele:
 -ec. BĂLAȘA MIHALCIA Tania -   	Dir. General  I.N.T.S.,
 - ec. Alina Baciu – Dir. Adj. Fin. -cont. I.N.T.S.,
- ec.Alina Vranceanu -  com.achiziții I.N.T.S.,
- SC Alinco Top Consulting SRL-prin ec.Bogdan Preoteasa -pres. Serv. Aux. achizitiei;
- Cabinet ind. de av. “Bizdrigheanu Stelian” – serv. juridic externalizat
-Dr. Tianu Mirela-INTS ;
- Biolog Răchită  Gabriela Irina - CTS M.București;
-Biolog Nițu Larisa - INTS;
- Dr. Voicu  Maria Daniela – INTS ;
- Biolog Cruceat Mihaela Raluca - CTS Ialomița;
- Dr. Păcurariu Laura Eugenia- CTS Arad;
- Biolog Zăgrean Iuliana Alexandra - CTS M. București;
- Biolog Roșu Camelia - CTS Brașov;
- Dr. Kosa Elena Luminița - CTS Timis.	
La punctul VI .3 Informatii suplimentare se regaseste detaliat continuarea preciz</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta 1
Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării .
Cerinta nr.2
Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">La termenul limita de depunere a ofertelor se depune DUAE completat de catre ofertant + DUAE completat de subcontractant.
- In cazul subcontractarii, ofertantul trebuie să declare în cadrul ofertei partea/părţile din contract pe care urmează să le subcontracteze şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi. Subcontractanţii propuşi trebuie să respecte aceleaşi obligaţii ca şi ofertanţii, în domeniul mediului, social şi al relaţiilor de muncă, stabilite prin legislaţia adoptată la nivelul Uniunii Europene, legislaţia naţională, prin acorduri colective sau prin tratatele şi acordurile internaţionale în aceste domenii, prevăzute în documentaţia de atribuire
-Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi. Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens. În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016 subcontractantii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contract, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. (art. 150 alin. 1 si 2 din HG nr. 395/2016). 
- Conform art 174 alin 1 din Legea nr 98/2016, pentru toti subcontractantii propusi, la nivel de DUAE, vor fi prezentate informatii relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a acestora cu privire la partile din contract pe care acestia le vor indeplini efectiv. 
- Operatorii economici aflati in aceasta situatie vor depune acordul de subcontractare; acesta va contine, pe langa alte clauze considerate necesare de catre parti, clauzele obligatorii. Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE.
 - Documentele care probeaza cele declarate in DUAE si cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I ,II si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea într-un registru profesional relevant</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Autoritatea contractantă va asigura respectarea prevederilor art. 888 din OUG 2/2014 şi respectiv art. 926 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii care stabilesc: (1) Activităţile de comercializare, de distribuţie şi de prestări de servicii în domeniul dispozitivelor medicale se desfăşoară cu respectarea prevederilor prezentului titlu şi ale normelor metodologice aprobate prin ordin al ministrului sănătăţii. (2) Activităţile prevăzute la alin. (1) sunt supuse controlului prin avizare. Excepţie de la această cerinţă fac activităţile care se realizează de către însuşi producătorul dispozitivelor medicale ce fac obiectul acestor activităţi.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.
Operatorii economici vor completa in DUAE Partea IV .Criterii de selectie -a:indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, selectand DA sau NU.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196511</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic   sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-Declaratie din care sa rezulte daca s-a  aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterio</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>95</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>5</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Durata de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul pentru factorul de evaluare “Durata de livrare”, cu o valoare de 5 puncte din totalul de 100 de puncte si cu o pondere de 5% din totalul criteriului de atribuire, se va acorda dupa cum urmeaza:
Pentru oferta admisibila cu cea mai redusa durata de livrare de la transmiterea contractului subsecvent – 5  puncte 
Pentru restul ofertelor admisibile punctajul se va calcula utilizand urmatoarea formula: 
D.Durata de livrare(n) = Durata de livrare(min) / Durata de livrare(n) x 5, unde:
D.Durata de livrare (n): punctajul obtinut de catre oferta admisibila aflata sub evaluare
Durata de livrare (min) cea mai redusa dintre duratele de livrare ale ofertelor admisibile;
 Durata de livrare (n): durata de livrare al ofertei admisibile aflata sub evaluare.
 Nota:
Durata de livrare nu poate fi mai mica de o zi lucratoare si mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent
Ofertele care propun un timp de livrare mai mare de 5 zile lucratoare de la transmiterea contractului subsecvent vor fi respinse ca neconforme

Punctaj total =100 puncte (95 puncte reprezentand pretul ofertei + 5 puncte reprezentand durata de livrare)</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">membrii comisiei de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><cbc:MaximumOperatorQuantity>3</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">-Lot 4 - Reactivi de biochimie uscata compatibili sau echivalent cu Analizorul de biochimie VITROS aflat in dotare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizorul va livra produsele la termenul din contractul subsecvent, in cantitatile solicitate de centrul teritorial de transfuzie sanguina
si avand caracteristicile/specificatiile minime precizate in caietul de sarcini.
Lot 4=Cantitata minima si maxima a acordului cadru cu durata de 36 luni este precizatain caietul de sarcini
Cantitatea celui mai mic contract subsecvent si celului mai mare contract subsecvent este precizata in caietul de sarcini
Valoarea cel mai mic contract subsecvent =508.087,00 lei fara tva
Valoarea celului mai mare contract subsecvent =1.027.796,00 lei fara tva</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33696200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">INTS si sediile Centrelor de Transfuzie precizate in caietul de sarcini</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">36</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0005</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr. 1: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții NU trebuie să se regăseasca în situațiile de excludere prevăzute la art.164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi:
- Certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) in termen de valabilitate  la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare / punctele de lucru o declarație pe propria răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate;
- Cazierul judiciar al operatorului economic, respectiv cazierul judiciar pentru fiecare dintre persoanele membre ale organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, respectiv persoane care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv al operatorului economic;
- După caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art.166, alin. (2), art.167, alin.(2), art.171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;
- Orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin.(1) din Legea nr. 98/2016.
Menţiune privind modul de completare DUAE: Ofertanţii au obligaţia de a menţiona în DUAE dacă se regăsesc într-una din situaţiile de excludere şi asociat, să indice dovezile pe care le pot prezenta pentru a-şi demonstra credibilitatea. Pentru o mai bună înţelegere exemplificăm situaţia documentelor constatatoare: ofertanţii vor avea obligaţia de a menţiona în DUAE toate documentele constatatoare care atestă nerespectarea termenelor contractuale, nerespectarea calităţii/cantităţii şi/sau a tipului de produs/lucrare/serviciu ofertat, nerespectarea condițiilor contractuale obligatorii și specifice şi/sau rezilieri anticipate etc. De asemenea, pentru fiecare document constatator, se va prezenta măsura luată de ofertant pentru a-şi demonstra credibilitatea şi dovada pe care o poate prezenta în acest sens.
Nerespectarea acestei obligaţii va duce la solicitarea de clarificări în conformitate cu prevederile art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, sub sancţiunea respingerii ofertei ca inacceptabilă, în baza art. 137 alin. (2) litera (b) din H.G.nr. 395/2016, cu modificările şi completările ulterioare coroborate cu prevederile art. 215 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, cu modificările şi completările ulterioare şi excluderea din procedura de achiziţie în baza art. 167 alin. (1) litera (g) din Legea nr.98/2016, cu modificările şi completările ulterioare
Pentru ofertanți din alte țări se vor aplica prevedrile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare.
Potențialii Ofertanți, rezidenți în Uniunea Europeană și în țările din Spațiul Economic European (SEE), pot utiliza site-ul web al Comisiei Europene disponibil la următoarea adresă: https://ec.europa.eu/tools/ecertis/search pentru a identifica documentele care urmează să fie prezentate ca documente justificative (dacă acestea sunt disponibile în țara respectivă),
În cazul ofertanților (persoane fizice sau juridice) de altă naționalitate decât cea română, documentele vor fi transmise în limba de origine, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română
Se vor prezenta documente-suport actualizate dacă este cazul, si pentru terții susținători/ subcontractorii ofertantului clasati pe locul1,2,3  după aplicarea criteriului de atribuire
Cerința nr. 2: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute de art. 59 - 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare. Încadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 – 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare atrage după sine excluderea ofertantului din procedura de achiziție.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic (lider, asociat, terț susținător, subcontractant) va completa cerința în formularul DUAE ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere. Ofertantii vor raspunde in cadrul DUAE, prin DA sau NU, daca se încadreaza în situatiile de excludere. Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător, dupa caz) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă.
Persoanele ce dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante, în conformitate cu prevederile art. 60 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice, cu modificările și completările ulterioare, coroborat cu art. 21 din HG 395/2016, în ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii, sunt următoarele:
 -ec. BĂLAȘA MIHALCIA Tania -   	Dir. General  I.N.T.S.,
 - ec. Alina Baciu – Dir. Adj. Fin. -cont. I.N.T.S.,
- ec.Alina Vranceanu -  com.achiziții I.N.T.S.,
- SC Alinco Top Consulting SRL-prin ec.Bogdan Preoteasa -pres. Serv. Aux. achizitiei;
- Cabinet ind. de av. “Bizdrigheanu Stelian” – serv. juridic externalizat
-Dr. Tianu Mirela-INTS ;
- Biolog Răchită  Gabriela Irina - CTS M.București;
-Biolog Nițu Larisa - INTS;
- Dr. Voicu  Maria Daniela – INTS ;
- Biolog Cruceat Mihaela Raluca - CTS Ialomița;
- Dr. Păcurariu Laura Eugenia- CTS Arad;
- Biolog Zăgrean Iuliana Alexandra - CTS M. București;
- Biolog Roșu Camelia - CTS Brașov;
- Dr. Kosa Elena Luminița - CTS Timis.	
La punctul VI .3 Informatii suplimentare se regaseste detaliat continuarea preciz</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta 1
Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării .
Cerinta nr.2
Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">La termenul limita de depunere a ofertelor se depune DUAE completat de catre ofertant + DUAE completat de subcontractant.
- In cazul subcontractarii, ofertantul trebuie să declare în cadrul ofertei partea/părţile din contract pe care urmează să le subcontracteze şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi. Subcontractanţii propuşi trebuie să respecte aceleaşi obligaţii ca şi ofertanţii, în domeniul mediului, social şi al relaţiilor de muncă, stabilite prin legislaţia adoptată la nivelul Uniunii Europene, legislaţia naţională, prin acorduri colective sau prin tratatele şi acordurile internaţionale în aceste domenii, prevăzute în documentaţia de atribuire
-Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi. Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens. În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016 subcontractantii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contract, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. (art. 150 alin. 1 si 2 din HG nr. 395/2016). 
- Conform art 174 alin 1 din Legea nr 98/2016, pentru toti subcontractantii propusi, la nivel de DUAE, vor fi prezentate informatii relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a acestora cu privire la partile din contract pe care acestia le vor indeplini efectiv. 
- Operatorii economici aflati in aceasta situatie vor depune acordul de subcontractare; acesta va contine, pe langa alte clauze considerate necesare de catre parti, clauzele obligatorii. Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE.
 - Documentele care probeaza cele declarate in DUAE si cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I ,II si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea într-un registru profesional relevant</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici vor prezenta avizul emis de către Ministerul Sănătăţii/ Agenţia Naţională a Medicamentului şi a Dispozitivelor Medicale din România (ANMDMR) sau echivalent, prin care operatorul economic face dovada faptului că este avizat pentru a desfăşura activitatea de import şi /sau distribuţie dispozitive medicale conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 şi a Ordinului 566/2020. În cazul depunerii avizului de funcţionare se va depune şi anexa la acesta, cu lista producătorilor produselor ofertate.
Autoritatea contractantă va asigura respectarea prevederilor art. 888 din OUG 2/2014 şi respectiv art. 926 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii care stabilesc: (1) Activităţile de comercializare, de distribuţie şi de prestări de servicii în domeniul dispozitivelor medicale se desfăşoară cu respectarea prevederilor prezentului titlu şi ale normelor metodologice aprobate prin ordin al ministrului sănătăţii. (2) Activităţile prevăzute la alin. (1) sunt supuse controlului prin avizare. Excepţie de la această cerinţă fac activităţile care se realizează de către însuşi producătorul dispozitivelor medicale ce fac obiectul acestor activităţi.
Cerinţa minimă trebuie să fie îndeplinită de toţi Operatorii economici implicaţi în procedură indiferent de rolul acestora: Ofertant(Operator Economic individual), membru al unei asocieri, subcontractanţii nominalizaţi, corespunzător părţii de contract pe care o vor executa, dacă este cazul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică/sectorială cu informațiile solicitate de către autoritatea/entitatea contractantă. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii  contractante, doar de catre ofertantII clasati pe locul I,ll si lll, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE sunt:
i.Ofertanţii români vor prezenta avizul emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/ sau distribuţie dispozitive medicale.
ii.Ofertanţii străini din UE sau SEE vor prezenta echivalentul în ţara de origine a avizului emis de Ministerul Sănătăţii/ANMDMR pentru import şi/sau distribuţie conform art. 927 din Legea 95/2006 privind reforma în domeniul sănătăţii(documentele însoțite de traducerea acestora de un traducător autorizat, în limba română  .
iii.alte dovezi echivalente pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
Informatii privind obtinerea avizului ANMDMR pot fi obtinute accesand https://www.anm.ro/dispozitive-medicale/avize-defunctionare/ 
Nota: Documentele prezentate vor fi valabile și actuale la data prezentării.
Documentele justificative solicitate în susținerea cerinței se vor prezenta, doar la solicitarea autorității contractante, de către operatorul economic (inclusiv pentru asociat daca este cazul) clasat pe locul 1,2 si 3 ,după aplicarea criteriului de atribuire.
Operatorii economici vor completa in DUAE Partea IV .Criterii de selectie -a:indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, selectand DA sau NU.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii în țara de rezidență, să reiasă că aceștia sunt legal constituiți, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că au capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor, ofertantului aflat pe locul 1,2 si 3, în condițiile în care acestea nu vor putea fi accesate de către autoritatea contractantă de pe site-urile de specialitate ale autorităților emitente. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți, care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct. Certificatul constatator trebuie să conțină date actuale/reale la momentul prezentării</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196511</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca ,si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii? Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie privind situatia operatorului economic</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratia   privind situatia operatorului economic.-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Declaratie din care sa rezulte daca, operatorul economic   sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-Declaratie din care sa rezulte daca s-a  aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterio</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Operatorul economic s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea?</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-10+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-10+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">membrii comisiei de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><cbc:MaximumOperatorQuantity>3</cbc:MaximumOperatorQuantity></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>5</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">LOT 5.  Reactivi de hematologie compatibili sau echivalenti cu analizoarele Nihon Kohden ( Celltak MEK 6318, Celltak MEK 6400, Celltak MEK 6510, Celltak  1301 si Celltak MEK 8222, Celltak 9100K -5 DIFF cu 33 parametrii) din dotare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizorul va livra produsele la termenul din contractul subsecvent, in cantitatile solicitate de centrul teritorial de transfuzie sanguina
si avand caracteristicile/specificatiile minime precizate in caietul de sarcini.
Lot 5=Cantitata minima si maxima a acordului cadru cu durata de 36 luni este precizatain caietul de sarcini
Cantitatea celui mai mic contract subsecvent si celului mai mare contract subsecvent este precizata in caietul de sarcini
Valoarea cel mai mic contract subsecvent =264.688,00 lei fara tva
Valoarea celului mai mare contract subsecvent =679.70,00 lei fara tva</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33696200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">INTS si sediile Centrelor de Transfuzie precizate in caietul de sarcini</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">36</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>