<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>12:00:18.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.secraiova.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Societatea Electrocentrale Craiova SA</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Bariera Vâlcii, nr. 195</cbc:StreetName><cbc:CityName>Craiova</cbc:CityName><cbc:PostalZone>200716</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO 46943133</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Alina Prala</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 372511543</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 0372511549</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>alina.prala@secraiova.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367967-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">e11d633f-91ae-4861-9295-d031ebdc21b9</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>6a407103-ad7b-4fe4-bd88-b00d8dc623aa</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>13:13:34.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">pub-undert-cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">electricity</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>46943133-2025-90.3</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Serviciu de reparatie tip LN3.1,L.N 3.2 mori MVC75t/h si benzi Redler</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Achiziția serviciilor a fost solicitata prin Referatul de necesitate si oportunitate nr.8196/17.04.2025, referat  întocmit de către Compartiment Tehnic-UCC, din cadrul Societatii Electrocentrale Craiova SA. 
Cerințele pentru serviciile solicitate sunt precizate in caietul de sarcini nr. 8198/17.04.2025, întocmit de către  Directia Tehnica -Compartiment Tehnic-UCC , al Societatii Electrocentrale Craiova .
 Moara ventilator cu ciocane de 75 t/h are rolul de a macina carbunele pana la o granulatie de 0.1 ÷0,3mm si de a transporta praful de carbune la arzatorul aferent.
Datorita regimului de lucru, elementele componente(ciocane,brate,aparatori,blindaje,sectoare de uzura, etc), se deterioreaza. Cele 2 cazane de 525t/h au in componenta 12 mori de carbune de tip MVC 75. Pentru buna functionare a cazanelor de abur de 525t/h,este necesara repararea periodica a morilor pentru a se asigura debitul de carbune si finetea de macinare. Prin reparatia morilor de carbune se urmareste cresterea sarcinii disponibile a cazanelor, precum si eliminarea riscului indisponibilizarii morilor prin avariere, datorita gradului avansat de uzura al elementelor componente. Avand in vedere cele mentionate, si tinand cont de faptul ca in anul 2025 sunt programate trei reparatii tip LN3.1 si una tip LN3.2 la morile de carbune inclusiv benzile aferente. 
  
Solicitarile de clarificari se vor face cu 18 zile inainte de data de depunere a ofertelor la sectiunea intrebari in SEAP, iar raspunsul entitatii contractante se va transmite cu cel putin 11 zile inainte de data de depunere a ofertelor, entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari depuse pana la termenul stabilit pe primirea acestora.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.
In situatia in care doi sau mai multi ofertanti clasati pe primul loc, au acelasi pret, comisia de evaluare va solicita noi propuneri financiare care vor fi transmise electronic in SEAP, contractul fiind atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut. Fara a aduce atingere prevederilor Legii nr. 182/2002 privind protectia informatiilor clasificate, cu modificarile si completarile ulterioare operatorul economic va preciza în oferta depusa care din informatiile cuprinse în propunerea tehnica si în propunerea financiara sunt considerate a fi confidentiale, clasificate, protejate de un drept de proprietate intelectuala în masura, în care în mod obiectiv, dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, în special în ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala. Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea, prevazute in Legea nr. 99/2016, sunt transmise în scris, prin mijloace electronice de comunicare, in SEAP (conf art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 cu modificarile si completarile ulterioare).
Potrivit art. 108 din Hotararea nr. 394/2016, orice operator economic are dreptul de a solicita clarificari cu privire la continutul documentatiei de atribuire si implicit cu privire la clauzele contractuale (ce sunt parte a documentatiei de atribuire).
Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea, prevazute in Legea nr. 99/2016, sunt transmise în scris, prin mijloace electronice de comunicare, in SEAP (conf art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016).
Ofertantul va prezenta eventualele obiectiuni/amendamente la clauzele aferente proiectului de contract (pus la dispozitie de entitatea contractanta in documentatia de atribuire), daca este cazul, solicitand entitatii contractante clarificari, inclusiv modificarea lor, astfel incat, daca aceste clauze vor fi amendate/modificate, sa fie aduse la cunostinta tuturor operatorilor economici interesati inainte de data limita de depunere a ofertelor in SEAP.
Entitatea contractanta accepta formularea de obiectiuni/amendamente la clauzele contractuale din proiectul de contract (pus la dispozitie de entitatea contractanta in documentatia de atribuire) la clauzele contractuale pe care aceasta le considera ca nu sunt dezavantajoase in favoarea sa.
Potrivit art. 143 alin. (3) lit. b) din Hotararea nr. 394/2016, oferta este considerata neconforma daca contine propuneri de modificare a clauzelor contractuale pe care entitatea contractanta le considera in mod evident dezavantajoase pentru acestea din urma, iar ofertantul, desi a fost informat cu privire la respectiva situatie, nu accepta renuntarea la clauzele respective.
In cazul în care comisia de evaluare solicita unui ofertant clarificari si, dupa caz, completari ale documentelor prezentate de acesta în cadrul ofertei, iar ofertantul nu transmite în termenul precizat de comisia de evaluare clarificarile/completarile solicitate sau
clarificarile/completarile transmise nu sunt concludente, oferta sa va fi considerata inacceptabila (conf. art. 140 alin. (4) din Hotarârea nr. 394/2016).
Potrivit art. 143 alin. (2) lit. d) din Hotararea nr. 394/2016, oferta este considerata inacceptabila daca nu asigura respectarea reglementarilor obligatorii referitoare la conditiile de munca si de protectia muncii, atunci cand aceasta cerinta este formulata in conditiile art. 64 alin. (2) din Legea 99/2016.
Toate documentele depuse in SEAP (indiferent de natura acestora si momentul depunerii lor, de exemplu: oferta, solicitarile de clarificari referitoare la documentatia de atribuire si raspunsurile la solicitarile de clarificari adresate de comisia de evaluare) se vor transmite semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat (conform art.129 alin. (2) si alin. (3) din Hotararea nr. 394/2016).
Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent''.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">2240065.01</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">50531000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul nu trebuie să se încadreze in situațiile prevăzute la art. 177 din Legea 99/2016.
Se va completa cerința corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European ( DUAE) 
Nota: se solicita atât ofertantului, asociatului, subcontractantului cat si terțului susținător.
Modalitatea de îndeplinire: Ofertantul ( inclusiv fiecare asociat / subcontractant / terț susținător, daca este cazul) va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
Nota: Ofertantul ( inclusiv fiecare asociat / subcontractant / terț susținător, daca este cazul) nu trebuie sa se încadreze in situațiile prevăzute la motivele de excludere (art. 177).
Entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
- cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, asociatului, subcontractantului si terțului susținător, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, așa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv, alte documente edificatoare, după caz, pentru demonstrarea faptului ca nu se încadrează in una din situațiile prevăzute la art. 177;
- documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 179 din Legea 99/2016;
- alte documente edificatoare, după caz.
Pentru Persoane Juridice Străine se vor prezenta documente echivalente edificatoare eliberate de autorități competente din țara în care aceștia sunt rezidenți, prin care să dovedească lipsa datoriilor la momentul prezentării documentelor, în conformitate cu legislația din țara de rezidență. Documentele vor fi prezentate in traducere in limba romana.

Ofertantul nu trebuie să se încadreze in situațiile prevăzute la art. 178 si 180 din Legea 99/2016.
Se va completa cerința corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE) 
Nota: se solicita atât ofertantului, asociatului, subcontractantului cat si terțului susținător.
Modalitatea de îndeplinire: Ofertantul (inclusiv fiecare asociat / subcontractant / terț susținător, daca este cazul) va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
Nota: Ofertantul (inclusiv fiecare asociat / subcontractant / terț susținător, daca este cazul) nu trebuie sa se încadreze in situațiile prevăzute la motivele de excludere (art. 178 si 180).
Entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
- Documente edificatoare, după caz, pentru demonstrarea faptului ca nu se încadrează in una din situațiile prevăzute la art. 178 si 180, respectiv:
certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii, pentru sediul principal. Pentru sediile secundare/ punctele de lucru, cerinta se va putea demonstra printr-o declaratie pe propria raspundere privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate.
- documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 179, art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016;
- alte documente edificatoare, după caz.
Pentru Persoane Juridice Străine se vor prezenta documente echivalente edificatoare, eliberate de autorități competente din tara în care aceștia sunt rezidenți, prin care să dovedească lipsa datoriilor restante, valabile la momentul prezentării documentelor, în conformitate cu legislația din țara de rezidență. Documentele vor fi prezentate in traducere in limba romana.


Ofertantul nu trebuie să se încadreze in situațiile prevăzute la art. 72 din Legea 99/2016. 
Se va completa cerința corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
Nota: se solicita atât ofertantului, asociatului, subcontractantului cat si terțului susținător.
Persoanele care dețin funcții de decizie din cadrul entității contractante sunt:
- Lorena VOICAN –  Director  General;
- Cristian BASESCU  – Director Economic;
- Stefan DINCA – Director Tehnic;
Modalitatea de îndeplinire: Ofertantul (inclusiv fiecare asociat / subcontractant / terț susținător, daca este cazul) va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
Nota: Ofertantul ( inclusiv fiecare asociat / subcontractant / terț susținător, daca este cazul) nu trebuie sa se încadreze in situațiile prevăzute la motivele de excludere (art. 72).</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Informații privind o forma de înregistrare
Ofertantul (inclusiv fiecare asociat,  subcontractant, tert sustinator, daca este cazul) trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, să reiasă că ofertantul este legal constituit, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: Ofertantul (inclusiv fiecare asociat, subcontractant, tert sustinator, daca este cazul) va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
Nota: Capacitatea de exercitare a activității profesionale se solicită atât ofertantului cât şi asociatului.
Entitatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
- certificatul constatator emis de O.R.C., sau alte documente suport ca alternativă la certificatul în cauză din care sa reiasă ca ofertantul are ca obiect de activitate principal sau secundar activitățile care fac obiectul contractului.
Pentru persoane fizice/juridice străine se vor prezenta documente echivalente emise in țara în care aceștia sunt rezidenți, în conformitate cu legislația aplicabilă în țara de rezidență. Documentele vor fi prezentate in traducere in limba romana.
Justificare: Entitatea contractantă solicită înscrierea în registrul comerțului pentru a se asigura că operatorul economic desfășoară o activitate în conformitate cu legislația în vigoare.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de servicii: executarea de servicii de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Prezentarea experienței similare în conformitate cu art. 192 lit. b) din Legea 99/2016 si Instrucțiunii nr. 2/2017 emisa de Agenția Națională pentru Achiziții Publice. Operatorii economici trebuie sa fi prestat si dus la bun sfârșit in ultimii 3 ani (raportat la data limita de depunere a ofertelor), servicii similare celor care fac obiectul achiziției la nivelul unuia sau mai multor contracte, a carui valoare sa fie de minim: 1.400,000,00 lei. 
In cazul contractelor prezentate ca experiența similara, a căror valoare este exprimata în alta valuta decât în lei, pentru calculul nivelului minim impus, se va folosi cursul mediu anual lei/valuta al BNR, pentru fiecare an in parte (2022, 2023, 2024), conform site-ului: www.curs-valutar-bnr.ro.
Cursul leu/valuta ce va fi luat în calcul pentru anul 2025 este cursul stabilit de BNR la data publicării anunțului de participare pentru prezenta procedură.

Nota:
Prin „servicii duse la bun sfârșit” se înțelege:
-	servicii recepționate parțial;
-	servicii recepționate la sfârșitul prestării (sfârșitul prestării nu presupune expirarea perioadei de garanție).
Prin „servicii similare” se considera serviciile privind repararea morilor de carbune si a benzilor Redler. 
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European ( DUAE), prezentând următoarele informații: numărul si data contractului invocat drept experiența similara, beneficiarul acestuia, precum si ponderea si/sau activitățile pentru care a fost responsabil, împreuna cu valoarea acestora, fără TVA.
Nota: Entitatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor, documente prin care se confirma prestare servicii similare, respectiv: contracte/documente constatatoare/ procese-verbale emise sau contrasemnate de către clientul beneficiar public sau privat, care sa conțină informații din care sa rezulte faptul ca au fost efectuate in conformitate cu obligațiile contractuale.
In cazul in care mai mulți operatori economici participa in comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstrează prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (daca este cazul).</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Informații privind subcontractarea / asocierea / susținerea unui terț
	Informații privind subcontractanții (daca este cazul) 
	Informații privind asocierea (daca este cazul)
	Angajament si Declarație terț susținător (daca este cazul)
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
In cazul subcontractării/asocierii/susținerii de către un terț, se vor completa cerințele corespunzătoare într-un alt Document Unic de Achiziții European (DUAE) pentru fiecare subcontractant/ asociat/terț declarat.
Ofertantul va depune odată cu oferta pana la data limita de depunere a ofertelor si acorduri/angajamente pentru fiecare subcontractant/ asociat/terț declarat .
Odată cu angajamentul de susţinere, ofertantul are obligaţia să prezinte documente transmise acestuia de către terţ/terţii susţinători, din care să rezulte modul efectiv prin care terţul/terţii susţinător(i) va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de susţinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.
Nota: Entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor – documente justificative care probeaza cele asumate in angajamente / acorduri.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurare a calității</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul trebuie să facă dovada că prestarea serviciului se realizează într-un sistem de management al calității, certificat de către un organism acreditat, pentru domeniul de activitate din sfera serviciului ofertat, în conformitate cu standardul SR EN ISO 9001 ediția 2015, sau echivalent.
În cazul în care ofertantul nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum este solicitat mai sus sau nu are posibilitatea de a-l obține în termenele stabilite, din motive care nu îi sunt imputabile, acesta va prezenta orice alte probe sau dovezi care să confirme asigurarea unui nivel corespunzător al calității, echivalent cu cel solicitat.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European ( DUAE),
Certificatul SR EN ISO 9001/2015, sau echivalent, va fi valabil la data limita de depunere a ofertelor.
In cazul asocierii cerința va fi indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Certificate emise de organisme independente cu privire la sistemele sau standardele de management de mediu</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul trebuie să facă dovada că prestarea serviciului se realizează într-un sistem de management al mediului, certificat de către un organism acreditat, pentru domeniul de activitate din sfera serviciilor ofertate, în conformitate cu standardul SR EN ISO 14001 ediția 2015, sau echivalent.
În cazul în care ofertantul nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum este solicitat mai sus sau nu are posibilitatea de a-l obține în termenele stabilite, din motive care nu îi sunt imputabile, acesta va prezenta orice alte probe sau dovezi care să confirme asigurarea unui nivel corespunzător al calității, echivalent cu cel solicitat.
Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European ( DUAE),
Certificatul SR EN ISO 14001 ediția 2015, sau echivalent, va fi valabil la data limita de depunere a ofertelor.
In cazul asocierii cerința va fi indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul (inclusiv fiecare asociat,  subcontractant, tert sustinator, daca este cazul) trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, să reiasă că ofertantul este legal constituit, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.
Modalitatea de îndeplinire: Ofertantul (inclusiv fiecare asociat, subcontractant, tert sustinator, daca este cazul) va completa cerințele corespunzătoare in Documentul Unic de Achiziții European (DUAE).
Nota: Capacitatea de exercitare a activității profesionale se solicită atât ofertantului cât şi asociatului.
Entitatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor:
- certificatul constatator emis de O.R.C., sau alte documente suport ca alternativă la certificatul în cauză din care sa reiasă ca ofertantul are ca obiect de activitate principal sau secundar activitățile care fac obiectul contractului.
Pentru persoane fizice/juridice străine se vor prezenta documente echivalente emise in țara în care aceștia sunt rezidenți, în conformitate cu legislația aplicabilă în țara de rezidență. Documentele vor fi prezentate in traducere in limba romana.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196509</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="RON">Plata(ile) serviciilor prestate se face in lei in baza facturilor emise de contractant si acceptate la plata de achizitor.
b) Plata facturilor emise in baza contractului se va face după verificarea și confirmarea datelor înscrise in factura si in documentele însoțitoare, in termen de 60 de zile calendaristice de la data primirii si înregistrării acesteia la locul de depunere (sediul - registratura Societatii Electrocentrale Craiova - în localitatea Craiova, str. Bariera Vilcii nr. 195, județul Dolj), in ordinea cronologica a înregistrării facturilor in evidenta achizitorului, termen ce reprezintă scadenta la plata. 
Factura va fi transmisa obligatoriu in e- Factura. Termenul de transmitere este de maxim 5 zile  calendaristice de la emiterea facturii.
c) Plata se face prin virament bancar. 
d)Nu se fac plati in avans.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care, are cunostinta de vreun conflict de interese, astfel cum se precizeaza In legislatia nationala, anuntul relevant sau documentele achizitiei, care decurge din participarea sa la procedura de achizitii publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care, operatorul economic sau o Intreprindere care are legaturi cu acesta a oferit consultanta autoritatii contractante sau entitatii contractante sau a participat In orice alt mod la pregatirea procedurii de achizitii publice.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care, s-a aflat Intr-o situatie In care un contract de achizitii publice anterior, un contract anterior Incheiat cu o entitate contractanta sau un contract de concesiune anterior a fost reziliat anticipat sau au fost impuse daune-interese sau alte sanctiuni comparabile In legatura cu respectivul contract anterior.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care, s-a aflat într-una dintre situațiile următoare: a) Nu s-a făcut grav vinovat de declarații false la furnizarea informațiilor necesare pentru verificarea absenței motivelor de excludere sau a îndeplinirii criteriilor de selecție, b) a ascuns astfel de informații, c) nu a fost în măsură să furnizeze, fără întârziere, documentele justificative solicitate de autoritatea contractantă sau de entitatea contractantă, și d) a încercat să influențeze în mod nepermis procesul decizional al autorității contractante sau entității contractante, să obțină informații confidențiale care i-ar putea conferi avantaje necuvenite în cadrul procedurii de achiziții publice sau că a furnizat din neglijență informații false care pot avea o influență semnificativă asupra deciziilor privind excluderea, selecția și atribuirea.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei mediului. Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei sociale. Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care este in stare de faliment.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care este in stare de insolventa sau de lichidare.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care este in concordat preventiv.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care se afla Intr-o situatie similara, cum ar fi falimentul, care rezulta dintr-o procedura similara din legislatiile sau reglementarile nationale.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care Activele sunt administrate de un lichidator sau de o instanta.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care Activitatile economice  sunt suspendate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care, se face vinovat de o abatere profesionala grava? Daca este cazul, a se vedea definitiile din legislatia nationala, din anuntul relevant sau din documentele achizitiei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care si-a Incalcat obligatiile In domeniul legislatiei muncii. Astfel cum sunt mentionate In scopul acestei achizitii publice In legislatia nationala, In anuntul relevant sau In documentele achizitiei ori la articolul 18 alineatul (2) din Directiva 2014/24/UE.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Se va completa in DUAE cu DA sau NU de catre fiecare ofertant/asociat/subcontractant sau tert sustinator. Se va exclude ofertantul/asociatul/subcontractantul sau tertul sustinator in cazul in care, se afla in acorduri cu alti operatori economici care vizeaza denaturarea concurentei.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="RON">Conform cap. 17 din proiectul de contract.</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Conform prevederilor legale in vigoare din Legea 101/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-11+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-11+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerințele pentru serviciile solicitate sunt precizate in caietul de sarcini nr. 8198/17.04.2025, întocmit de către  Directia Tehnica -Compartiment Tehnic-UCC , al Societatii Electrocentrale Craiova .
 Moara ventilator cu ciocane de 75 t/h are rolul de a macina carbunele pana la o granulatie de 0.1 ÷0,3mm si de a transporta praful de carbune la arzatorul aferent.
Datorita regimului de lucru, elementele componente(ciocane,brate,aparatori,blindaje,sectoare de uzura, etc), se deterioreaza. Cele 2 cazane de 525t/h au in componenta 12 mori de carbune de tip MVC 75. Pentru buna functionare a cazanelor de abur de 525t/h,este necesara repararea periodica a morilor pentru a se asigura debitul de carbune si finetea de macinare. Prin reparatia morilor de carbune se urmareste cresterea sarcinii disponibile a cazanelor, precum si eliminarea riscului indisponibilizarii morilor prin avariere, datorita gradului avansat de uzura al elementelor componente. Avand in vedere cele mentionate, si tinand cont de faptul ca in anul 2025 sunt programate trei reparatii tip LN3.1 si una tip LN3.2 la morile de carbune inclusiv benzile aferente.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">50531000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">SOCIETATEA ELECTROCENTRALE CRAIOVA S.A.
Str. BarieraVilcii, nr. 195, Craiova, Jud. Dolj, cod postal 200716</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>