<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ext:UBLExtensions>
    <ext:UBLExtension>
      <ext:ExtensionContent>
        <efext:EformsExtension>
          <efbc:TransmissionDate>2025-06-04+02:00</efbc:TransmissionDate>
          <efbc:TransmissionTime>13:39:44+02:00</efbc:TransmissionTime>
          <efac:NoticeSubType>
            <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">20</cbc:SubTypeCode>
          </efac:NoticeSubType>
          <efac:Organizations>
            <efac:Organization>
              <efbc:AcquiringCPBIndicator>false</efbc:AcquiringCPBIndicator>
              <efbc:AwardingCPBIndicator>false</efbc:AwardingCPBIndicator>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://www.szentgotthard.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Szentgotthárd Város Önkormányzata</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Széll Kálmán tér 11.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>15733720218</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Name>Biró Judit</cbc:Name>
                  <cbc:Telephone>+36 94553014</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 94553014</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>info@drbirojudit.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó u. 5</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534_2</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828592</cbc:Telephone>
                  <cbc:Telefax>+36 18828593</cbc:Telefax>
                  <cbc:ElectronicMail>dontobizottsag@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
            <efac:Organization>
              <efac:Company>
                <cbc:WebsiteURI>https://kozbeszerzes.hu</cbc:WebsiteURI>
                <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                </cac:PartyIdentification>
                <cac:PartyName>
                  <cbc:Name languageID="HUN">Közbeszerzési Hatóság</cbc:Name>
                </cac:PartyName>
                <cac:PostalAddress>
                  <cbc:StreetName>Riadó utca 5.</cbc:StreetName>
                  <cbc:CityName>Budapest</cbc:CityName>
                  <cbc:PostalZone>1026</cbc:PostalZone>
                  <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU110</cbc:CountrySubentityCode>
                  <cac:Country>
                    <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
                  </cac:Country>
                </cac:PostalAddress>
                <cac:PartyLegalEntity>
                  <cbc:CompanyID>EKRSZ_40664534</cbc:CompanyID>
                </cac:PartyLegalEntity>
                <cac:Contact>
                  <cbc:Telephone>+36 18828635</cbc:Telephone>
                  <cbc:ElectronicMail>hirdetmeny@kt.hu</cbc:ElectronicMail>
                </cac:Contact>
              </efac:Company>
            </efac:Organization>
          </efac:Organizations>
        <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00365743-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
      </ext:ExtensionContent>
    </ext:UBLExtension>
  </ext:UBLExtensions>
  <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
  <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
  <cbc:ID schemeName="notice-id">6e4bd37c-a9bb-4470-934f-56a2529e856f</cbc:ID>
  <cbc:ContractFolderID>9a677daf-1b6e-449f-91ce-db2f6689cd1c</cbc:ContractFolderID>
  <cbc:IssueDate>2025-06-05+02:00</cbc:IssueDate>
  <cbc:IssueTime>14:05:41+02:00</cbc:IssueTime>
  <cbc:VersionID>03</cbc:VersionID>
  <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
  <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-social</cbc:NoticeTypeCode>
  <cbc:NoticeLanguageCode>HUN</cbc:NoticeLanguageCode>
  <cac:ContractingParty>
    <cac:ContractingPartyType>
      <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">ra</cbc:PartyTypeCode>
    </cac:ContractingPartyType>
    <cac:ContractingActivity>
      <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode>
    </cac:ContractingActivity>
    <cac:Party>
      <cac:PartyIdentification>
        <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
      </cac:PartyIdentification>
      <cac:ServiceProviderParty>
        <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
        <cac:Party>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:Party>
      </cac:ServiceProviderParty>
    </cac:Party>
  </cac:ContractingParty>
  <cac:TenderingTerms>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
    <cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:SpecificTendererRequirement>
        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">A közbeszerzési eljárásban nem lehet Részvételre jelentkező/Ajánlattevő, alvállalkozó vagy olyan gazdasági szereplő, akivel, vagy amellyel szemben a Kbt. 62. § (1) bekezdés b), c) d), e), h), i), j) k), m), n) és a Kbt. 63. § (1) bekezdése a) b) c) d) szerinti kizáró okok bármelyike fennáll. A részvételi jelentkezésben be kell nyújtani a részvételre jelentkező arra vonatkozó nyilatkozatát, hogy részvételre jelentkező nem tartozik a kizáró okok hatálya alá, illetve nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a kizáró okok (Kbt. 62. § (1) bekezdés b), c) d), e), h), i), j) k), m), n) és a Kbt. 63. § (1) bekezdése a) b) c) d) szerinti okok) hatálya alá eső alvállalkozót. (EKR-ben rendelkezésre bocsátott űrlap, nyilatkozatok kitöltésével). Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) alpont vonatkozásában részvételre jelentkezőnek elektronikus űrlapon kell nyilatkoznia. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet Kérem a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 17.§ (1) és (2) bekezdésére, valamint az 1. § (7) bekezdésében foglaltakra.</cbc:Description>
      </cac:SpecificTendererRequirement>
    </cac:TendererQualificationRequest>
  </cac:TenderingTerms>
  <cac:TenderingProcess>
    <cbc:Description languageID="HUN">Ajánlatkérő az ellenszolgáltatás (ajánlati ár) és a szerződéses feltételek (értékelésre kerülő tartalmi elemek) vonatkozásában fog tárgyalni. Minimumkövetelmények, amelyekről ajánlatkérő nem fog tárgyalni: fizetési feltételek, kötbérek, teljesítési határidő. Az ajánlatkérő egy tárgyalási fordulót tart, és az ajánlattevőkkel külön-külön tárgyal, az ajánlatok benyújtási időpontjának fordított sorrendjében. Ajánlattevők egy alkalommal módosíthatják ajánlatukat, kizárólag a tárgyaláson megtett nyilatkozatuk alapján. A módosítási szándékra vonatkozó nyilatkozatukat a tárgyaláson az ajánlatkérő a jegyzőkönyvben rögzít. Az ajánlat módosítása nem kötelező, azonban módosítás esetén az ajánlattevő csak a korábbi megajánlásához képest kedvezőbb ajánlatot tehet. Az ajánlati kötöttség a végső ajánlatra áll be, amennyiben az módosításra került. Amennyiben az ajánlatkérő nem él a Kbt. 87. § (6) bekezdésében foglalt lehetőséggel, végleges ajánlat benyújtása akkor is kötelező, ha az ajánlattevő nem módosítja az ajánlatát, vagy a tárgyaláson nem jelenik meg. Ebben az esetben a végső ajánlatot a benyújtott ajánlatnak megfelelő tartalommal kell megtenni. Ajánlatkérő a tárgyalást az utolsó ajánlattevővel folytatott tárgyalás befejezését követően zárja le. A tárgyalások lezárásaként az ajánlattevők a végleges ajánlatukat – a fentieknek megfelelően – írásban nyújtják be, az azt alátámasztó árazott költségvetéssel együtt az EKR rendszeren keresztül. Ajánlatkérő felhívja az ajánlattevők figyelmét, ha a tárgyaláson nem jelennek meg az ajánlat módosítására nincsen lehetőségük. Az első tárgyalás (tervezett) időpontja: 2025. július 21. 12.00 óra Az ajánlatkérő fenntartja a jogot arra, hogy a szerződést az eredeti ajánlat alapján, tárgyalások lefolytatása nélkül ítélje oda.</cbc:Description>
    <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">neg-w-call</cbc:ProcedureCode>
  </cac:TenderingProcess>
  <cac:ProcurementProject>
    <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000747152025</cbc:ID>
    <cbc:Name languageID="HUN">Közétkeztetés 2.</cbc:Name>
    <cbc:Description languageID="HUN">Közétkeztetés biztosítása ajánlatkérő intézményei részére az alábbi éves adagszámok alapján (adagszám/év) Bölcsődei étkeztetés: — reggeli: 10240 — tízórai: 10240 — ebéd: 10240 — uzsonna: 10240 Óvodai étkeztetés: — tízórai: 36210 — ebéd: 36210 — uzsonna: 36210 Általános Iskola (7-10 év): — tízórai: 34572 — ebéd: 60590 — uzsonna: 34572 Általános Iskola (10-14 év): — tízórai: 4476 — ebéd: 25510 — uzsonna: 4476 Középiskola: — reggeli: 728 — ebéd: 4434 — vacsora: 728 Felnőtt szociális — reggeli: 2417 — ebéd: 43336 Diétás étkeztetés. Óvodai étkeztetés: — tízórai: 319 — ebéd: 319 — uzsonna: 319 Általános Iskola (7-10 év): — ebéd: 960 Általános Iskola (10-14 év): — ebéd: 72 Felnőtt szociális — ebéd: 8276 A feltüntetett ellátotti létszám éves átlagos adagszámot jelent, melytől az ajánlatkérő +20 %-kal eltérhet. A mennyiségben szereplő diéták a diabetikus, könnyű vegyes, epekímélő, tej-tojás, szója mentes diétákra vonatkoznak. A részletes információkat és követelményeket a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák.</cbc:Description>
    <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
    <cbc:Note languageID="HUN">1. Jelen közbeszerzési eljárás a Kbt. 117. §-a alapján a Kbt. Második Részben foglalt szabályok által nem kötött, önálló eljárási szabályok kialakításával kerül lefolytatásra, figyelemmel a Kbt. 21. § (2) bekezdésére. A Kbt. 117. § (2) bekezdése alapján az önállóan kialakított eljárási szabályok a következők: Ajánlatkérő az eljárás során a Kbt. 112. § (1) bekezdésének b) pontja szerint jár el az alábbi eltérésekkel: a) Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 114. § alapján alkalmazandó Kbt. 69.§ (2) - (10) bekezdését. Valamennyi részvételre jelentkezőnek már a részvételi jelentkezésében az előírt alkalmassági feltételeknek való megfelelést, és az előírt kizáró okok fenn nem állását igazolnia kell a jelen felhívásban foglaltaknak megfelelően. Az ajánlatkérő a Kbt. 81. § (5) bekezdése szerint a részvételre jelentkező részvételre jelentkezését teljes körűen bírálja el, és szólítja fel (esetlegesen) hiánypótlásra. b) Ajánlatkérő a Kbt. 114/A. § (3) bekezdését nem alkalmazza, a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezetnek a felhívás és a dokumentáció rendelkezési szerint kell eljárnia. c) Ajánlatkérő a kiegészítő tájékoztatást ésszerű határidőn belül, de legkésőbb a részvételi határidő lejártát megelőző három nappal adja meg, amennyiben a kiegészítő tájékoztatás iránti kérelem legkésőbb a válaszadási határidőt megelőző három nappal benyújtásra került. Ajánlatkérő a határidőn túl érkezett kérelemre is válaszolhat, amennyiben a válaszadás a részvételre jelentkezéshez szükséges. d) Ajánlatkérő az eljárás második szakaszában a tárgyalás lehetőségét fenntartja, azonban dönthet úgy, hogy az ajánlatokat tárgyalás nélkül bírálja el. e) Ajánlatkérő alkalmazza a Kbt. 81. § (5) bekezdését. 2. Ajánlatkérő az ajánlati ár tekintetében a fordított arányosítás módszerét alkalmazza, mely során a legkedvezőbb megajánlás a legalacsonyabb érték kapja a legmagasabb pontszámot, a többi megajánlás ehhez viszonyítva (fordított arányosan) kevesebbet. Ajánlatkérő a többi értékelési részszempont tekintetében a pontszámot az egyenes arányosítás módszerével határozza meg, ahol a legmagasabb érték a legkedvezőbb. Az ajánlatkérő a legkedvezőbb tartalmi elemre a maximális pontot (felső ponthatár) adja, a többi ajánlat tartalmi elemére pedig a legkedvezőbb tartalmi elemhez viszonyítva arányosan számolja ki a pontszámokat. A 2. értékelési részszempont esetében az „igen” válasz 10 pontot, míg a „nem” válasz 0 pontot kap. Az értékelési módszerek részletes ismertetését a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák. 3. A hiánypótlás lehetőségét az ajánlatkérő a részvételre jelentkezők számára a Kbt. 71. § szerint biztosítja. Ajánlatkérő kizárja az újabb hiánypótlás lehetőségét abban az esetben, ha a hiánypótlással a részvételre jelentkező a jelentkezésében korábban nem szereplő gazdasági szereplőt von be az eljárásba, és e gazdasági szereplőre tekintettel lenne szükséges az újabb (Kbt. 71.§ (6) bekezdés második fordulata). 4. A minősített ajánlattevők jegyzékében meghatározott minősítési szempontokhoz képest ajánlatkérő az alkalmasság valamennyi pontja tekintetében határozott meg szigorúbb feltételeket. 5. Ajánlatkérő a részajánlat tételének lehetőségét nem biztosítja. Ajánlatkérőnek alapvető érdeke, hogy egy ajánlattevővel kössön szerződést, tekintettel arra, hogy a közbeszerzés tárgya összefüggő. Sem a beszerzés volumene (becsült érték) az ajánlatkérőnél, sem a potenciális ajánlattevők köre nem teszi szükségessé a részajánlattétel biztosítását. Az egyes teljesítési helyszíneken nem működik külön főzőkonyha, így a teljes szolgáltatást a meglévő egyetlen főzőkonyhán (Szent Gotthárd Általános Iskola 9970 Szentgotthárd, Füzesi út 7.) kell biztosítani, illetve onnan szállítani, mely nem teszi lehetővé a részajánlattétel lehetőségének biztosítását. 6. A közbeszerzési eljárásban nem lehet Részvételre jelentkező/Ajánlattevő, alvállalkozó vagy olyan gazdasági szereplő, akivel, vagy amellyel szemben a Kbt. 62. § (1) bekezdés b), c) d), e), h), i), j) k), m), n) és a Kbt. 63. § (1) bekezdése a) b) c) d) szerinti kizáró okok bármelyike fennáll. 7. Részvételre jelentkezőnek nyilatkozatot kell benyújtania a Kbt. 65. § (7) bekezdése vonatkozásában (nemleges nyilatkozatot is). 8. Részvételre jelentkezőnek nyilatkozatot kell benyújtania a Kbt. 66. § (2) bekezdése vonatkozásában. 9. Részvételre jelentkezőnek nyilatkozatot kell benyújtania a Kbt. 66. § (6) bekezdése vonatkozásában (nemleges nyilatkozatot is). 10. Ajánlatérő tájékoztatja a gazdasági szereplőket, hogy jelen eljárásban alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját. 11. Ajánlatkérő tájékoztatja a részvételre jelentkezőket, hogy az ajánlattételi szakaszban helyszíni bejárást biztosít, melynek időpontját az ajánlattételi felhívásban határozza meg. 12. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a 676/2020. (XII. 28.) Korm. rendelet 4. § (2) bekezdésére! 13. A részvételre jelentkezőnek nyilatkoznia kell arról, hogy a részvételi jelentkezése tekintetében fennáll-e az ukrajnai helyzetet destabilizáló orosz intézkedések miatt hozott korlátozó intézkedésekről szóló, 2014. július 31-i 833/2014/EU tanácsi rendelet 5k. cikk (1) bekezdésében meghatározott, a közbeszerzési vagy koncessziós szerződés odaítélésére vonatkozó tilalom. Részletesen a KD-ben. A részvételi jelentkezések felbontásának ideje: 2025/06/23 11:00</cbc:Note>
    <cac:MainCommodityClassification>
      <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">55322000</cbc:ItemClassificationCode>
    </cac:MainCommodityClassification>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Füzesi</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>út</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>7.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Kossuth Lajos</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>16.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Kossuth Lajos</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>14.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Arany János</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>2.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Széll Kálmán</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>tér</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>1.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Hunyadi</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>út</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>27.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
    <cac:RealizedLocation>
      <cac:Address>
        <cbc:StreetName>Arany János</cbc:StreetName>
        <cbc:AdditionalStreetName>út</cbc:AdditionalStreetName>
        <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
        <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
        <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
        <cac:AddressLine>
          <cbc:Line>1.</cbc:Line>
        </cac:AddressLine>
        <cac:Country>
          <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
        </cac:Country>
      </cac:Address>
    </cac:RealizedLocation>
  </cac:ProcurementProject>
  <cac:ProcurementProjectLot>
    <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
    <cac:TenderingTerms>
      <ext:UBLExtensions>
        <ext:UBLExtension>
          <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">MR. Alkalmatlan az Ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 éven belül befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett, a teljesítési előírásoknak és a szerződésnek megfelelő módon teljesített, - legalább 250 000 adag/év közétkeztetési szolgáltatás nyújtására vonatkozó referenciával. (Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdésének a) pontja) A referencia több szerződésből teljesíthető. Ajánlatkérő csak a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szolgáltatásokat veszi figyelembe. Közös ajánlattétel esetén a műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelménynek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 23. § alapján a 21. § (3) bekezdés a) pontjának esetét a Kbt. Harmadik Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával, vagy a szerződést kötő másik fél által adott igazolással lehet igazolni. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bekezdése szerint az igazolás, illetve a nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: - a szerződést kötő másik fél neve és címe,- a szolgáltatás tárgya (közétkeztetési szolgáltatás nyújtása),- a szolgáltatás mennyisége úgy, hogy abból az alkalmassági minimumkövetelménynek történő megfelelés megállapítható legyen (fő),- a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (év, hó, nap pontossággal), - referenciát adó természetes személy neve, telefonszáma és/vagy e-mail címe,- továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">Alkalmatlan az Ajánlattevő a szerződés teljesítésére, ha nem rendelkezik a tevékenység végzéséhez szükséges • MSZ/1 legalább 1 fő élelmezésvezetővel, aki legalább 2 éves, a közétkeztetési szolgáltatás nyújtásában szakmai tapasztalattal rendelkezik • MSZ/2 legalább 1 fő legalább 2 éves dietetikus szakmai gyakorlattal rendelkező dietetikus szakemberrel. Egy szakember egy alkalmassági követelményt igazolhat. Az ajánlattevőnek a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdésének b) pontjában foglaltak értelmében csatolnia kell a teljesítésbe bevonni kívánt - különösen a minőség-ellenőrzésért felelős - szakemberek megnevezését, a megnevezett szakemberek végzettségét, illetve képzettségét igazoló okiratok másolatát, szakmai tapasztalatuk saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzzal történő ismertetését, valamint a szakemberek rendelkezésre állását igazoló nyilatkozatát. Az ajánlatkérő által előírt végzettség egyenértékűségének igazolása vonatkozásában az ajánlattevő az oklevelet kiállító oktatási intézmény (vagy annak jogutódja) erre vonatkozó igazolását (nyilatkozatát) szükséges az ajánlatban benyújtania. Az alkalmasság igazolását olyan részletességgel kell megadni, hogy annak alapján az alkalmasság minimumkövetelményei között előírt feltételek megléte egyértelműen megállapítható legyen.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
              <efac:SelectionCriteria>
                <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-mgmt-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                <cbc:Description languageID="HUN">SZ/1. Alkalmatlan az Ajánlattevő a szerződés teljesítésére, ha nem rendelkezik aktív, a közétkeztetési tevékenységre vonatkozó, az élelmiszerláncról és hatósági felügyeletéről szóló 2008. évi XLVI. törvény szerinti FELIR azonosítóval. (Kbt. 65. § (1) bekezdés c) pontja, a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdésének d) pontja, és a közétkeztetés tárgyú közbeszerzések tekintetében alkalmazandó eljárások sajátos szabályairól szóló 676/2020. (XII. 28.) Korm. rendelet 4. § (1) bekezdés a) pontja) Az alkalmasság igazolására vonatkozóan dokumentumot nem kell benyújtani, annak meglétét az ajánlatkérő ellenőrzi.</cbc:Description>
              </efac:SelectionCriteria>
            </efext:EformsExtension>
          </ext:ExtensionContent>
        </ext:UBLExtension>
      </ext:UBLExtensions>
      <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
      <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
      <cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">t-requ</cbc:RequiredCurriculaCode>
      <cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator>
      <cac:RequiredFinancialGuarantee>
        <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Ajánlatkérő nem ír elő ajánlati biztosíték nyújtási kötelezettséget.</cbc:Description>
      </cac:RequiredFinancialGuarantee>
      <cac:CallForTendersDocumentReference>
        <ext:UBLExtensions>
          <ext:UBLExtension>
            <ext:ExtensionContent>
              <efext:EformsExtension>
                <efac:OfficialLanguages>
                  <cac:Language>
                    <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
                  </cac:Language>
                </efac:OfficialLanguages>
              </efext:EformsExtension>
            </ext:ExtensionContent>
          </ext:UBLExtension>
        </ext:UBLExtensions>
        <cbc:ID>DOC-01</cbc:ID>
        <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
        <cac:Attachment>
          <cac:ExternalReference>
            <cbc:URI>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000747152025</cbc:URI>
          </cac:ExternalReference>
        </cac:Attachment>
      </cac:CallForTendersDocumentReference>
      <cac:PaymentTerms>
        <cbc:Note languageID="HUN">A beszerzést Ajánlatkérő saját költségvetési forrásból finanszírozza. Az ellenérték kifizetése számla ellenében átutalással történik. Számla benyújtására nyertes Ajánlattevő a ténylegesen megrendelt adagszám alapján havonta utólag jogosult a teljesítésigazolás kiállítását követően legkésőbb tárgyhót követő hónap 8. napjáig. A szolgáltatási ellenérték kiegyenlítése, az igazolt teljesítés alapján havonta kiállított számla ellenében figyelemmel a Kbt. 135. § (1) és (5)-(6) bekezdésében foglaltakra, a Ptk. 6:130 § (1) bekezdésében foglaltak szerint a számla kézhezvételétől számított 30 napon belül átutalással történik. Amennyiben az Ajánlattevő a fenti jogszabályban foglalt kötelezettségének nem tesz eleget, az ebből adódó késedelmes kifizetésekből eredő jogkövetkezményekért az Ajánlatkérő nem vállal felelősséget. Fizetési késedelem esetén a Ptk. 6:155. § (1) és (3) bekezdése az irányadó. Ajánlatkérő előleg igénylésének lehetőségét nem biztosítja a szerződés teljesítése során.</cbc:Note>
      </cac:PaymentTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode>
        <cbc:CompanyLegalForm languageID="HUN">Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (9) bekezdésére figyelemmel nem teszi lehetővé és nem követeli meg a nyertes Ajánlattevő(k) által gazdálkodó szervezet (projekttársaság), illetve személyes joga szerint jogképes szervezet létrehozását.</cbc:CompanyLegalForm>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
        <cac:SpecificTendererRequirement>
          <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
        </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">false</cbc:ExecutionRequirementCode>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:ContractExecutionRequirement>
        <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
        <cbc:Description languageID="HUN">Amennyiben a Vállalkozó hibájából kerül sor a szerződés felmondására, a Vállalkozó a meghiúsult mennyiség ellenértéke 20 %-ának megfelelő összegű meghiúsulási kötbér fizetésére köteles. A meghiúsulási kötbér összegét a Vállalkozónak a Megrendelő által megjelölendő bankszámlára egy összegben kell átutalnia a Megrendelő által kiállított számla ellenében. Amennyiben a Vállalkozó a fenti határidőkben nem teljesíti a szolgáltatását, akkor késedelmi kötbért köteles fizetni a Megrendelőnek, melynek mértéke a késedelmesen teljesített mennyiség nettó értékére vetítve 10 %/késedelmes óra. Késedelmes teljesítésnek minősül, amennyiben Vállalkozó a fenti határidőkben nem teljesíti a szolgáltatását. A Vállalkozó a késedelmi kötbér megfizetését a késedelem minden órájára vállalja. A Megrendelő a több mint 2 órát meghaladó késedelem esetén – a késedelmes mennyiség vonatkozásában – a teljesítést meghiúsultnak tekinti.</cbc:Description>
      </cac:ContractExecutionRequirement>
      <cac:AwardingTerms>
        <cbc:NoFurtherNegotiationIndicator>true</cbc:NoFurtherNegotiationIndicator>
        <cac:AwardingCriterion>
          <cbc:Description languageID="HUN">Értékelési pontszám: 0-10 között A „Dokumentálásra alkalmas fogyasztói visszajelzési rendszer bevezetésének vállalása” értékelési szempont esetében az abszolút értékelés módszerét alkalmazza az ajánlatkérő, az 'igen' válasz 10, a 'nem' válasz 0 pontot ér. A többi értékelési szempontok esetében az egyszerű arányosítás (egyenes vagy fordított) módszerét alkalmazza az ajánlatkérő, a legjobb ajánlat kapja a maximális „10” pontot, a többi ehhez viszonyítottan arányosan kevesebbet.</cbc:Description>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>9</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">2. Dokumentálásra alkalmas fogyasztói visszajelzési rendszer bevezetésének vállalása</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>7</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">3. A táplálkozás-egészségügyi előírásokról szóló rendelet előírásaiban foglalt gyakoriságon felül zöldség vagy gyümölcs szolgáltatása napi háromszori étkezés esetén (adag) (minimum 0 adag, maximum 3 adag)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>4</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">4. A táplálkozás-egészségügyi előírásokról szóló rendelet előírásaiban foglalt gyakoriságon felül teljes kiőrlésű gabona alapú élelmiszer szolgáltatása napi háromszori étkezés esetén (adag) (minimum 0 adag, maximum 3 adag)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>10</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">5. Szerződés teljesítésébe bevont, alkalmasságot igazoló szakember MSZ/1 az alkalmasságiminimumkövetelményt meghaladó szakmai többlettapasztalata (minimum 0 hónap, maximum 24 hónap)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
          <cac:SubordinateAwardingCriterion>
            <ext:UBLExtensions>
              <ext:UBLExtension>
                <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                    <efac:AwardCriterionParameter>
                      <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                      <efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric>
                    </efac:AwardCriterionParameter>
                  </efext:EformsExtension>
                </ext:ExtensionContent>
              </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
            <cbc:Description languageID="HUN">1. Ajánlati ár (Ft)</cbc:Description>
          </cac:SubordinateAwardingCriterion>
        </cac:AwardingCriterion>
      </cac:AwardingTerms>
      <cac:AdditionalInformationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:AdditionalInformationParty>
      <cac:TenderRecipientParty>
        <cbc:EndpointID>https://ekr.gov.hu/eljarastar/eljaras/EKR000747152025</cbc:EndpointID>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderRecipientParty>
      <cac:TenderEvaluationParty>
        <cac:PartyIdentification>
          <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
        </cac:PartyIdentification>
      </cac:TenderEvaluationParty>
      <cac:AppealTerms>
        <cac:PresentationPeriod>
          <cbc:Description languageID="HUN">Kbt. 148. §</cbc:Description>
        </cac:PresentationPeriod>
        <cac:AppealInformationParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealInformationParty>
        <cac:AppealReceiverParty>
          <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
          </cac:PartyIdentification>
        </cac:AppealReceiverParty>
      </cac:AppealTerms>
      <cac:Language>
        <cbc:ID>HUN</cbc:ID>
      </cac:Language>
      <cac:PostAwardProcess>
        <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
        <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
      </cac:PostAwardProcess>
    </cac:TenderingTerms>
    <cac:TenderingProcess>
      <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
      <cac:ParticipationRequestReceptionPeriod>
        <cbc:EndDate>2025-06-23+02:00</cbc:EndDate>
        <cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime>
      </cac:ParticipationRequestReceptionPeriod>
      <cac:OpenTenderEvent>
        <cac:OccurenceLocation>
          <cbc:Description languageID="HUN">Az EKR rendelet 15. § (2) bekezdésében foglalt jogszabályi előírások értelmében a részvételi jelentkezést tartalmazó iratok felbontása az EKR-ben történik</cbc:Description>
        </cac:OccurenceLocation>
      </cac:OpenTenderEvent>
      <cac:AuctionTerms>
        <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
      </cac:AuctionTerms>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
      <cac:ContractingSystem>
        <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
      </cac:ContractingSystem>
    </cac:TenderingProcess>
    <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">EKR000747152025/1</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="HUN">Közétkeztetés</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="HUN">Közétkeztetés biztosítása ajánlatkérő intézményei részére az alábbi éves adagszámok alapján (adagszám/év) Bölcsődei étkeztetés: — reggeli: 10240 — tízórai: 10240 — ebéd: 10240 — uzsonna: 10240 Óvodai étkeztetés: — tízórai: 36210 — ebéd: 36210 — uzsonna: 36210 Általános Iskola (7-10 év): — tízórai: 34572 — ebéd: 60590 — uzsonna: 34572 Általános Iskola (10-14 év): — tízórai: 4476 — ebéd: 25510 — uzsonna: 4476 Középiskola: — reggeli: 728 — ebéd: 4434 — vacsora: 728 Felnőtt szociális — reggeli: 2417 — ebéd: 43336 Diétás étkeztetés. Óvodai étkeztetés: — tízórai: 319 — ebéd: 319 — uzsonna: 319 Általános Iskola (7-10 év): — ebéd: 960 Általános Iskola (10-14 év): — ebéd: 72 Felnőtt szociális — ebéd: 8276 A feltüntetett ellátotti létszám éves átlagos adagszámot jelent, melytől az ajánlatkérő +20 %-kal eltérhet. A mennyiségben szereplő diéták a diabetikus, könnyű vegyes, epekímélő, tej-tojás, szója mentes diétákra vonatkoznak. A részletes információkat és követelményeket a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cbc:Note languageID="HUN">* Kiegészítés a BT-536 ponthoz: Amennyiben a közbeszerzési eljárás eredményeként a szerződés 2025. szeptember 1. napját követően kerül mindkét fél által aláírásra, a szerződés az aláírás napján lép hatályba és a szolgáltatást az aláírás napját követő 5. munkanapon kell megkezdeni * * Kiegészítés a BT-539 mezőhöz: Ajánlatkérő által meghatározott minőségi értékelési szempontok megfelelnek a 676/2020. (XII. 28.) Korm. rendelet 5. § (2) bekezdésében foglaltaknak, Ajánlatkérő a 676/2020. (XII. 28.) Korm. rendelet 5. § (2) bekezdésében e) f) g) pontja szerinti értékelési szempontokat alkalmazza</cbc:Note>
      <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
      <cac:MainCommodityClassification>
        <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">55322000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Füzesi</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>út</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>7.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Kossuth Lajos</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>16.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Kossuth Lajos</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>14.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Arany János</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>utca</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>2.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Széll Kálmán</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>tér</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>1.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Hunyadi</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>út</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>27.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:RealizedLocation>
        <cac:Address>
          <cbc:StreetName>Arany János</cbc:StreetName>
          <cbc:AdditionalStreetName>út</cbc:AdditionalStreetName>
          <cbc:CityName>Szentgotthárd</cbc:CityName>
          <cbc:PostalZone>9970</cbc:PostalZone>
          <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">HU222</cbc:CountrySubentityCode>
          <cac:AddressLine>
            <cbc:Line>1.</cbc:Line>
          </cac:AddressLine>
          <cac:Country>
            <cbc:IdentificationCode listName="country">HUN</cbc:IdentificationCode>
          </cac:Country>
        </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
      <cac:PlannedPeriod>
        <cbc:StartDate>2025-09-01+02:00</cbc:StartDate>
        <cbc:EndDate>2027-08-31+02:00</cbc:EndDate>
      </cac:PlannedPeriod>
      <cac:ContractExtension>
        <cbc:MaximumNumberNumeric>1</cbc:MaximumNumberNumeric>
        <cac:Renewal>
          <cac:Period>
            <cbc:Description languageID="HUN">A szerződés 2 évvel hosszabbítható meg, amennyiben vállalkozó a szerződést igazoltan szerződésszerűen teljesítette.</cbc:Description>
          </cac:Period>
        </cac:Renewal>
      </cac:ContractExtension>
    </cac:ProcurementProject>
  </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>