<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="BUL">РЕГИОНАЛЕН ЦЕНТЪР ЗА ОПАЗВАНЕ НА НЕМАТЕРИАЛНОТО КУЛТУРНО НАСЛЕДСТВО В ЮГОИЗТОЧНА ЕВРОПА ПОД ЕГИДАТА НА ЮНЕСКО Сдружение</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>ул. Лъчезар Станчев №.7</cbc:StreetName><cbc:CityName>гр. София</cbc:CityName><cbc:PostalZone>1797</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">BG411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>175685416</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name>Irena Valentinova Todorova</cbc:Name><cbc:Telephone>+359 2 444 21 03</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>office@unesco-centerbg.org</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cpc.bg</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="BUL">Комисия за защита на конкуренцията</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>бул. Витоша № 18</cbc:StreetName><cbc:CityName>София</cbc:CityName><cbc:PostalZone>1000</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">BG411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>000698612</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name>Комисия за защита на конкуренцията</cbc:Name><cbc:Telephone>+359 29356113</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+359 29807315</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>delovodstvo@cpc.bg</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00369081-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">73b16737-1746-482b-81fc-a13cf55c1433</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>2a1c9d6e-479b-4416-9913-d1c99b39fe35</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>15:00:35+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode>BUL</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://app.eop.bg/buyer/35424</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">rcr</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cbc:ID>LocalLegalBasis</cbc:ID><cbc:DocumentDescription languageID="BUL">Закон за обществени поръчки</cbc:DocumentDescription></cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-part</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 321 или чл. 321а от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-corrpt</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 301-307 от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 209-213 от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-terror</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 108а от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 253-260 от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-crim-traffick</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 159а-159г от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-tax</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът има задължения за данъци по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, доказани с влязъл в сила акт на компетентен орган (чл. 54, ал. 1, т. 3 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-pmt-bre-ssc</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът има задължения за задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, доказани с влязъл в сила акт на компетентен орган, (чл. 54, ал. 1, т. 3 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-env-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 352-353е от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-soc-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е осъден с влязла в сила присъда за престъпление по чл. 172 или чл. 192а от Наказателния кодекс (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП) или за аналогично престъпление в друга държава членка или трета страна (чл. 54, ал. 1, т. 2 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-bre-lab-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е извършил нарушение по чл. 118, 128, 245 и 301-305 от Кодекса на труда, установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, или аналогични нарушения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен (чл. 54, ал. 1, т. 6 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Налице e неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП ( чл. 54, ал. 1, т. 4 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Налице е конфликт на интереси по смисъла на § 2, т. 21 от ДР на ЗОП, който не може да бъде отстранен (чл. 54, ал. 1, т. 7 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-mis-misrepresent</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">За кандидата или участника е установено, че: - е представил документ с невярно съдържание, с който се доказва декларираната липса на основания за отстраняване или декларираното изпълнение на критериите за подбор (чл. 54, ал. 1, т. 5 от ЗОП); - не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор (чл. 54, ал. 1, т. 5 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-natl-bre-nat-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">За кандидата или участника е налице някое от следните обстоятелства: осъден е с влязла в сила присъда за престъпления по чл. 194 – 208, чл. 213а – 217, чл. 219 – 252 и чл. 254а – 255а и чл. 256 - 260 НК (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП); извършил е нарушения по чл.61, ал.1, чл.62, ал.1 или 3, чл.63, ал.1 или 2, чл.228, ал.3 от Кодекса на труда и по чл.13, ал.1 от Закона за трудовата миграция и трудовата мобилност, установени с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение (чл.54, ал.1, т.6 от ЗОП); обстоятелство по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици; обстоятелства по чл. 87 от Закона за противодействие на корупцията; наличие на свързаност по смисъла на § 2, т. 45 от ДР на ЗОП между участници в процедурата (чл. 101, ал.11 от ЗОП).</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-bankr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е обявен в несъстоятелност по смисъла на Търговския закон (чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е в производство по несъстоятелност (чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от Търговския закон (чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-other</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Съгласно законодателството на държавата, в която е установено, чуждестранно лице се намира в положение, подобно на: обявен в несъстоятелност; в производство по несъстоятелност; в процедура по ликвидация; сключено извънсъдебно споразумение с кредиторите; преустановена дейност (чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е в процедура по ликвидация по смисъла на Търговския закон (чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-as-susp</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Кандидатът или участникът е преустановил дейността си (чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП)</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:Description languageID="BUL">Провеждането на предвидената в ЗОП открита процедура гарантира в най-голяма степен публичността на възлагане изпълнението на поръчката, респективно прозрачността при разходването на финансовите средства. С цел да се осигури максимална публичност, респективно да се постигнат и най - добрите за Възложителя условия, настоящата обществена поръчка се възлага именно по посочения вид процедура, целта на която, от друга страна е да защити обществения интерес, като създаде равни условия и прозрачност при участието в процедурата. При провеждане на настоящата процедура по възлагане в максимална степен ще бъдат съблюдавани принципите на добро финансово управление, а именно: икономичност, ефикасност и ефективност.</cbc:Description><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode><cac:ProcessJustification><cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode></cac:ProcessJustification></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID schemeName="InternalID">485161</cbc:ID><cbc:Name languageID="BUL">„Осигуряване на самолетни билети и хотелско настаняване в страната и чужбина за нуждите на Сдружение Регионален център за опазване на нематериалното културно наследство в Югоизточна Европа под егидата на ЮНЕСКО“</cbc:Name><cbc:Description languageID="BUL">Целта на обществената поръчка е да се обезпечат нуждите на Сдружение "Регионален център за опазване на нематериалното културно наследство в Югоизточна Европа под егидата на ЮНЕСКО“ от самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж при пътувания в страната и в чужбина за срок от 36 месеца. Обществената поръчка е насочена към осигуряване (договаряне, резервация и закупуване) на самолетни билети във всички категории на икономичната класа за превоз по редовни въздушни линии, както и хотелско настаняване. Основните дестинации, по които ще се извършват пътуванията са: Брюксел, Люксембург, Париж, Виена, Будапеща, Варшава, Копенхаген, Берлин, Амстердам, Вашингтон, Лондон, Дъблин, Ню Йорк, Лисабон, Мадрид, Стокхолм, Букурещ, Прага, Братислава, Истанбул и др. Посоченият списък е примерен и не ангажира възложителя със закупуване на самолетни билети по изброените дестинации, нито го ограничава да закупува билети само в рамките на изброените дестинации, както в чужбина, така и в България. Възложителят заявява самолетните билети в зависимост от реалните си нужди и в рамките на прогнозната стойност на поръчката, която е максимален разходен лимит по договора. 
Изпълнителят следва при заявка да осигури хотелско настаняване в България и в чужбина във всички категогоризирани обекти за хотелско настаняване, представени на пазара, като представя поне два варианта за настаняване в съответната десетинация, заявена от Възложителя. Хотелското настаняване ще се осигурява по предварителна заявка на Възложителя, обхаващаща начална дестинация на пътуването, направление и крайна дестинация. Дестинациите, за които Изпълнителят следва да осигури хотелско настаняване включват всички държави - членки на Европейския съюз, както и следните други направления: Албания; Армения; Македония; Босна и Херциговина; Грузия; Молдова; Сърбия; Турция; Черна гора; Украйна; други трети държави при възникнала необходимост. В цената на хотелското настаняване следва да бъдат акумулирани всички дължими местни данъци и такси,  съгласно  националното законодателство.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="BUL">1. Възложителят ще отстранява участници и на основанията по чл. 107 от ЗОП.
2. Гаранция за изпълнение: В съответствие с чл. 111 от ЗОП участникът, определен за изпълнител следва да представи на Възложителя гаранция, обезпечаваща изпълнението на договора за обществена поръчка в размер на 5 % от стойността на договора. Съгласно чл. 111, ал. 5 от ЗОП гаранцията се предоставя в една от следните форми:
а) парична сума, депозирана по указана от Възложителя сметка;
б) банкова гаранция;
в) застраховка, която безусловно и неотменимо обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.
Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение.
3. При изготвяне на офертата следва да са спазени задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд;
4.При участие на обединение,което не е ЮЛ се прилага чл. 59, ал. 6 ЗОП. При участие на подизпълнители се прилага чл. 66 ЗОП. Относно използването капацитета на трети лица се прилагат разпоредбите на чл. 65 ЗОП.
5. При разглеждане на офертите се прилага  реда на чл. 104, ал. 2 от ЗОП във връзка с чл. 61 от ППЗОП, т. н. „обърнат ред“.;
Съгласно документацията за участие:
Участникът следва да е член и/или акредитиран агент на IАTA (International Air Transport Association) или еквивалент за продажба на самолетни билети. Участникът представя като приложение към техническото си предложение копие на съответния документ, удостоверяващ горепосоченото обстоятелство. Възложителят ще приеме еквивалентни документи, издадени от органи, установени в други държави членки. Участникът следва са притежава акредитацията в IATA за целия срок на изпълнение на договора.
Участникът следва да има право да издава самолетни билети за авиокомпании, изпълняващи директни полети от и до България, представени в Billing Settlement Plan (BSP) или еквивалентна международна система за уреждане на плащания във въздушния транспорт, с която участникът работи, към датата на подаване на офертите.Участникът представя като приложение към техническото си предложение копие на съответния документ, удостоверяващ горепосоченото обстоятелство.
Участникът следва да има право и възможност да резервира, издава и продава самолетни билети, съгласно действащото законодателство, чрез глобална резервационна система "Амадеус" /Amadeus/, "Галилео" /Galileo/, "Уърлдспан" /Worldspan/, "Сейбър" /Sabre/ или еквивалентна, която съдържа информация за разписания, свободни места, тарифи на авиопревозвачите и евентуално друга информация свързана с конкретните полети. Участникът представя като приложение към техническото си предложение копие на съответния документ, удостоверяващ горепосоченото обстоятелство.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="BGN">199000.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">63512000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="BUL">За резервациите на поръчаните от възложителя билети автоматично ще се изпраща електронен билет от сървъра на резервационната система на посочен от възложителя електронен адрес. 
При необходимост при поискване от страна на възложителя или невъзможност за изпращане на електронен билет поръчаните билети ще се доставят на адрес: гр. София, п.к. 1797, р-н Изгрев, ул. Лъчезар Станчев № 7.</cbc:Description><cac:Address><cbc:StreetName>р-н Изгрев</cbc:StreetName><cbc:AdditionalStreetName>ул. "Лъчезар Станчев" № 7</cbc:AdditionalStreetName><cbc:CityName>София</cbc:CityName><cbc:PostalZone>1797</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">BG411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-suit-reg-prof</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Участниците трябва да са правоспособни да упражняват дейностите от предмета на обществената поръчка, а именно свързани с продажба на самолетни билети/осигуряване на хотелско настаняване.  Участникът следва да притежава валидна регистрация в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти съгласно чл. 61 от Закона за туризма или да е лице по чл. 62 от Закона за туризма.
        Участниците декларират наличието на минималното изискване в част IV, “Критерии за подбор“, раздел А „Годност“ от ЕЕДОП, като посочват номер в Регистъра на регистрираните туроператори и туристически агенти, респективно информация за регистрация в аналогичен регистър или информация за свободно предоставяне на туроператорска и/или туристическа агентска дейност по реда на чл. 62 от Закона за туризма. 
         Участниците доказват поставеното минимално изискване чрез копие на валиден документ за регистрация в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти, съгласно чл. 61 от Закона за туризма или да е лице по чл. 62 от Закона за туризма.
В случай че участникът упражнява посредническа дейност при продажба на самолетни билети, същият следва да бъде вписан като туристически агент в Националния туристически регистър по чл. 166, ал. 1, т. 1 от Закона за туризма (ЗТ) или вписан в аналогичен регистър, съгласно законодателството на държавата, в която е установен. 
	Когато участникът е обединение, което не е ЮЛ, съответствието с изискването се доказва от всяко от лицата, включени в обединението, съгласно изискванията ЗТ и съобразно разпределението на участието на партньорите при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединение. 

	Важно: Изискването не се отнася за участници, които при осигуряване на самолетни билети не упражняват посредническа дейност. 

	При условията на чл. 67, ал. 5 и чл. 112, ал. 1, т. 2 от ЗОП съответствието с поставеното изискване участникът доказва с представяне на копие на документ, удостоверяващ регистрацията на участника в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти .</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-stand-ins</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Участникът трябва да има валидна задължителна застраховка „Отговорност на туроператора” в съответствие с чл. 97 от Закона за туризма или еквивалентна, съгласно законодателство на държавата, в която участникът е установен.
На етап подаване на оферти участниците декларират наличието на минималното изизскване в част IV, Раздел Б: „Икономическо и финансово състояние“ от ЕЕДОП, подраздел „Застрахователна полица за риск „професионална отговорност“ като предоставя информация относно: документа (номер, дата на издаване и издателя на застрахователната полица); застрахованото лице; предмет на застраховката (застрахователно покритие); срок на валидност; съгласно Наредбата за условията и реда за сключване на договор за задължителна застраховка „Отговорност на туроператора“, приета с ПМС № 306 от 21.12.2013 г., обн. ДВ. бр.2 от 7 Януари 2014г.
Участниците доказват поставеното минимално изискване с копие на валидна задължителна застраховка „Отговорност на туроператора” в съответствие със Закона за туризма или еквивалентна съгласно законодателство на държавата, в която участникът е установен.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-ref-services</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Участникът трябва да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, минимум 2 (две) услуги/дейности, сходни или идентични с предмета на поръчката. 
Под „услуга/дейност, сходна с предмета на поръчката" следва да се разбира услуги/дейности, свързани с туроператорски и/или турагентски услуги/дейности, вкл. продажба на самолетни билети и/или хотелско настаняване.
Възложителят не поставя изискване за изпълнен обем. Дейностите могат да са изпълнени заедно и/или поотделно, като следва да са приключени в рамките на 3-годишния период, независимо, кога са възложени.
Участниците декларират наличието на изискуемия опит от изпълнени дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката в ЕЕДОП, Част IV: Критерии за подбор, раздел В „Технически и професионални способности“, подраздел „За поръчки за услуги: извършени услуги от конкретния вид“, с посочване на информация относно стойността, датите и получателите на извършената услуга.
Участниците доказват поставеното минимално изискване чрез списък на извършените услуги с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за всяка извършена услуга/дейност</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-sche-qu-cert-indep</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="BUL">Участникът следва да има внедрена система за управление на качеството стандарт 
БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалент, включваща в обхвата си предмета на обществената поръчка. 
Под предмет на обществената поръчка, включен в обхвата на системата за управление на качеството следва да се разбира услуги/дейности, свързани с туроператорски и/или турагентски услуги/дейности, вкл. продажба на самолетни билети и/или хотелско настаняване.
Участниците декларират наличието на минималното изискване в ЕЕДОП, част Г „Схеми за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“, с посочване на данни за: обхват, номер и дата на издаване, орган, който го е издал, валидност на сертификата и ако има публичен достъп до сертификата, да бъде посочен валиден линк към съответен/тни сайт/ове за справка.
Сертификатите трябва да са издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция "Българска служба за акредитация" или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. 
Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качество, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RecurringProcurementIndicator>true</cbc:RecurringProcurementIndicator><cbc:RecurringProcurementDescription languageID="BUL">Ново възлагане на обществена поръчка със същия предмет се планира след 36 месеца.</cbc:RecurringProcurementDescription><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:FiscalLegislationDocumentReference><cbc:ID>Данъчно-осигурителен процесуален кодекс</cbc:ID></cac:FiscalLegislationDocumentReference><cac:EnvironmentalLegislationDocumentReference><cbc:ID>Закон за опазване на околната среда</cbc:ID></cac:EnvironmentalLegislationDocumentReference><cac:EmploymentLegislationDocumentReference><cbc:ID>Кодекс на труда</cbc:ID></cac:EmploymentLegislationDocumentReference><cac:CallForTendersDocumentReference><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:OfficialLanguages><cac:Language><cbc:ID>BUL</cbc:ID></cac:Language></efac:OfficialLanguages></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:ID>485161</cbc:ID><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://app.eop.bg/today/485161</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">false</cbc:CompanyLegalFormCode></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="BUL">критерий „най-ниска цена”, съгласно чл. 70, ал. 2, т. 1 от ЗОП.</cbc:Name><cbc:Description languageID="BUL">Оценяването на офертите се извършва съгласно Методиката за определяне на комплексната оценка, която има за цел избор на икономически най-изгодното предложение - това, което в най-голяма степен отговаря на предварително обявените от Възложителя показатели и тяхната тежест, пряко свързани с обекта на обществената поръчка.
На първо място се класира участникът, получил най - висока комплексна оценка като еквивалент на най-ниска цена.
За настоящата обществена поръчка, критерият „най-ниска цена” включва показатели с тяхната относителна тежест, както следва:
Показател Тсб/у - Такса (в лева без вкл. ДДС) за издаване на самолетен билет – Тежест: 60 точки;
Показател Тн/у - Такса (в лева без вкл. ДДС) за хотелско настаняване на един човек - Тежест: 25 точки;
Показател Пг/у - Освобождаване (в процент) от дължимите по тарифни условия глоби и доплащания при отказ от пътуване - Тежест: 15 точки;
2. МЕТОДИКА за изчисляване на комплексната оценка на участниците
2.1. Такса (в лева без вкл. ДДС) за издаване на самолетен билет – Тсб - максимална оценка - 60 точки.
Оценката на офертите на участниците по този показател се изчислява по следната формула:
Тсб = Тсб/у . 60, където Тсб/у = Т сб/мин : Т сб/п/у
Т сб/мин - най-ниската предложена такса за издаване на самолетен билет, в лева без вкл. ДДС, в офертите на участниците;
Т сб/п/у - такса за издаване на самолетен билет, в лева без вкл. ДДС, предложена от участника, чието предложение се разглежда;
Забележки:
2.1.1.Таксата на издаване на самолетен билет (такса обслужване) е фиксирана за времето на изпълнение на договора, както и за всички дестинации и не подлежи на промяна, освен в случаите, когато промяната е свързана с нейното намаляване.
2.1.2. Когато участник предлага такса за издаване на самолетен билет в размер на 0 лева, той ще получи 0 точки.
2.2 Такса (в лева без вкл. ДДС) за хотелско настаняване на един човек – Тн - максимална оценка - 25 точки.
Оценката на офертите на участниците по този показател се изчислява по следната формула:
Тн = Тн/у . 25, където Тн/у = Т н/мин : Т н/п/у
Т н/мин - най-ниската предложена такса обслужване, в лева без вкл. ДДС, за хотелско настаняване на един човек в офертите на участниците;
Т н/п/у - такса за обслужване, в лева без вкл. ДДС, за хотелско настаняване на един човек, предложена от участника, чието предложение се разглежда;
Забележки:
2.2.1. Таксата за хотелско настаняване е фиксирана за времето на изпълнение на договора и не подлежи на промяна, освен в случаите, когато промяната е свързана с нейното намаляване.
2.2.2. Когато участник предлага такса за хотелско настаняване в размер на 0 лева, той ще получи 0 точки.
2.3. Освобождаване (в процент) от дължимите но тарифни условия глоби и доплащания при отказ от пътуване - Пг - максимална оценка - 15 точки.
Оценката на офертите на участниците по този показател се изчислява по следната формула:
Пг = Пг/у . 15, където Пг/у = П г/п/у : П г/макс
П г/макс - най-високият процент освобождаване от дължимите по тарифни условия глоби и доплащания при отказ  от пътуване, предложен от участник в процедурата;
П г/п/у - процент освобождаване от дължимите по тарифни условия глоби и доплащания при отказ от пътуване, предложен от участника, чието предложение се разглежда;
Забележки:
2.3.1. Процентът освобождаване от дължимите по тарифни условия глоби и доплащания при отказ от пътуване е фиксиран за времето на изпълнение на договора и не подлежи на промяна, освен в случаите, когато промяната е свързана с неговото увеличаване.
2.3.2. В случай че участник оферира 0 % като процент освобождаване от дължимите по тарифни условия глоби и доплащания при отказ от пътуване, той ще получи 0 точки.
2.4. Класиране на офертите на участниците
Комисията определя оценките на офертите за всеки един от показателите по отделно. Комплексната оценка (Кко) за всяка оферта се образува като сума от точките по показателите:
Кко = Тсб + Тн + Пг
На първо място се класира офертата с най-голяма стойност на комплексната оценка (максимално възможната Кко е 100 т.).
Останалите оферти заемат места в класирането по низходящ ред на стойностите на комплексните си оценки.
Когато комплексните оценки на две или повече оферти са равни, се прилага чл. 58, ал. 3 от Правилника за прилагане Закона за обществените поръчки - победителят се определя чрез жребий извън платформата, като при неговото провеждане могат да присъстват представители на участниците.
Забележки:
1. Предлаганите от участниците такси са в лева, а освобождаването от дължимите по тарифни условия глоби и доплащания са в процент.
2. Точките на участниците по всеки показател се закръгляват до първия знак след десетичната запетая, съгласно установените правила за закръгляване на естествените числа.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://app.eop.bg/today/485161</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">6</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="BUL">Жалба срещу решението за откриване на процедурата може да се подава, съгласно чл.197, ал. 1, т. 1 от ЗОП, в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП до Комисията за защита на конкуренцията и при спазване на условията по чл. 199 от ЗОП.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>BUL</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:AccessToolName>ЦАИС ЕОП</efbc:AccessToolName></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-07+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>23:59:59+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-08+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>13:00:00+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="BUL">При провеждане на процедурата възложителят ще приложи реда по чл. 104, ал. 2 от ЗОП, като при отварянето и разглеждането на офертите, комисията по чл. 103, ал. 1 от ЗОП ще извърши действия съгласно чл. 61 от ППЗОП.</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="BUL">В системата</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID schemeName="Lot">485161</cbc:ID><cbc:Name languageID="BUL">„Осигуряване на самолетни билети и хотелско настаняване в страната и чужбина за нуждите на Сдружение Регионален център за опазване на нематериалното културно наследство в Югоизточна Европа под егидата на ЮНЕСКО“</cbc:Name><cbc:Description languageID="BUL">Целта на обществената поръчка е да се обезпечат нуждите на Сдружение Регионален център за опазване на нематериалното културно наследство в Югоизточна Европа под егидата на ЮНЕСКО“ от самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж при пътувания в страната и в чужбина за срок от 36 месеца. Обществената поръчка е насочена към осигуряване (договаряне, резервация и закупуване) на самолетни билети във всички категории на икономичната класа за превоз по редовни въздушни линии, както и хотелско настаняване. Основните дестинации, по които ще се извършват пътуванията са: Брюксел, Люксембург, Париж, Виена, Будапеща, Варшава, Копенхаген, Берлин, Амстердам, Вашингтон, Лондон, Дъблин, Ню Йорк, Лисабон, Мадрид, Стокхолм, Букурещ, Прага, Братислава, Истанбул и др. Посоченият списък е примерен и не ангажира възложителя със закупуване на самолетни билети по изброените дестинации, нито го ограничава да закупува билети само в рамките на изброените дестинации, както в чужбина, така и в България. Възложителят заявява самолетните билети в зависимост от реалните си нужди и в рамките на прогнозната стойност на поръчката, която е максимален разходен лимит по договора. Изпълнителят следва при заявка да осигури хотелско настаняване в България и в чужбина във всички категогоризирани обекти за хотелско настаняване, представени на пазара, като представя поне два варианта за настаняване в съответната десетинация, заявена от Възложителя. Хотелското настаняване ще се осигурява по предварителна заявка на Възложителя, обхаващаща начална дестинация на пътуването, направление и крайна дестинация. Дестинациите, за които Изпълнителят следва да осигури хотелско настаняване включват всички държави - членки на Европейския съюз, както и следните други направления: Албания; Армения; Македония; Босна и Херциговина; Грузия; Молдова; Сърбия; Турция; Черна гора; Украйна; други трети държави при възникнала необходимост. В цената на хотелското настаняване следва да бъдат акумулирани всички дължими местни данъци и такси,  съгласно  националното законодателство.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="BUL">Определената от възложителя прогнозна стойност се явява и максимална за изпълнение на поръчката.

В документацията за участие/техническата спецификация към всяка употреба (заедно с всички форми на членуване, в единствено или множествено число) на стандарт, спецификация, техническо одобрение или друга техническа рефенция, както и на конкретен модел, източник, процес, търговска марка, патент, тип, произход или производство по смисъла на чл. 48, ал. 2 и чл. 49, ал. 2 от ЗОП, ако изрично не е указано друго, следва автоматично да се счита за добавено „или еквивалент“.

Във връзка със спазване на изискванията по чл. 47, ал. 3 и 4 от ЗОП при обществени поръчки за услуги, участниците могат да получат необходимата информация задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в Република България и относими към предмета на поръчката, както следва:
Относно задълженията, свързани с данъци и осигуровки:
Национална агенция по приходите:
1000, София, бул. "Княз Ал. Дондуков" № 52
Информационен телефон на НАП - 0700 18 700;
Интернет адрес: www.nra.bg
Относно задълженията, опазване на околната среда:
Министерство на околната среда и водите
1000 София, бул. “Кн. Мария Луиза” № 22 (централна сграда)
ул. "У. Гладстон" № 67 (втора сграда)
Телефон: 02/ 940 60 00
Интернет адрес: www.moew.government.bg
Относно задълженията, закрила на заетостта и условията на труд:
Министерство на труда и социалната политика:
София 1051, ул. Триадица № 2
Телефон: 02/8119 443
Интернет адрес: www.mlsp.government.bg</cbc:Note><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="gpp-criteria">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="accessibility">n-inc-just</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:ProcurementType languageID="BUL">Предметът на настоящата обществена поръчка не предполага да бъдат предвидени критерии за достъпност на лица с увреждания.</cbc:ProcurementType></cac:ProcurementAdditionalType><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="BGN">199000.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">63512000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="BUL">Обществената поръчка се изпълнява на територията на република България и на територията на други държави.</cbc:Description><cac:Address><cbc:StreetName>р-н Изгрев</cbc:StreetName><cbc:AdditionalStreetName>ул. Лъчезар Станчев № 7</cbc:AdditionalStreetName><cbc:CityName>София</cbc:CityName><cbc:PostalZone>1797</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">BG411</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">BGR</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:StartDate>2025-07-30+03:00</cbc:StartDate><cbc:DurationMeasure unitCode="YEAR">3</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:OptionsDescription languageID="BUL">При липса на нов договор със същия предмет, сключен по реда на ЗОП и в случай, че максималният финансов ресурс на поръчката не е изчерпан, възложителят предвижда опция за допълнителен срок с цел осигуряване на непрекъснатост на  услугата, за което се сключва допълнително споразумение по реда на чл. 116, ал. 1, т. 1 от ЗОП. Срокът на анекса може да бъде до 6 (шест) месеца, считано от датата са сключването му или до достигане на неусвоения финансов ресурс, т.е. до достигане на стойността на договора, в зависимост от това кое от двете събития настъпи по-рано.
Условията за включване на опцията са посочени в проекта на договор. Ако до изтичане на срока на договора, Възложителят не възложи „опция за допълнителен срок“, се счита, че същият няма да се възползва от правото на нейното използване.
Условията, при които опцията влиза в сила са следните:
-Възложителят на основание чл. 116, ал. 1, т. 1 от ЗОП възлага изпълнението на поръчката за допълнителен срок с допълнително споразумение;
-Срокът на договора може да бъде удължен до 6 (шест) месеца;
-Включването на клаузата за опция и удължаването на срока може да се извърши само преди изтичане на срока на действие на договора;
- Активирането на опцията се регламентира със сключване на допълнително споразумение между страните;
-В случай на включване на клаузата за опцията, изпълнителят се задължава да удължи срока на банковата гаранция за добро изпълнение или срока на застраховката (в случай, че гаранцията е представена под една от тези форми), съобразена с удължения срок на договора.</cbc:OptionsDescription><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>