<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-04+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>19:00:07.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:Changes><efbc:ChangedNoticeIdentifier>33ea3636-5b14-48ae-b645-62e7aa9cd757-01</efbc:ChangedNoticeIdentifier><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">IV.2.2) Termen limita pentru primirea ofertelor - data</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-04+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Oferta trebuie sa fie valabila pana la data de</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-04+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:Change><efbc:ChangeDescription languageID="RON">Data deschiderii</efbc:ChangeDescription><efbc:ProcurementDocumentsChangeDate>2025-06-04+03:00</efbc:ProcurementDocumentsChangeDate><efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator>true</efbc:ProcurementDocumentsChangeIndicator><efac:ChangedSection><efbc:ChangedSectionIdentifier>LOT-0000</efbc:ChangedSectionIdentifier></efac:ChangedSection></efac:Change><efac:ChangeReason><cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode><efbc:ReasonDescription languageID="RON">Conform Raspuns consolidat publicat in SEAP, punctul 27.</efbc:ReasonDescription></efac:ChangeReason></efac:Changes><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.primariabraila.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">MUNICIPIUL BRAILA</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Independenţei, nr. 1</cbc:StreetName><cbc:CityName>Braila</cbc:CityName><cbc:PostalZone>810210</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO221</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>4205670</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">MIRELA MOLDOVEANU</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 239694947</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 239692394</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii@pmbr.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>București</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.primariabr.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Serviciul Juridic Contencios</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>piata Independentei nr.1</cbc:StreetName><cbc:CityName>Braila</cbc:CityName><cbc:PostalZone>0</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO221</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>4205670_3</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 239 694 947</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 239694994</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>pmb@pmbr.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367154-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">a32dc30e-3e78-4549-bce8-0c3e45263b96</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>ba413a84-0c35-4d94-9437-bcbfbf0d957e</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-05-08+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>14:28:46.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">la</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4205670/2025/52</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">furnizare autobuze electrice în cadrul proiectului “ Achizitie mijloace de transport in comun-autobuze urbane in Municipiul Braila” prin Programul Regional Sud Est 2021-2027</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Contractul de furnizare va avea ca obiect principal furnizarea a 40 autobuze electrice destinate transportului public urban de călători în cadrul proiectului “Achizitie mijloace de transport in comun-autobuze urbane in Municipiul Braila” prin Programul Regional Sud Est 2021-2027. Aceste 40 autobuze vor fi destinate transportului public de calatori in Municipiul Braila, pe traseul care include obiectivul de investitii al proiectului, respectiv liniile 4, 5, 10, 16 și 17.

Numărul zile până la care se pot solicita clarificări înainte de data limită de depunere a ofertelor: 20 zile 
Autoritatea contractantă va răspunde solicitărilor de clarificări transmise în termen în a 11 a zi  înainte de data limită de depunere a ofertelor.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Pentru demonstrarea îndeplinirii cerintelor de calificare stabilite prin prezenta fisa de date, ofertantul va  prezenta initial doar DUAE- documentul unic de achizitie european conform art. 193 din Legea nr. 98/2016, semnata de reprezentantul sau legal, prin care confirma ca îndeplineste cerintele de calificare respective, astfel cum au fost solicitate în documentatia de atribuire. În vederea completării DUAE - operatorii economici vor accesa SEAP si in momemtul inscrierii in procedura vor avea acces la modalitatea de completare a acestuia.
Documentele justificative in sustinerea declaratiei, trebuie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de catre ofertantul asociat al castigatorului licitatiei sau tertul sustinator, subcontractant, dupa caz) pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196, al.2 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.
În cazul în care va uza de dreptul mai sus mentionat, ofertantul are obligatia de a prezenta documente edificatoare care probeaza/confirma îndeplinirea cerintelor de calificare, în urma unei solicitari scrise din partea autoritatii contractante, în termenul prevazut în continutul acesteia, care nu poate fi mai mic de 3 zile lucratoare. 
 Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica).
Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Sectiunea Întrebari din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la Sectiunea Documentatie, clarificari si decizii din cadrul anuntului de participare, autoritatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare. 
Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.elicitatie.ro) ca operator economic si ca participant la procedura de atribuire. 
Pentru clarificarile transmise dupa expirarea termenului prevazut la sectiunea I.1 si care fac imposibila transmiterea raspunsului în termen, autoritatea contractanta va raspunde numai în conditiile prevazute de art. 103 din HG. nr. 395/2016. Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare în legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile în SEAP (Sectiunea “Întrebari”). 
Accesarea si completarea DUAE se va face in SEAP Se va consuta si Ghidul SEAP.
          Desemnarea ofertei câştigătoare:. 
Ofertele vor fi clasificate în ordinea descrescătoare a punctajului total, calculat conform formulei:
P total = PF + PT; unde PF și PT sunt punctajele acordate pentru cei 2 factori de evaluare.
Oferta cu valoare P total cea mai mare va fi declarată câştigătoare.
Va fi declarata câstigătoare oferta care va întruni cel mai mare punctaj rezultat din aplicarea sistemului de factori de evaluare mentionati mai sus, dintre ofertele declarate admisibile. Punctajul maxim pe care îl poate cumula o ofertă este de 100 de puncte.

            Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu punctaje egale: 
Comisia de evaluare va stabili oferta castigatoare in urma aplicarii criteriului de atribuire „Cel mai bun raport calitate-pret”. Potrivit prevederilor art. 139 alin. (3) din HG 395/2016,  în cazul în care două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face având în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situaţia în care egalitatea se menţine, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta câştigătoare va fi desemnată cea cu propunerea financiară cea mai mică. Operatorii economici vor specifica in oferta care sunt informatiile pe care le considera confidentiale din cadrul oferte.

Nota: Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.

Clauza suspensiva:

        Procedura de atribuire este initiata sub incidenta clauzei suspensive, în sensul ca semnarea contractului de achizitie publica este conditionata de obtinerea/aprobarea finantarii obiectului contractului din fonduri nerambursabile prin semnarea contractului de finantare in cadrul PRSE 2021-2027 și de alocarea de credite bugetare pentru acest obiectiv de investitii de catre Autoritatea Contractanta sau din alte surse de finantare., semnarea contractului facându-se cu respectarea dispozitiilor referitoare la angajarea cheltuielilor din bugetele care intra sub incidenta legislatiei privind finantele publice.
        Perioada pe parcursul careia se aplica clauza suspensiva este de maxim 18 luni de la data limita de depunere a ofertelor . Invederam ofertantilor obligatia de a-si prelungi valabilitatea ofertei cu luarea in considerare a acestei prevederi, la simpla solicitare a autoritatii contractante, daca aceasta se va afla in situatia aplicarii clauzei suspensive.

        În cazul în care, deși vor fi inițiate demersurile legale necesare, nu va fi posibilă obținerea finanțării investiției, respectiv contractul de finanțare nu se va semna în termenul de maxim 18 luni de la data limita de depunere a ofertelor, Autoritatea Contractantă, respectiv Municipiul Brăila, va aplica prevederile art. 212 alin. (1) lit. c) din Legea nr. 98/2016, fiind imposibilă încheierea contractului de achiziție publică.
      
         Ofertantii din cadrul acestei proceduri accepta ca Autoritatea Contractanta si/sau finantatorul nu pot fi considerate raspunzatoare pentru vreun prejudiciu în cazul anularii procedurii de atribuire, indiferent de natura acestuia si indiferent daca Autoritatea Contractanta si/sau finantatorul au fost notificate asupra existentei unui asemenea prejudiciu. Ofertantii din cadrul acestei proceduri îsi asuma întreaga raspundere în raport cu eventualele prejudicii pe care le-ar putea suferi în situatia aplicarii clauzei. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractanta la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.

Plata în avans

             Autoritatea contractantă beneficiară poate efectua plati in avans de pana la 30% din valoare contractului, conform prevederilor art. 54*), alin. 8 din Legea nr. 273/2006 privind finanțele publice locale, modificată și completată si ale HG nr. 264/2003 privind stabilirea acțiunilor și categ. de cheltuieli, criteriilor, procedurilor și limitelor pentru efectuarea de plăți în avans din fonduri publice, republicată, cu modificările și completările ulterioare, în vigoare la data semnării contractului. În situația acordării avansului, Autoritatea contractantă beneficiară are obligația de a solicita contractorului un instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancară sau de o societate de asigurări conform prevederilor art. 4*) alin. 1 din HG nr. 264/2003. Garanția din instrumentul de garantare trebuie să fie irevocabilă și să prevadă că plata garanției se va executa necondiționat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declarației acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Garantia de returnare a avansului trebuie să fie acoperitoare atât pentru pentru recuperarea avansului acordat cât și pentru recuperarea prejudiciilor ce ar putea fi aduse prin imobilizarea fondurilor publice, în cazul neîndeplinirii sau îndeplinirii necorespunzătoare a obligațiilor contractuale ce derivă din acordarea avansului. Autoritatea contractantă beneficiară acordă avansul numai după constituirea garanției de returnare a avansului de către operatorii economici cu care au încheiat contractele, care au această obligație și numai dacă sunt asigurate condițiile pentru începerea îndeplinirii obligațiilor rezultate din contract. Sub sancțiunea solicitării de daune interese, operatorii nu au dreptul de a utiliza avansul în alt scop decât cel pentru care a fost destinat, potrivit contractului încheiat. La efectuarea plăților pentru bunurile livrate, avansurile acordate vor fi deduse din sumele datorate. Nu se admit plăți efective decât după deducerea integrală a avansului. 
Documentele emise în alta limba decât limba româna se vor prezenta însotite de traducerea autorizata în limba româna.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">100055790</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34144910</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerința nr.1: Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.59-60, art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. 
Modalitate de indeplinire:
Se va completa DUAE în conformitate cu art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016 de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv pentru asociati/ subcontractanti/ terti sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE și care urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor sunt:
-  certificate constatatoare privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), valabile la momentul prezentării, pentru sediul principal, iar pentru sediile secundare/punctele de lucru, o declarație pe proprie răspundere privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor sau contribuțiilor la bugetul general consolidat datorate.
- cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/ actul constitutiv,
- după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice; 
-  alte documente edificatoare, după caz.
 În cazul în care în țara de origine sau țara în care este stabilit ofertantul/terțul susținător/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevăzute mai sus sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art.164, 165 și 167, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe proprie răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentică dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens.
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.59-60 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire(ofertanții, terții susținători, subcontractanți) cu informațiile aferente situației lor 
Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.
Persoanele cu funcţie de decizie si implicate in procedura  din cadrul autorităţii contractante, în ce priveşte organizarea, derularea şi finalizarea procedurii de atribuire sunt :
Viorel Marian Dragomir – Primar Municipiul Brăila
Jantea Crican Alexandru – Viceprimar Municipiul Brăila
Serbanescu Ionel – Director Executiv D.F.P.L.
Bratu Angelica – Director Executiv D.J.C.A.P.L.
Surdu Marius Radu - Director Executiv D.A.P.L.P.P.P.
Neagu Iuliana – Director executiv DSPPDERI
Marius Termegan – Director executiv Directia Tehnica
Moldoveanu Mirela-Sef Serv. Licitaţii si Achiziţii 
Publice în cadrul D.A.P.L.P.P.P.
Partac Lucian- Consilier achizitii publice Serv. Licitaţii si Achiziţii Publice în cadrul D.A.P.L.P.P.P.
Robitu Florentina Anuta - Consilier achizitii publice Serv. Licitaţii si Achiziţii Publice în cadrul D.A.P.L.P.P.P.
Manea Mioara- Consilier achizitii publice Serv. Licitaţii si Achiziţii Publice în cadrul D.A.P.L.P.P.P.
Horia Marian Coteț - Inspector DSPPDRI
Luminița Soptelea – Inspector DSPPDRI
Ileana Dinu – Sef serviciu DSPPDRI
Mihai Tătăruș – Inspector DSPPDRI
Marin Jercan – Consilier juridic DJCAPL
Daniela Mariana Mihalache – Inspector DFPL
Alexandru Ionel - consilier local, 
Bobi Silvia - consilier local, 
Bosneag Sorin – Eugen- consilier local, 
Brăileanu Claudiu-Eduard - consilier local
Dima Gabriel – Dumitru- consilier local, 
Ivascu Nicoleta - consilier local, 
Marcu Mirela – Andreea - consilier local,
Nicolescu Cătălin - consilier local,
Dumitru Florin- consilier local, 
Goanta Adrian – Mihai- consilier local, 
Gojan Petru- consilier local, 
Ioan Cristian – Laurențiu- consilier local, 
Ion Carmen - consilier local, 
Neacsu Cornelia- consilier local, 
Oancea Sorin- consilier local,
Orzan Razvan Ionut - consilier local,
Patarlageanu Valentin- consilier local, 
Radulescu Daniela – Elena- consilier local,
Tîmplaru Adrian-Ștefan - consilier local, 
Tudose Daniel - consilier local,  
Varzaru Dan Andrei- consilier local, 
Voineag Cristiana- consilier local.
-	Ofertantii inclusiv asociatii/tert sustinatori/subcontractanti au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere. 
-	Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător/ subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă. 
-	Ofertantul va incarca in mod obligatoriu in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta, urmatoarele doc, dupa caz: Angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia; acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.
-	Doc prez in alta limba decat limba romana vor fi insotite doar de  traducerea autorizata</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinţa nr. 1
Operatorii economici ce depun oferta trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, din  care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii precum și faptul ca are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului. Cerința se aplica inclusiv pentru subcontractanti care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.

Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in coduri CAEN din certificatul constatator.
Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezantarii acestuia.

Modalitatea de indeplinire 
In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/ subcontractant va completa DUAE - Partea IV "Criteriile de selectie" - Sectiunea A "Capacitatea de a corespunde cerintelor".
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial in integralitate, din care sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului. 
De asemenea, in Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/ asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, starea ofertantului etc.
Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC in forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, avand incorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa.
Nota 1: Toate documentele justificative care atesta capacitatea de exercitare a activitatii profesionale a operatorilor economici vor contine informatii reale, valabile si actuale la data prezentarii acestora.
Nota 2: Pentru persoanele juridice straine, se vor prezenta documente edificatoare, traduse in limba romana de catre un traducator autorizat, care sa cuprinda informatii reale/actuale la data prezentarii, care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este stabilit, din care sa reiasa informatiile solicitate de catre Autoritatea Contractanta. 
Nota 3: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.
Nota 4: In situatia in care ofertantul subcontracteaza parti din contract, acesta va prezenta Certificatul Constatator subcontractantii declarati in DUAE. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui subcontractant sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza   
Note 5: Se solicita depunerea in SICAP semnat cu semnatura electronica pentru fiecare document</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de bunuri: executarea de livrări de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinta : 
Pentru contractele de achizitie de bunuri: executarea de livrari de tipul specificat.
Ofertanţii trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculaţi până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare în valoare cumulată de minim 100.000.000 lei fără TVA, la nivelul unuia sau mai multe contracte.
Prin sintagma "produse similare” se va înțelege: autobuze speciale/ autobuze cu podea joasă/ autobuze publice/ autobuze pentru transport persoane/ autobuze cu motorizare clasică/ etc.
În cazul decalării termenului-limită de depunere a ofertelor, perioada de 3 ani calculată inițial se extinde cu perioada de timp aferentă decalării.

Ofertantul/ Ofertantul asociat/ Terţul sustinator va completa DUAE - Partea "Criteriile de selecţie" - Secţiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" - subsectiunea „Pentru contractele de achiziţie de bunuri: executarea de livrari de tipul specificat", indicând in mod explicit, pentru fiecare contract prezentat, cel puţin urmatoarele informaţii necesare pentru a verifica modul de îndeplinire a criteriului:  numărul și data contractului invocat drept experiență similară, tipul/categoriile de produse livrate, valoarea in lei, fara TVA (suma exprimata in cifre va fi insotita de menţiunea „lei fara TVA"), beneficiarul, perioada in care s-a realizat contractul, data si numărul documentului de recepţie.

Modalitatea de indeplinire:
Documentele justificative urmează a fi prezentate la solicitarea autorităţii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar. Documentele prin care operatorii economici pot demonstra îndeplinirea cerinței privind experiența similară, pot fi următoarele, fără a se limita la: Certificate/documente/ referințe/ recomandări/ procese-verbale de recepție/ certificate constatatoare, etc., emise sau contrasemnate de autoritățile contractante sau de catre clienții privați
Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE -  Sectiunea "Capacitatea tehnica si profesionala".
Nota 2: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/  terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.
Nota 3: Tertul sustinator va completa DUAE -Sectiunea  "Capacitatea tehnica si profesionala".
Nota 4: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:
a) Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator.
Angajamentul ferm va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.
b) documentele indicate in cadrul Angajamentului ferm din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prin angajament. 
Aceste documente vor fi incarcate in mod obligatoriu in SEAP impreuna cu Angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta, si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.
c) documente/recomandari emise de beneficiarul lucrarilor/ Procese verbale de receptie la terminarea lucrarilor/ Procese verbale de receptie finala/ Documente constatatoare emise de autoritatile contractate/Certificari de buna executie, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei de capacitate tehnica.
Nota 4: Pentru contractele reprezentand experienta similara in ultimii 3 ani, pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual leu/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.
        Documentele mentionate la pct c) vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Proporția de subcontractare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Proportia de subcontractare
Informații privind subcontractarea (dacă este cazul): În conformitate cu prevederile Art. 55 (1) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, se solicită ofertanților să precizeze în ofertă:
a) partea/părțile din contract pe care intenționează să o/le subcontracteze; și
b) datele de identificare ale subcontractanților propuși, dacă aceștia din urmă sunt cunoscuți la momentul depunerii ofertei sau a solicitării de participare. În conformitate cu prevederile art. 218 (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, subcontractanții au dreptul de a opta pentru a fi plătiți în mod direct de către autoritatea contractantă. Opțiunea se va manifesta la semnarea contractului. Conform prevederilor art. 170 din Legea 98/2016, niciun subcontractant nu trebuie să se afle în situația care determină excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art.165, art.167 din Legea 98/2016. De asemenea, subcontractanții au obligația depunerii declarației cu privire la neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea 98/2016. Pentru persoane juridice străine documentele se vor prezenta în limba de origine și în traducere autorizată.
Ofertantul are obligatia de a completa DUAE, Partea "Criterii de selectie" - Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea "Proportia de subcontractare", cu indicarea explicita a procentului la care se ridica partea/ partile subcontractate pentru fiecare subcontractant declarat. 
Impreuna cu DUAE si cu oferta, se va incarca in SEAP SI Acordul de Subcontractare.

Potrivit prevederilor art. 193 alin. (3) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, în cazul în care ofertantul/
candidatul intenționează să subcontracteze o parte/părți din contract, DUAE include și informații privind partea din contract care urmează a fi eventual subcontractată, și va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractanții pe a căror capacități se bazează ofertantul/ candidatul trebuie să completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informațiile menționate la art. 193 alin. (1) lit. a), precum și cele de la alin. (1) lit. b) si c) din Legea nr. 98/2016, cu modificările și completările ulterioare, care prezintă relevanță din perspectiva capacităților subcontractanților pe care se bazează ofertantul/candidatul în cadrul procedurii de atribuire respective.
Astfel, subcontractanții vor preciza în DUAE și informațiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinește menționând numărul și data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusă pentru subcontractare. În cazul subcontractanților pe a căror capacități ofertantul/candidatul nu se bazează, DUAE va conține numai informațiile mentionate la alin. (1) lit. a), respectiv, va prezenta DUAE doar în scopul demonstrării neîncadrării în niciuna din situațiile de excludere menționate la art. 164, 165 si 167.
Operatorul economic clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada
îndeplinirii cerințelor de calificare prin subcontractanți prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea AC.
Autoritatea contractantă poate respinge subcontractantul propus dacă acesta nu îndeplinește cerințele de calificare privind capacitatea sau se încadrează printre motivele de excludere și solicită candidatului/ofertantului o singură dată– înlocuirea acestuia și prezentarea unui alt subcontractant.

Se va depune, odată cu DUAE și acordurile de subcontractare, după caz. Nedepunerea acestora odată cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificări pentru eventualele inadvertențe de formă ale informațiilor cuprinse în secțiunile DUAE, atât ale ofertantului, cât și ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii de atribuire. Înainte de semnarea contractului, ofertantul câștigător va prezenta Contractul de subcontractare încheiat între ofertant și subcontractanții nominalizați în ofertă, în original sau în copie legalizată.

În ceea ce privește participarea unui operator economic care poate avea calitatea de subcontractant în procedură, autoritatea
contractantă ia în considerare capacitatea tehnică și profesională a acestuia pentru partea sa de implicare în contract (art. 172 alin.(4) din Legea nr. 98/2016).</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Cerinţa nr. 1

Operatorii economici ce depun oferta trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, din  care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului. Cerința se aplica inclusiv pentru subcontractanti care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.

Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in coduri CAEN din certificatul constatator.
Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezantarii acestuia.

Modalitatea de indeplinire 
In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, Ofertantul unic/Ofertantul asociat /subcontractant va completa DUAE - Partea IV "Criteriile de selectie" - Sectiunea A "Capacitatea de a corespunde cerintelor".

Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial in integralitate, din care sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului. 
De asemenea, in Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/ asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, starea ofertantului etc.
Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC in forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, avand incorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa.
Nota 1: Toate documentele justificative care atesta capacitatea de exercitare a activitatii profesionale a operatorilor economici vor contine informatii reale, valabile si actuale la data prezentarii acestora.
Nota 2: Pentru persoanele juridice straine, se vor prezenta documente edificatoare, traduse in limba romana de catre un traducator autorizat, care sa cuprinda informatii reale/actuale la data prezentarii, care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este stabilit, din care sa reiasa informatiile solicitate de catre Autoritatea Contractanta. 
Nota 3: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.
Nota 4: In situatia in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unor terti sau in situatia in care subcontracteaza parti din contract, acesta va prezenta Certificatul Constatator si pentru tertii sustinatori/subcontractantii declarati in DUAE. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui subcontractant sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.  
Note 5: Se solicita depunerea in SICAP semnat cu semnatura electronica pentru fiecare document</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100195401</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">indeplinirea cerintei conform prev. legii si Instructiunilor catre ofertanti</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Garanția extinsă</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">a)	Pentru numarul maxim ofertat se ofera punctajul maxim alocat de 20 puncte;
b)	Pentru un numar mai mic decat cel prevazut la lit. a punctajul se acorda astfel:
P(n)=(număr ani garanţie extinsă ofertat (n) /numărul maxim de ani ofertat) x punctaj maxim alocat (20 pct.)
NOTA: Pentru ofertele care au prevazute garantie extinsa exprimata in km, se va avea in vedere paritatea 1 an = 100.000 km.
Nu se acceptă fracționarea perioadei/numărului de km.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Consumul de energie electrica pentru tractiune, conform test e-SORT</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Valoarea luată în calcul pentru evaluarea acestui factor – consumul de energie electrica pentru tracțiune conform test eSORT ciclul 2 este reprezentată de valoarea cea mai defavorabilă (consumul kWh/km cel mai mare înregistrat) obtinută ca rezultat în urma celor 3 testări pe ciclul SORT2.
Pentru evaluare, oferta va contine in mod obligatoriu fisele de testare e-SORT 2 pentru autovehiculele ofertate. Testul e-SORT 2 va fi atestat de un organism acreditat in acest sens. Documentele vor fi insotite de traducere autorizata in limba romana.
Prin testul e-SORT 2 autobuzele sunt supuse la o serie complexa de teste pentru a determina caracterisiticile reale ale autobuzului in diferite conditii de trafic.
Drept urmare, pentru evaluarea și compararea consumului se va face raportarea la consumul cel mai defavorabil al autobuzului inregistrat în urma celor 3 testari pe cicul SORT2.
Algoritm de calcul:
a) Pentru un consum vehicul egal cu 1,4 kWh/km (în condițiile testării eSORT 2) – se acorda 0 puncte
b)	Consumul specific Kwh/ km. Pentru consumul cel mai mic se acordă 20 puncte
Consumurile specifice date în ofertă vor fi determinate conform E-SORT 2. 
c)	Pentru alte oferte (oferta n) punctajul acordat Pn) se calculează astfel
Pn = (consumul cel mai mic oferit dintre ofertele prezentate/consumul oferit la oferta n) x punctaj maxim alocat (20 pct.)
Nota 1: Ofertele care nu respectă cerința minimă a caietului de sarcini, si anume: Consum vehicul: maxim 1,4 kWh/km (în condițiile testării eSORT 2), vor fi declarate neconforme.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Autonomia maximă (km parcurși cu o încărcare completă)</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">a)	Pentru cea mai mare autonomie in conditiile cele mai defavorabile se acord punctajul maxim de maxim 20 puncte. 
b)	Pentru alte valori ale autonomiei punctajul se acorda astfel: 
Pn = (autonomia oferită de oferta n/ cea mai mare autonomie oferită dintre oferte) x punctaj maxim alocat (20 pct.).
Valorile specificate mai sus sunt obligatorii să se găsescă în oferte. Pentru factorul a cărui valoare nu va fi specificată în ofertă se va acorda 0 puncte.
Rezultatele astfel obținute se vor prezenta (ordona) în ordine descrescătoare, oferta cu punctajul cel mai mare va fi declarată câștigătoare.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">18</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute conform din Legea nr 101/2016</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-06-24+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-06-24+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Se vor achiziționa 40 autobuze electrice cu pentru transportul public, conform cerințelor tehnice solicitate în caietul de sarcini.

Valoarea estimată totala fără TVA: 100.055.790,00 lei fără T.V.A Monedă: ¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬LEI</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Clauza suspensiva:

        Procedura de atribuire este initiata sub incidenta clauzei suspensive, în sensul ca semnarea contractului de achizitie publica este conditionata de obtinerea/aprobarea finantarii obiectului contractului din fonduri nerambursabile prin semnarea contractului de finantare in cadrul PRSE 2021-2027 și de alocarea de credite bugetare pentru acest obiectiv de investitii de catre Autoritatea Contractanta sau din alte surse de finantare., semnarea contractului facându-se cu respectarea dispozitiilor referitoare la angajarea cheltuielilor din bugetele care intra sub incidenta legislatiei privind finantele publice.
        Perioada pe parcursul careia se aplica clauza suspensiva este de maxim 18 luni de la data limita de depunere a ofertelor . Invederam ofertantilor obligatia de a-si prelungi valabilitatea ofertei cu luarea in considerare a acestei prevederi, la simpla solicitare a autoritatii contractante, daca aceasta se va afla in situatia aplicarii clauzei suspensive.

        În cazul în care, deși vor fi inițiate demersurile legale necesare, nu va fi posibilă obținerea finanțării investiției, respectiv contractul de finanțare nu se va semna în termenul de maxim 18 luni de la data limita de depunere a ofertelor, Autoritatea Contractantă, respectiv Municipiul Brăila, va aplica prevederile art. 212 alin. (1) lit. c) din Legea nr. 98/2016, fiind imposibilă încheierea contractului de achiziție publică.
      
         Ofertantii din cadrul acestei proceduri accepta ca Autoritatea Contractanta si/sau finantatorul nu pot fi considerate raspunzatoare pentru vreun prejudiciu în cazul anularii procedurii de atribuire, indiferent de natura acestuia si indiferent daca Autoritatea Contractanta si/sau finantatorul au fost notificate asupra existentei unui asemenea prejudiciu. Ofertantii din cadrul acestei proceduri îsi asuma întreaga raspundere în raport cu eventualele prejudicii pe care le-ar putea suferi în situatia aplicarii clauzei. Decizia de anulare nu va obliga autoritatea contractanta la costuri faţă de operatorii economici participanţi şi/sau operatorul economic declarat câştigător.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">34144910</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Municipiul Braila</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO221</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">24</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>