<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2">
   <ext:UBLExtensions>
      <ext:UBLExtension>
         <ext:ExtensionContent>
            <efext:EformsExtension>
               <efac:Changes>
                  <efbc:ChangedNoticeIdentifier>340342-2025</efbc:ChangedNoticeIdentifier>
                  <efac:ChangeReason>
                     <cbc:ReasonCode listName="change-corrig-justification">update-add</cbc:ReasonCode>
                  </efac:ChangeReason>
               </efac:Changes>
               <efac:NoticeSubType>
                  <cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode>
               </efac:NoticeSubType>
               <efac:Organizations>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://ipo.lukasiewicz.gov.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Sieć Badawcza Łukasiewicz - Instytut Przemysłu Organicznego</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Annopol 6</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>03-236</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>525-00-08-577</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48228841200</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ipo@ipo.lukasiewicz.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.bsskancelaria.pl/</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Postępowanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego prowadzi Pełnomocnik Zamawiającego: Lidia Szczęsna prowadząca działalność gospodarczą pod nazwą Kancelaria Radcy Prawnego Lidia Szczęsna</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Borowego 5 lok. 10</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>01-357</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>522 178 64 67</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Name>Miejsce prowadzenia działalności i adres do korespondencji: Al. Wojska Polskiego 41 lok. 41, 01-503 Warszawa</cbc:Name>
                           <cbc:Telephone>(+48) 22 241 17 14</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>zamowienia@bsskancelaria.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://www.uzp.gov.pl/kio</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Krajowa Izba Odwoławcza</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:StreetName>Postępu 17a</cbc:StreetName>
                           <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>02-676</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>5262239325</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+48 224587801</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>odwolania@uzp.gov.pl</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
                  <efac:Organization>
                     <efac:Company>
                        <cbc:WebsiteURI>https://op.europa.eu</cbc:WebsiteURI>
                        <cac:PartyIdentification>
                           <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
                        </cac:PartyIdentification>
                        <cac:PartyName>
                           <cbc:Name languageID="POL">Publications Office of the European Union</cbc:Name>
                        </cac:PartyName>
                        <cac:PostalAddress>
                           <cbc:CityName>Luxembourg</cbc:CityName>
                           <cbc:PostalZone>2417</cbc:PostalZone>
                           <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">LU000</cbc:CountrySubentityCode>
                           <cac:Country>
                              <cbc:IdentificationCode listName="country">LUX</cbc:IdentificationCode>
                           </cac:Country>
                        </cac:PostalAddress>
                        <cac:PartyLegalEntity>
                           <cbc:CompanyID>PUBL</cbc:CompanyID>
                        </cac:PartyLegalEntity>
                        <cac:Contact>
                           <cbc:Telephone>+352 29291</cbc:Telephone>
                           <cbc:ElectronicMail>ted@publications.europa.eu</cbc:ElectronicMail>
                        </cac:Contact>
                     </efac:Company>
                  </efac:Organization>
               </efac:Organizations>
            <efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00367835-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension>
         </ext:ExtensionContent>
      </ext:UBLExtension>
   </ext:UBLExtensions>
   <cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID>
   <cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.13</cbc:CustomizationID>
   <cbc:ID schemeName="notice-id">0dd0cf2b-a687-4e40-a3f2-f0769d32e77a</cbc:ID>
   <cbc:ContractFolderID>b5bd58dd-4b9f-4be4-8299-08f582cabe14</cbc:ContractFolderID>
   <cbc:IssueDate>2025-06-05Z</cbc:IssueDate>
   <cbc:IssueTime>09:27:49Z</cbc:IssueTime>
   <cbc:VersionID>01</cbc:VersionID>
   <cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain>
   <cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode>
   <cbc:NoticeLanguageCode listName="language">POL</cbc:NoticeLanguageCode>
   <cac:ContractingParty>
      <cac:ContractingPartyType>
         <cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl</cbc:PartyTypeCode>
      </cac:ContractingPartyType>
      <cac:ContractingActivity>
         <cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">education</cbc:ActivityTypeCode>
      </cac:ContractingActivity>
      <cac:Party>
         <cac:PartyIdentification>
            <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID>
         </cac:PartyIdentification>
         <cac:ServiceProviderParty>
            <cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode>
            <cac:Party>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID schemeName="organization">ORG-0000</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:Party>
         </cac:ServiceProviderParty>
      </cac:Party>
   </cac:ContractingParty>
   <cac:TenderingTerms>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-grounds-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">1.	W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu w oparciu o przesłanki z:
1)	art. 108 ust. 1 i art. 109 ust. 1 pkt 4), 8) i 10) uPzp
2)	art. 7 ust. 1 ustawy z dnia 13 kwietnia 2022 r. o szczególnych rozwiązaniach w zakresie przeciwdziałania wspieraniu agresji na Ukrainę oraz służących ochronie bezpieczeństwa narodowego (tj. Dz. U. z 2024 r., poz. 507 ze zm. - dalej jako „Ustawa sankcyjna”) 
3)	art. 5 k Rozporządzenia Rady (UE) nr 833/2014 z dnia 31.07.2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 229 z 31.7.2014 str.1), dalej: Rozporządzenie 833/2014, w brzmieniu nadanym rozporządzeniem Rady (UE) 2022/576 z dnia 08.04.2022 r. w sprawie zmiany rozporządzenia (UE) nr 833/2014 dotyczącego środków ograniczających w związku z działaniami Rosji destabilizującymi sytuację na Ukrainie (Dz. Urz. UE nr L 111 z 8.4.2022, str. 1) dalej: Rozporządzenie 2022/576;
2.	Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę na podstawie art. 108 ust. 1 ustawy, tj. Wykonawcę:
1)	będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: 
a)	udziału w zorganizowanej grupie przestępczej albo związku mającym na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego, o którym mowa w art. 258 Kodeksu karnego, 
b)	handlu ludźmi, o którym mowa w art. 189a Kodeksu karnego,  
c)	o którym mowa w art. 228–230a, art. 250a Kodeksu karnego, w art. 46–48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (tj. Dz. U. z 2024 r. poz. 1488 ze zm.) lub w art. 54 ust. 1–4 ustawy z dnia 12 maja 2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (tj. Dz. U. z 2024 r., poz. 930 ze zm.), 
d)	finansowania przestępstwa o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 165a Kodeksu karnego, lub przestępstwo udaremniania lub utrudniania stwierdzenia przestępnego pochodzenia pieniędzy lub ukrywania ich pochodzenia, o którym mowa w art. 299 Kodeksu karnego, 
e)	o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 Kodeksu karnego, lub mające na celu popełnienie tego przestępstwa, 
f)	powierzenia wykonywania pracy małoletniemu cudzoziemcowi, o którym mowa w art. 9 ust. 2 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. z 2021 r., poz. 1745), 
g)	przeciwko obrotowi gospodarczemu, o których mowa w art. 296-307 Kodeksu karnego, przestępstwo oszustwa, o którym mowa w art. 286 Kodeksu karnego, przestępstwo przeciwko wiarygodności dokumentów, o których mowa w art. 270-277d Kodeksu karnego, lub przestępstwo skarbowe, 
h)	o którym mowa w art. 9 ust. 1 i 3 lub art. 10 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej  - lub za odpowiedni czyn zabroniony określony w przepisach prawa obcego; 
2)	jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa  w pkt 1;
3)	wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca odpowiednio przed upływem terminu do składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu albo przed upływem terminu składania ofert dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;
4)	wobec którego prawomocnie orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne; 
5)	jeżeli Zamawiający może stwierdzić, na podstawie wiarygodnych przesłanek, że wykonawca zawarł z innymi wykonawcami porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji, w szczególności jeżeli należąc do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że przygotowali te oferty lub wnioski niezależnie od siebie;
6)	jeżeli, w przypadkach, o których mowa w art. 85 ust. 1, doszło do zakłócenia konkurencji wynikającego z wcześniejszego zaangażowania tego wykonawcy lub podmiotu, który należy z wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia. 
3.	Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę w oparciu o następujące fakultatywne przesłanki z art. 109 uPzp.: 
1)	Wykonawcę, w stosunku do którego otwarto likwidację, ogłoszono upadłość, którego aktywami zarządza likwidator lub sąd, zawarł układ z wierzycielami, którego działalność gospodarcza jest zawieszona albo znajduje się on w innej tego rodzaju sytuacji wynikającej z podobnej procedury przewidzianej w przepisach miejsca wszczęcia tej procedury (art. 109 ust. 1 pkt 4 uPzp).
2)	Wykonawcę, który w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa wprowadził Zamawiającego w błąd przy przedstawianiu informacji, że nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, co mogło mieć istotny wpływ na decyzje podejmowane przez Zamawiającego w postępowaniu o udzielenie zamówienia, lub który zataił te informacje lub nie jest w stanie przedstawić wymaganych podmiotowych środków dowodowych (art. 109 ust. 1 pkt 8 uPzp);</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
      <cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:SpecificTendererRequirement>
            <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">exg-sitn-as-susp</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">3)Wykonawcę, który w wyniku lekkomyślności lub niedbalstwa przedstawił informacje wprowadzające w błąd,co mogło mieć istotny wpływ na decyzje podejmowane przez Zamawiającego w postępowaniu o udzielenie zamówienia (art. 109 ust. 1 pkt 10uPzp).
4.Wykonawca może zostać wykluczony przez Zamawiającego na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.
5.Wykonawca nie podlega wykluczeniu w okolicznościach określonych w art. 108 ust.1 pkt 1,2 i 5 i art.109 ust. 1 pkt4),8) i 10) ustawy, jeżeli udowodni Zamawiającemu, że spełnił łącznie następujące przesłanki: 
1)naprawił lub zobowiązał się do naprawienia szkody wyrządzonej przestępstwem, wykroczeniem lub swoim nieprawidłowym postępowaniem, w tym poprzez zadośćuczynienie pieniężne;
2)wyczerpująco wyjaśnił fakty i okoliczności związane z przestępstwem, wykroczeniem lub swoim nieprawidłowym postępowaniem oraz spowodowanymi przez nie szkodami, aktywnie współpracując odpowiednio z właściwymi organami, w tym organami ścigania, lub zamawiającym;
3)podjął konkretne środki techniczne, organizacyjne i kadrowe, odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom, wykroczeniom lub nieprawidłowemu postępowaniu, w szczególności: 
a)zerwał wszelkie powiązania z osobami lub podmiotami odpowiedzialnymi za nieprawidłowe postępowanie wykonawcy, 
b)zreorganizował personel, 
c)wdrożył system sprawozdawczości i kontroli, 
d)utworzył struktury audytu wewnętrznego do monitorowania przestrzegania przepisów, wewnętrznych regulacji lub standardów, 
e)wprowadził wewnętrzne regulacje dotyczące odpowiedzialności i odszkodowań za nieprzestrzeganie przepisów, wewnętrznych regulacji lub standardów. 
6.Zamawiający ocenia, czy podjęte przez Wykonawcę czynności, o których mowa w ust.5, są wystarczające do wykazania jego rzetelności, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu Wykonawcy. Jeżeli podjęte przez Wykonawcę czynności, o których mowa w ust.5, nie są wystarczające do wykazania jego rzetelności, Zamawiający wyklucza Wykonawcę.
7.Na podstawie art. 7 ust. 1 ustawy sankcyjnej, z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy: 
1) wykonawcę wymienionego w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisanego na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 ustawy; 
2) wykonawcę, którego beneficjentem rzeczywistym w rozumieniu ustawy z dnia 1 marca 2018 r. o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu (tj. Dz. U. z 2023 r., poz.1124 ze zm.) jest osoba wymieniona w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006  i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisana na listę lub będąca takim beneficjentem rzeczywistym od dnia 24 lutego 2022 r., o ile została wpisana na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art.1 pkt 3 ustawy; 
3) wykonawcę, którego jednostką dominującą w rozumieniu art.3 ust. 1 pkt 37 ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości (tj. Dz. U. z 2023 r., poz. 120 ze zm.), jest podmiot wymieniony w wykazach określonych w rozporządzeniu 765/2006 i rozporządzeniu 269/2014 albo wpisany na listę lub będący taką jednostką dominującą od dnia 24 lutego 2022 r., o ile został wpisany na listę na podstawie decyzji w sprawie wpisu na listę rozstrzygającej o zastosowaniu środka, o którym mowa w art. 1 pkt 3 ustawy. 
8.Wykluczenie na podstawie przesłanek z art.7 ust.1 ustawy sankcyjnej następuje na okres trwania okoliczności określonych w tym artykule. W przypadku wykonawcy wykluczonego na podstawie przesłanek, o których mowa w ust.7, Zamawiający odrzuca ofertę takiego Wykonawcy. 
9.Osoba lub podmiot podlegające wykluczeniu na podstawie przesłanek opisanych w ust.7, które w okresie tego wykluczenia ubiegają się o udzielenie zamówienia publicznego lub biorą udział w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego lub w konkursie, podlegają karze pieniężnej. Karę pieniężną, o której mowa w zdaniu poprzednim, nakłada Prezes Urzędu Zamówień Publicznych, w drodze decyzji, w wysokości do 20 000 000 zł.
10.W celu potwierdzenia braku istnienia okoliczności, o których mowa w ust.7, Zamawiający zastrzega możliwość samodzielnego badania danych podmiotów w ogólnodostępnych rejestrach, w tym w Krajowym Rejestrze Sądowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, Centralnym Rejestrze Beneficjentów Rzeczywistych. W uzasadnionych przypadkach, Zamawiający może żądać od wykonawców złożenia wyjaśnień w tym zakresie.
11.Na podstawie art.5 k Rozporządzenia, o którym mowa w ust. 1, niniejsze postępowanie objęte jest ogólnounijnym zakazem udziału rosyjskich wykonawców w zamówieniach publicznych i koncesjach.
12.Zgodnie z treścią art. 5k ust.1 Rozporządzenia powołanego w ust.1, zakazuje się udzielania lub dalszego wykonywania wszelkich zamówień publicznych lub koncesji objętych zakresem dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, a także zakresem art. 10 ust. 1, 3, ust. 6 lit. a)–e), ust. 8, 9 i 10, art. 11, 12, 13 i 14 dyrektywy 2014/23/UE, art.7 lit a)-d), art 8, art. 10 lit. b)–f) i lit. h)–j) dyrektywy 2014/24/UE, art. 18, art. 21 lit. b)–e) i lit. g)–i), art. 29 i 30 dyrektywy 2014/25/UE oraz art. 13 lit. a)–d), lit. f)–h) i lit. j) dyrektywy 2009/81/WE oraz tytułu VII rozporządzenia (UE, Euratom) 2018/1046 na rzecz lub z udziałem:
a)obywateli rosyjskich, osób fizycznych zamieszkałych w Rosji  lub osób prawnych, podmiotów lub organów z siedzibą w Rosji;
b)osób prawnych, podmiotów lub organów, do których prawa własności bezpośrednio lub pośrednio w ponad 50 % należą do podmiotu, o którym mowa w lit. a) niniejszego ustępu; lub
c)osób fizycznych lub prawnych, podmiotów lub organów działających w imieniu lub pod kierunkiem podmiotu, o którym mowa w lit. a) lub b) niniejszego ustępu,
w tym podwykonawców, dostawców lub podmiotów, na których zdolności polega się w rozumieniu dyrektyw w sprawie zamówień publicznych, w przypadku gdy przypada na nich ponad 10 % wartości zamówienia.</cbc:Description>
         </cac:SpecificTendererRequirement>
      </cac:TendererQualificationRequest>
   </cac:TenderingTerms>
   <cac:TenderingProcess>
      <cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode>
      <cac:ProcessJustification>
         <cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode>
      </cac:ProcessJustification>
   </cac:TenderingProcess>
   <cac:ProcurementProject>
      <cbc:ID schemeName="InternalID">CRZP/IPO/FA/19/2025</cbc:ID>
      <cbc:Name languageID="POL">Dostawa spektrometru mas z plazmą indukcyjnie wzbudzoną ICP-MS sterowanego z zewnętrznego zestawu PC z oprogramowaniem oraz mineralizatorem mikrofalowym do przygotowania prób przed analizą</cbc:Name>
      <cbc:Description languageID="POL">1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa spektrometru mas z plazmą indukcyjnie wzbudzoną ICP-MS sterowanego z zewnętrznego zestawu PC z oprogramowaniem w zestawie z bioinertnym chromatografem cieczowym z detektorem DAD do analiz specjacyjnych i w układzie standardowym oraz mineralizatorem mikrofalowym do przygotowania prób przed analizą wraz z jego instalacją i przeszkoleniem personelu Zamawiającego. 
2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w załączniku nr 1 (OPZ)  i załączniku nr 7 do SWZ (Projektowane postanowienia umowy).
3. Zamawiający nie dokonuje podziału zamówienia na części i tym samym, nie dopuszcza składania ofert częściowych. Uzasadnienie: Zamówienie w całości jest dostosowane do potrzeb małych i średnich przedsiębiorstw 
w rozumieniu załącznika I do rozporządzenia Komisji (UE) nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. Celem zamówienia jest zapewnienie kompleksowego i kompatybilnego zestawu do przygotowania oraz analizy próbek środowiskowych i organicznych. Brak podziału zamówienia na części ogranicza ryzyko niezgodności technologicznej pomiędzy poszczególnymi elementami systemu oraz upraszcza proces wdrożenia - od dostawy, przez instalację, aż po uruchomienie i przeszkolenie personelu, eliminuje również konieczność koordynowania działań różnych wykonawców, co wiązałoby się z dodatkowymi nadmiernymi kosztami oraz trudnościami organizacyjnymi, a w konsekwencji mogłoby zagrozić terminowej i prawidłowej realizacji zamówienia. Ze względu na zasadę racjonalnego wydatkowania środków przez Zamawiającego, niecelowy jest podział zamówienia na części.
4. Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych zadań.
5. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych. 
6. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej.
7. Zamawiający nie przewiduje wyboru oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.
8. Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu z zastrzeżeniem art. 261 uPzp.
9. Zamawiający nie przewiduje wymagań, o których mowa w art. 96 ust. 1 uPzp.
10. Zamawiający nie dopuszcza złożenia ofert w postaci katalogów elektronicznych lub dołączenia katalogów elektronicznych do oferty.
11. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 214 ust. 1 pkt 8 uPzp. 
12. Zamawiający wymaga realizacji przedmiotu zamówienia w terminie 3 miesięcy od dnia przekazania Wykonawcy przez Zamawiającego informacji o możliwości realizacji dostawy i montażu. 
13. Planowany termin przekazania Wykonawcy informacji, o której mowa w ust. 1: nie później niż 15.09.2025 r. 
14. Mając na uwadze, że Zamawiający jest na etapie przygotowywania pomieszczeń, w których mają być instalowane urządzenia, a dostawa i montaż możliwe są dopiero po wykonaniu remontu tych pomieszczeń, termin wskazany w ust. 2 może ulec zmianie. 
</cbc:Description>
      <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
      <cac:MainCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38433100</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:MainCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38540000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">48000000</cbc:ItemClassificationCode>
      </cac:AdditionalCommodityClassification>
      <cac:RealizedLocation>
         <cbc:Description languageID="POL">1. Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych podmiotów udostępniających zasoby, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych, na zasadach określonych w art. 118 uPzp.
2.	Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby składa wraz 
z ofertą zobowiązanie podmiotu udostępniającego zasoby do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji danego zamówienia lub inny podmiotowy środek dowodowy potwierdzający, że Wykonawca realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów. Wzór zobowiązania stanowi załącznik nr 6 do SWZ.
3.	Zobowiązanie podmiotu udostępniającego zasoby, o którym mowa w ust. 1, potwierdza, że stosunek łączący Wykonawcę z podmiotami udostępniającymi zasoby gwarantuje rzeczywisty dostęp do tych zasobów oraz określa w szczególności:
1)	zakres dostępnych Wykonawcy zasobów podmiotu udostępniającego zasoby;
2)	sposób i okres udostępnienia Wykonawcy i wykorzystania przez niego zasobów podmiotu udostępniającego te zasoby przy wykonywaniu zamówienia;
3)	czy i w jakim zakresie podmiot udostępniający zasoby, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.
4.	Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez podmioty udostępniające zasoby zdolności techniczne lub zawodowe pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu, 
o których mowa w Rozdz. V SWZ, a także zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, które zostały przewidziane względem Wykonawcy.
5.	Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe podmiotu udostępniającego zasoby nie potwierdzają spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami albo wykazał, że samodzielnie spełnia warunki udziału w postępowaniu.
6.	Wykonawca nie może, po upływie terminu składania ofert, powoływać się na zdolności lub sytuację podmiotów udostępniających zasoby, jeżeli na etapie składania ofert nie polegał on w danym zakresie na zdolnościach lub sytuacji podmiotów udostępniających zasoby.
7.	Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, na zasadach określonych w art. 118 uPzp, składa oświadczenia i dokumenty tych podmiotów, o których mowa w Rozdz. XI  ust. 1 i 6 SWZ, Rozdz. XII ust. 3  pkt 2 lit. a, c, d SWZ.
8. 	Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. 
9.	W przypadku, gdy Wykonawca zamierza realizować przedmiot zamówienia z udziałem podwykonawców Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez Wykonawcę nazw podwykonawców, jeżeli są znani na etapie składania ofert. 
10.	Zamawiający nie weryfikuje podstaw wykluczenia w odniesieniu do podwykonawcy, z zastrzeżeniem postanowień Rozdz. VII ust. 12 SWZ.  
11.	Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.
12.	W przypadku, o którym mowa w ust. 11, Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.
13.	W przypadku wspólnego ubiegania się Wykonawców o udzielenie zamówienia, do oferty należy dołączyć pełnomocnictwo. Pełnomocnictwo może wynikać z umowy lub innej czynności prawnej. Fakt ustanowienia pełnomocnika musi wynikać z dokumentów załączonych do oferty. 
14.	Żaden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie może podlegać wykluczeniu z postępowania w oparciu o przesłanki określone w Rozdz. VII SWZ. Dokumenty i oświadczenia dotyczące braku podstaw wykluczenia z postępowania składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. 
15.	Zamawiający nie określa odmiennych wymagań związanych z realizacją zamówienia w odniesieniu do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. 
16. Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą następujących przedmiotowych środków dowodowych: katalog producenta lub karta techniczna (karta charakterystyki) produktu lub inny dokument lub oświadczenie producenta lub jego autoryzowanego przedstawiciela dotyczący zaoferowanego produktu, który potwierdzi, że oferowany produkt spełnia wymagania techniczne i funkcjonale określone w opisie przedmiotu zamówienia.
17.	Zamawiający przewiduje uzupełnienie przedmiotowych środków dowodowych na zasadach opisanych w art. 107 ust. 2 i 3 uPzp. Przedmiotowe środki dowodowe nie podlegają uzupełnieniu w zakresie parametrów punktowanych w ramach kryterium oceny. W sytuacji, gdy Wykonawca nie załączy do oferty przedmiotowego środka dowodowego, potwierdzającego punktowany parametr, nie otrzyma za niego punktów w kryterium pn. „Ulepszone parametry”.
UWAGA! 
1)	przedmiotowe środki dowodowe przekazuje się w formie wynikającej z Rozporządzenia powołanego w Rozdz. XIII ust. 20 SWZ, tj.: oryginał w postaci elektronicznej opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym lub cyfrowe odwzorowanie dokumentu sporządzonego w postaci papierowej opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym lub cyfrowe odwzorowanie dokumentu sporządzonego w postaci papierowej i opatrzone podpisem własnoręcznym, opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.
2)	przedmiotowe środki dowodowe sporządzone w języku obcym przekazuje się wraz z ich tłumaczeniem na język polski.
Pozostałe informacje w SWZ.
</cbc:Description>
         <cac:Address>
            <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
            <cac:Country>
               <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
            </cac:Country>
         </cac:Address>
      </cac:RealizedLocation>
   </cac:ProcurementProject>
   <cac:ProcurementProjectLot>
      <cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID>
      <cac:TenderingTerms>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efac:Funding>
                        <efbc:FinancingIdentifier>Zamówienie jest współfinansowane ze środków Unii Europejskiej w ramach Krajowego Planu Odbudowy i Zwiększania Odporności, projekt „Rozszerzenie kompetencji Centrum Innowacji Zrównoważonej Chemii i Biotechnologii”, nr Umowy z OPI: KPOD.01.18-IW.03-0004/24.</efbc:FinancingIdentifier>
                        <cbc:FundingProgramCode listName="eu-programme">EURI</cbc:FundingProgramCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">Zamawiający może unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia, jeżeli środki publiczne, które zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</cbc:Description>
                     </efac:Funding>
                     <efac:SelectionCriteria>
                        <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criterion">slc-abil-staff-qual</cbc:TendererRequirementTypeCode>
                        <cbc:Description languageID="POL">1. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada niezbędne doświadczenie, tj. w okresie ostatnich 5 lat, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, zrealizował co najmniej dwie dostawy spektrometru mas wraz z instalacją o wartości co najmniej 500 000,00 zł brutto każda z nich.
Przez jedną dostawę Zamawiający rozumie dostawę zrealizowaną w ramach jednej umowy.
2. W przypadku podania kwot w walutach obcych Zamawiający dokona ich przeliczenia według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego (NBP) z dnia opublikowania ogłoszenia o zamówieniu. Jeżeli w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu, NBP nie opublikuje informacji o średnim kursie walut, Zamawiający dokona odpowiednich przeliczeń wg średniego kursu z pierwszego, kolejnego dnia, w którym NBP opublikuje ww. informacje.
3. Zamawiający przed wyborem najkorzystniejszej oferty wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia podmiotowych środków dowodowych oraz oświadczeń, o których mowa w Rozdziale XII ust. 3 SWZ. 
4. W odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w Rozdziale XII ust. 3 SWZ, Wykonawca zobligowany jest złożyć następujące środki dowodowe: 
1)	w celu potwierdzenia warunków udziału w postępowaniu: na potwierdzenie spełniania warunku określonego w Rozdz. V ust. 1 pkt 4) SWZ: 
a)	wykaz dostaw wykonanych (a w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych również wykonywanych) w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane (wzór wykazu stanowi załącznik nr 8 do SWZ).
b)	dowody określające czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty sporządzone przez podmiot, na rzecz którego dostawy zostały wykonane, a w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli Wykonawca z przyczyn niezależnych od niego nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń powtarzających się lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wystawione w okresie ostatnich 3 miesięcy;
</cbc:Description>
                     </efac:SelectionCriteria>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode>
         <cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode>
         <cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode>
         <cac:RequiredFinancialGuarantee>
            <cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode>
            <cbc:Description languageID="POL">WADIUM:
1.	Zamawiający wymaga wniesienia wadium przed upływem terminu składania ofert w wysokości: 44 000,00 zł
(słownie: czterdzieści cztery tysiące złotych). 
2.	Wadium może być wnoszone według wyboru Wykonawcy w jednej lub kilku następujących formach: 
1) pieniądzu; 
2) gwarancjach bankowych; 
3) gwarancjach ubezpieczeniowych; 
4) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tj. Dz.U. z 2024 r. poz. 419). 
3.	Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego w Banku PEKAO SA O/Warszawa, nr 84 1240 6074 1111 0000 4989 1458 z dopiskiem: WADIUM - Dostawa spektrometru, CRZP/IPO/FA/19/2025. 
4.	Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne tylko wówczas, gdy wymagana kwota znajdzie się na rachunku bankowym Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert. 
5.	Jeżeli wadium jest wnoszone w formie gwarancji lub poręczenia, o których mowa w ust. 2 pkt 2-4, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu oryginał gwarancji lub poręczenia, w postaci elektronicznej (opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez wystawcę poręczenia lub gwarancji). 
6.	Z treści gwarancji/poręczenia musi jednoznacznie wynikać: 
1) nazwa zleceniodawcy (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji/poręczenia (Zamawiającego); 
2) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją/poręczeniem; 
3) kwota gwarancji/poręczenia; 
4) termin ważności gwarancji/poręczenia, obejmujący cały okres związania ofertą; 
5) bezwarunkowe, nieodwołalne, płatne na pierwsze żądanie Zamawiającego zobowiązanie gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. w art. 98 ust. 6 uPzp; 
Ponadto, zaleca się podanie adresu e-mail poręczyciela/gwaranta, na jaki Zamawiający powinien złożyć oświadczenie o zwolnieniu wadium, o którym mowa w art. 98 ust. 5 uPzp. 
7.	Wadium wniesione w formie gwarancji (bankowej lub ubezpieczeniowej) musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu - dochodzenie roszczenia z tytułu wadium wniesionego w tej formie nie może być utrudnione. Dokument powinien spełniać następujące wymagania: a) w treści gwarancji powinna znaleźć się klauzula stanowiąca, iż wszystkie spory odnośnie gwarancji będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich, chyba, że wynika to z przepisów prawa; b) nie może zawierać postanowień uzależniających jego dalsze obowiązywanie od zwrotu oryginału dokumentu gwarancyjnego do gwaranta, c) nie może zawierać zapisu, że wszelkie roszczenia należy zgłosić w okresie ważności gwarancji, w przypadku gdy termin jej ważności jest tożsamy z terminem związania ofertą, d) nie może zawierać postanowień o konieczności kierowania przez beneficjenta żądania za pośrednictwem banku lub innej tego typu instytucji. 
8.	Okoliczności i zasady zwrotu wadium, jego zatrzymania oraz zasady jego zaliczenia na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy określa uPzp.
9.	W przypadku braku podania w treści dokumentu gwarancji lub poręczenia adresu poczty elektronicznej, o którym mowa w ust. 6, Zamawiający przekaże oświadczenie o zwolnieniu wadium na ogólnodostępny adres poczty elektronicznej gwaranta lub poręczyciela albo zwróci się do Wykonawcy o wskazanie takiego adresu. Postanowienia gwarancji lub poręczenia nie powinny zawierać zapisów uniemożliwiających Zamawiającemu złożenie oświadczenia o zwolnieniu wadium w opisany powyżej sposób. 
ZABEZPIECZENIE:
1.	Zabezpieczenie należytego wykonania umowy służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy. 
2.	Wykonawca, przed zawarciem umowy, zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy na kwotę stanowiącą 5% całkowitej ceny podanej w ofercie w jednej lub w kilku następujących formach: 
1)	pieniądzu;
2)	poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym; 
3)	gwarancjach bankowych; 
4)	gwarancjach ubezpieczeniowych; 
5)	poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości. 
W przypadku wnoszenia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w formie niepieniężnej jako Beneficjenta gwarancji należy wskazać Zamawiającego.
3.	Zamawiający nie wyraża zgody na wniesienie zabezpieczenia w formach przewidzianych w art. 450 ust. 2 uPzp. 
4.	Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaca przelewem na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego.  
5.	Dokument zabezpieczenia należytego wykonania zamówienia wnoszonego w formie niepieniężnej składany jest w oryginale. Zamawiający jest uprawniony do wniesienia uwag do treści dokumentu zabezpieczenia.
6.	Zabezpieczenie należytego wykonania umowy wnoszone w formie poręczenia lub gwarancji: 
1)	powinno zawierać termin ważności obejmujący okres obowiązywania umowy oraz okres przewidziany na jego zwrot;
2)	(...)
Pozostałe informacje w SWZ.</cbc:Description>
         </cac:RequiredFinancialGuarantee>
         <cac:CallForTendersDocumentReference>
            <ext:UBLExtensions>
               <ext:UBLExtension>
                  <ext:ExtensionContent>
                     <efext:EformsExtension>
                        <efac:OfficialLanguages>
                           <cac:Language>
                              <cbc:ID>POL</cbc:ID>
                           </cac:Language>
                        </efac:OfficialLanguages>
                     </efext:EformsExtension>
                  </ext:ExtensionContent>
               </ext:UBLExtension>
            </ext:UBLExtensions>
            <cbc:ID>CRZP/IPO/FA/19/2025</cbc:ID>
            <cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType>
            <cac:Attachment>
               <cac:ExternalReference>
                  <cbc:URI>https://bsskancelaria.ezamawiajacy.pl</cbc:URI>
               </cac:ExternalReference>
            </cac:Attachment>
         </cac:CallForTendersDocumentReference>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="selection-criteria-source">epo-notice</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:TendererQualificationRequest>
            <cac:SpecificTendererRequirement>
               <cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode>
            </cac:SpecificTendererRequirement>
         </cac:TendererQualificationRequest>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Szczegółowe informacje o warunkach realizacji zamówienia zawierają OPZ oraz PPU stanowiące załączniki do SWZ.</cbc:Description>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="nda">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
            <cbc:Description languageID="POL">Szczegółowe informacje o warunkach realizacji zamówienia zawiera PPU stanowiące załącznik do SWZ.</cbc:Description>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:ContractExecutionRequirement>
            <cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">true</cbc:ExecutionRequirementCode>
         </cac:ContractExecutionRequirement>
         <cac:AwardingTerms>
            <cac:AwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>60</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Cena</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Szczegółowe informacje dotyczące sposobu przyznawania punktów w niniejszym kryterium znajdują się w SWZ.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Okres gwarancji</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Szczegółowe informacje dotyczące sposobu przyznawania punktów w niniejszym kryterium znajdują się w SWZ.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
               <cac:SubordinateAwardingCriterion>
                  <ext:UBLExtensions>
                     <ext:UBLExtension>
                        <ext:ExtensionContent>
                           <efext:EformsExtension>
                              <efac:AwardCriterionParameter>
                                 <efbc:ParameterCode listName="number-weight">poi-exa</efbc:ParameterCode>
                                 <efbc:ParameterNumeric>20</efbc:ParameterNumeric>
                              </efac:AwardCriterionParameter>
                           </efext:EformsExtension>
                        </ext:ExtensionContent>
                     </ext:UBLExtension>
                  </ext:UBLExtensions>
                  <cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode>
                  <cbc:Name languageID="POL">Ulepszone parametry</cbc:Name>
                  <cbc:Description languageID="POL">Szczegółowe informacje dotyczące sposobu przyznawania punktów w niniejszym kryterium znajdują się w SWZ.</cbc:Description>
               </cac:SubordinateAwardingCriterion>
            </cac:AwardingCriterion>
         </cac:AwardingTerms>
         <cac:AdditionalInformationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:AdditionalInformationParty>
         <cac:DocumentProviderParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:DocumentProviderParty>
         <cac:TenderRecipientParty>
            <cbc:EndpointID>https://bsskancelaria.ezamawiajacy.pl</cbc:EndpointID>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderRecipientParty>
         <cac:TenderEvaluationParty>
            <cac:PartyIdentification>
               <cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID>
            </cac:PartyIdentification>
         </cac:TenderEvaluationParty>
         <cac:TenderValidityPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">90</cbc:DurationMeasure>
         </cac:TenderValidityPeriod>
         <cac:AppealTerms>
            <cac:PresentationPeriod>
               <cbc:Description languageID="POL">1. Środki ochrony prawnej określone w dziale IX ustawy Pzp przysługują wykonawcy, oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy. 2. Odwołanie przysługuje na: a) niezgodną z przepisami ustawy czynność Zamawiającego, podjętą w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w tym na projektowane postanowienie umowy; b) zaniechanie czynności w postępowaniu o udzielenie zamówienia do której zamawiający był obowiązany na podstawie ustawy; 3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej. 4. Odwołanie wnosi się w terminie: a) 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej, b) 15 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana w sposób inny niż określony w lit. a). 5. Odwołanie wobec treści ogłoszenia wszczynającego postępowanie o udzielenie zamówienia lub wobec treści dokumentów zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia dokumentów zamówienia na stronie internetowej. 6. Odwołanie w przypadkach innych niż określone w ust. 4 i 5 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 7. Szczegółowe zasady wnoszenia środków ochrony prawnej określa Dział IX ustawy.</cbc:Description>
            </cac:PresentationPeriod>
            <cac:AppealInformationParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0003</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealInformationParty>
            <cac:AppealReceiverParty>
               <cac:PartyIdentification>
                  <cbc:ID>ORG-0003</cbc:ID>
               </cac:PartyIdentification>
            </cac:AppealReceiverParty>
         </cac:AppealTerms>
         <cac:Language>
            <cbc:ID>POL</cbc:ID>
         </cac:Language>
         <cac:PostAwardProcess>
            <cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>
            <cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>
         </cac:PostAwardProcess>
      </cac:TenderingTerms>
      <cac:TenderingProcess>
         <ext:UBLExtensions>
            <ext:UBLExtension>
               <ext:ExtensionContent>
                  <efext:EformsExtension>
                     <efbc:AccessToolName>Postępowanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego prowadzi Pełnomocnik Zamawiającego: Lidia Szczęsna prowadząca działalność gospodarczą pod nazwą Kancelaria Radcy Prawnego Lidia Szczęsna</efbc:AccessToolName>
                  </efext:EformsExtension>
               </ext:ExtensionContent>
            </ext:UBLExtension>
         </ext:UBLExtensions>
         <cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode>
         <cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>
         <cbc:AccessToolsURI>https://bsskancelaria.ezamawiajacy.pl</cbc:AccessToolsURI>
         <cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
            <cbc:EndDate>2025-06-13+02:00</cbc:EndDate>
            <cbc:EndTime>11:00:00+02:00</cbc:EndTime>
         </cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod>
         <cac:OpenTenderEvent>
            <cbc:OccurrenceDate>2025-06-13+02:00</cbc:OccurrenceDate>
            <cbc:OccurrenceTime>11:30:00+02:00</cbc:OccurrenceTime>
            <cbc:Description languageID="POL">1. Zamawiający, najpóźniej przed otwarciem ofert, udostępni na stronie internetowej prowadzonego postępowania, informację o kwocie, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia. 2. Otwarcie ofert następuje za pomocą Platformy poprzez użycie mechanizmu do odszyfrowania ofert. 3. Jeżeli otwarcie ofert następuje przy użyciu systemu teleinformatycznego, w przypadku awarii tego systemu, która powoduje brak możliwości otwarcia ofert w terminie określonym przez Zamawiającego, otwarcie ofert następuje niezwłocznie po usunięciu awarii. 4. Informacja z otwarcia ofert opublikowana zostanie na stronie internetowej prowadzonego postępowania i zawierać będzie dane określone w art. 222 ust. 5 uPzp.</cbc:Description>
            <cac:OccurenceLocation>
               <cbc:Description languageID="POL">Otwarcie ofert nastąpi w sposób zautomatyzowany w Platformie zakupowej pod adresem: https://bsskancelaria.ezamawiajacy.pl</cbc:Description>
            </cac:OccurenceLocation>
         </cac:OpenTenderEvent>
         <cac:AuctionTerms>
            <cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator>
         </cac:AuctionTerms>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
         <cac:ContractingSystem>
            <cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode>
         </cac:ContractingSystem>
      </cac:TenderingProcess>
      <cac:ProcurementProject>
         <cbc:ID schemeName="InternalID">CRZP/IPO/FA/19/2025</cbc:ID>
         <cbc:Name languageID="POL">Dostawa spektrometru mas z plazmą indukcyjnie wzbudzoną ICP-MS sterowanego z zewnętrznego zestawu PC z oprogramowaniem oraz mineralizatorem mikrofalowym do przygotowania prób przed analizą</cbc:Name>
         <cbc:Description languageID="POL">1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa spektrometru mas z plazmą indukcyjnie wzbudzoną ICP-MS sterowanego z zewnętrznego zestawu PC z oprogramowaniem w zestawie z bioinertnym chromatografem cieczowym z detektorem DAD do analiz specjacyjnych i w układzie standardowym oraz mineralizatorem mikrofalowym do przygotowania prób przed analizą wraz z jego instalacją i przeszkoleniem personelu Zamawiającego. 
2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w załączniku nr 1 (OPZ)  i załączniku nr 7 do SWZ (Projektowane postanowienia umowy).
3. Zamawiający nie dokonuje podziału zamówienia na części i tym samym, nie dopuszcza składania ofert częściowych. Uzasadnienie: Zamówienie w całości jest dostosowane do potrzeb małych i średnich przedsiębiorstw 
w rozumieniu załącznika I do rozporządzenia Komisji (UE) nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. Celem zamówienia jest zapewnienie kompleksowego i kompatybilnego zestawu do przygotowania oraz analizy próbek środowiskowych i organicznych. Brak podziału zamówienia na części ogranicza ryzyko niezgodności technologicznej pomiędzy poszczególnymi elementami systemu oraz upraszcza proces wdrożenia - od dostawy, przez instalację, aż po uruchomienie i przeszkolenie personelu, eliminuje również konieczność koordynowania działań różnych wykonawców, co wiązałoby się z dodatkowymi nadmiernymi kosztami oraz trudnościami organizacyjnymi, a w konsekwencji mogłoby zagrozić terminowej i prawidłowej realizacji zamówienia. Ze względu na zasadę racjonalnego wydatkowania środków przez Zamawiającego, niecelowy jest podział zamówienia na części.
4. Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych zadań.
5. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych. 
6. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej.
7. Zamawiający nie przewiduje wyboru oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.
8. Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu z zastrzeżeniem art. 261 uPzp.
9. Zamawiający nie przewiduje wymagań, o których mowa w art. 96 ust. 1 uPzp.
10. Zamawiający nie dopuszcza złożenia ofert w postaci katalogów elektronicznych lub dołączenia katalogów elektronicznych do oferty.
11. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 214 ust. 1 pkt 8 uPzp.
12. Zamawiający wymaga realizacji przedmiotu zamówienia w terminie 3 miesięcy od dnia przekazania Wykonawcy przez Zamawiającego informacji o możliwości realizacji dostawy i montażu. 
13. Planowany termin przekazania Wykonawcy informacji, o której mowa w ust. 1: nie później niż 15.09.2025 r. 
14. Mając na uwadze, że Zamawiający jest na etapie przygotowywania pomieszczeń, w których mają być instalowane urządzenia, a dostawa i montaż możliwe są dopiero po wykonaniu remontu tych pomieszczeń, termin wskazany w ust. 2 może ulec zmianie.</cbc:Description>
         <cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode>
         <cbc:Note languageID="POL">1.Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie elektronicznej (oznacza to postać elektroniczną opatrzoną kwalifikowanym podpisem elektronicznym).
2.Oferta musi być podpisana za pomocą kwalifikowanego podpisu elektronicznego, wystawionego przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania, będącego podmiotem świadczącym usługi certyfikacyjne - podpis elektroniczny, spełniające wymogi bezpieczeństwa określone w ustawie z dnia 5 września 2016 r. o usługach zaufania oraz identyfikacji elektronicznej (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 422), przez osoby upoważnione do reprezentowania Wykonawcy. 
3.	Ofertę stanowi wypełniony formularz ofertowy (załącznik nr 2 do SWZ) wraz z formularzem asortymentowym (załącznik nr 2 A do SWZ). 
4.	Oferta, podmiotowe środki dowodowe, pełnomocnictwo, przedmiotowe środki dowodowe (jeżeli były wymagane) muszą być podpisane elektronicznym kwalifikowanym podpisem. W procesie składania oferty, w tym przedmiotowych środków dowodowych na Platformie, kwalifikowany podpis elektroniczny Wykonawca składa bezpośrednio na dokumencie, który następnie przesyła do Systemu.
5.	Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. Poprzez oryginał należy rozumieć dokument podpisany kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez osobę/osoby upoważnioną/upoważnione. Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w postaci elektronicznej podpisane kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez osobę/osoby upoważnioną/upoważnione.
6.	W ramach oferty Wykonawca jest zobowiązany złożyć za pośrednictwem Platformy:
1)	Formularz oferty i formularz asortymentowy (załączniki nr 2 i 2 A do SWZ) 
2)	Oświadczenia wstępne na podstawie art. 125 uPzp - „JEDZ” (wzór stanowi załącznik nr 9 do SWZ) oraz oświadczenie dotyczące przepisów sankcyjnych związanych z wojną w Ukrainie, którego wzór stanowi załącznik nr 3 do SWZ (podpisane kwalifikowanym podpisem elektronicznym);
3)	odpis lub informację z Krajowego Rejestru Sądowego, Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej lub innego właściwego rejestru (w celu potwierdzenia uprawnienia do reprezentowania podmiotu) - chyba, że Zamawiający może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, a Wykonawca wskazał w ofercie dane umożliwiające dostęp do tych dokumentów (np. nr KRS, NIP); 
4)	pełnomocnictwo (podpisane kwalifikowanym podpisem elektronicznym) lub inny dokument potwierdzający umocowanie do reprezentowania Wykonawcy, chyba, że umocowanie do reprezentacji wynika z dokumentów wskazanych w pkt 3) powyżej; 
5)	przedmiotowe środki dowodowe, o których mowa w Rozdz. X;
6)	oryginał gwarancji lub poręczenia, w przypadku gdy wadium wnoszone jest w innej formie niż pieniądz; 
(W przypadku wnoszenia wadium w formie pieniężnej, zaleca się, aby dokument potwierdzający dokonanie przelewu został załączony do oferty);
7)	w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia: pełnomocnictwo potwierdzające umocowanie do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, o którym mowa w Rozdz. IX ust. 3, 
8)	w przypadku polegania na zasobach innego podmiotu: zobowiązanie innego podmiotu do przekazania zasobów - podpisane przez osobę uprawnioną do reprezentacji tego podmiotu, wraz z dokumentem potwierdzającym umocowanie osoby podpisującej przedmiotowe zobowiązanie (np. odpis z właściwego rejestru, pełnomocnictwo), oświadczenia wstępne podmiotu trzeciego powołane w pkt 2 powyżej;
7. W związku z ograniczeniami systemu eNotices2, tj. koniecznością określenia terminu związania ofertą okresem, a nie datą (czego wymaga ustawa Pzp), Zamawiający informuje, że Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą do dnia: 10.09.2025 r.</cbc:Note>
         <cbc:SMESuitableIndicator>true</cbc:SMESuitableIndicator>
         <cac:MainCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38433100</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:MainCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38540000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:AdditionalCommodityClassification>
            <cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">38540000</cbc:ItemClassificationCode>
         </cac:AdditionalCommodityClassification>
         <cac:RealizedLocation>
            <cac:Address>
               <cbc:CityName>Warszawa</cbc:CityName>
               <cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">PL911</cbc:CountrySubentityCode>
               <cac:Country>
                  <cbc:IdentificationCode listName="country">POL</cbc:IdentificationCode>
               </cac:Country>
            </cac:Address>
         </cac:RealizedLocation>
         <cac:PlannedPeriod>
            <cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure>
         </cac:PlannedPeriod>
      </cac:ProcurementProject>
   </cac:ProcurementProjectLot>
</ContractNotice>