<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>09:00:00.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.rosilva.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">REGIA NATIONALA A PADURILOR - ROMSILVA RA</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>PRIN DIRECTIA SILVICA TULCEA, Str. Isaccei, Nr. 25.</cbc:StreetName><cbc:CityName>Tulcea</cbc:CityName><cbc:PostalZone>820166</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO225</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO1590120</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">George Benga</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 240517712</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 240516425</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii@tulcea.rosilva.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.rosilva.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">REGIA NAŢIONALĂ A PĂDURILOR - ROMSILVA, prin DIRECŢIA SILVICĂ TULCEA, Compartiment Juridic</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Isaccei, Nr. 25.</cbc:StreetName><cbc:CityName>Tulcea</cbc:CityName><cbc:PostalZone>820166</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO225</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO1590120_3</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 240517712</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 240516425</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@tulcea.rosilva.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00366433-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">ebc38c8a-eccc-4dcc-aa77-1f4d8b78edd9</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>bf0892e6-0011-4a1e-85e1-01531b7b0433</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>11:29:47.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">pub-undert-cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">env-pro</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>138TLC213_25</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Kit aripa de ploaie - DS Tulcea</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizare Kit aripa de ploaie, conform cerintelor caietului de sarcini.
Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.
Autoritatea Contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari cu 10 zile inainte de termenul limita
stabilit in Anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">1.Cerințele tehnice definite la nivelul anunțului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin
trimiterea standardelor, la un anumit producător, la mărci, brevete, tipuri, la o origine sau la o producție/metodă specifică de
fabricație/prestare/execuție, vor fi înțelese ca fiind însoțite de mențiunea ”sau echivalent”.
2. În situația în care, ca urmare a reluării competiției, două sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea
se va face având în vedere oferta financiară depusă pentru obiectul principal al contractului, respectiv prețul aferent produsului Kit aripa 
de ploaie. În situația în care egalitatea se menține, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri
financiare, și oferta câștigătoare va fi desemnată cea cu propunerea financiara cea mai mică. În cazul în care din motive tehnice exclusiv
legate de performanțele tehnice ale SICAP nu este posibilă transmiterea în format electronic prin intermediul SICAP, documentele
respective se transmit autorității contractante în forma scrisă în plic sigilat.
3. Autoritatea contractantă are dreptul de a solicita ofertanților în circumstanțe excepționale înainte de expirarea perioadei de valabilitate
a ofertei prelungirea acestei perioade. În cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei aceasta va fi prelungită în mod corespunzător.
Ofertantul are obligația de a comunica autorității contractante dacă este sau nu de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei.
Ofertantul care nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei se consideră că și-a retras oferta fără ca acest fapt să
atragă pierderea garanției de participare.
4.Ofertantul va prezenta o declarație prin care acceptă clauzele contractuale cuprinse in modelul de contract din documentația de
atribuire. În situația în care sunt obiecțiuni la proiectul de contract respectiv modificări ale clauzelor contractuale sau adăugarea unor
clauze noi, eventualele propuneri de modificare/completare/eliminare de clauze contractuale vor fi formulate în scris cu justificări și
înaintate cu oferta. Dacă propunerile sunt dezavantajoase pentru autoritatea contractantă aceasta își rezervă dreptul de a le respinge
informând ofertantul. Dacă ofertantul nu renunță la aceste clauze autoritatea contractantă va încadra oferta ca neconformă și o va
respinge.
5.În situația în care ofertantul apelează la o asociere cu alți operatori, la terți susținători sau la subcontractanți, în afara documentelor
solicitate expres, în cuprinsul ofertei vor fi incluse si Angajament(e) + declarații terț susținător /acord asociere /declarație privind părțile
din contract care se subcontractează, după caz, întocmite în conformitate cu prevederile legale.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">60841.36</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">43323000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">1) Ofertanții, terții susținători si subcontractanții nu trebuie sa se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea
nr.98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: se va completa DUAE de către operatorii economici
participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmează a fi prezentate, la solicitarea
autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
Aceste documente pot fi:
1.• certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general
consolidat (buget local, buget de stat etc.) RESTANTE la momentul prezentării;
2.• cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al
respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum
rezultă din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;
3.• după caz, documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art.
166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;
4.• alte documente edificatoare, după caz.

2) Declarație pe proprie răspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 58-63 din Legea nr. 98/2016.
În vederea completării acestei declarații precizam că persoanele cu funcții de decizie din cadrul entității contractante sunt: Paula
Enescu - Director, Costel Petcu - Director tehnic, Carmen Benga - Director economic, Felicia Apahidean - consilier juridic, Daniela
Nădrag-Mocanu – economist, George Cătălin Benga - responsabil achiziții, Anton Daniel Suciu – responsabil paza pădurilor, Ionică
Vatră – responsabil comercial producție, Cosmin Istudor - responsabil mecanizare, Cezar-Ionuț Matei – responsabil fond forestier,
Adrian Rahău – responsabil investiții.
Inițial operatorii economici vor completa DUAE (conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016). Ofertantul clasat pe locul I în
clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor va fi obligat sa prezinte Documentele justificative doar la
solicitarea autorității contractante.

3) Declarație pe proprie răspundere privind respectarea principiului de „a nu prejudicia în mod semnificativ” (DNSH – ”Do No
Significant Harm”). Se va respecta în integralitate principiul de „a nu prejudicia în mod semnificativ” (DNSH – ”Do No Significant
Harm”), în conformitate cu Comunicarea Comisiei – Orientări tehnice privind aplicarea principiului de ”a nu prejudicia semnificativ”
în temeiul Regulamentului privind Mecanismul de redresare și reziliență (2021/C 58/01) și cu Regulamentul delegat (UE) al Comisiei
(C (2021) 2800/3), în temeiul Regulamentului privind taxonomia (UE) (2020/852) - Formular sectiunea formulare.

4) Declarație pe proprie răspundere privind Beneficiarii reali. Autoritatea contractantă are obligația de a se asigura că destinatarii
finali ai fondurilor, contractanții și subcontractanții sunt informați cu privire la obligația acestora de a transmite datele și informațiile
cu privire la beneficiarii reali ai fondurilor alocate din PNRR, conform prevederilor Directivei (UE) 2015/849 a Parlamentului European
și a Consiliului din 20 mai 2015 privind prevenirea utilizării sistemului financiar în scopul spălării banilor sau finanțării terorismului,
de modificare a Regulamentului (UE) nr. 648/2012 al Parlamentului European și al Consiliului și de abrogare a Directivei 2005/60/CE
a Parlamentului European și a Consiliului și a Directivei 2006/70/CE a Comisiei, înainte semnării contractelor de achiziție publică și a
contractelor comerciale și că aceștia cunosc prevederile articolelor 56 si 57 din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea și
combaterea spălării banilor și finanțării terorismului modificată și completată prin Legea 315/2021, în particular obligația actualizării
informațiilor de fiecare dată când are loc o modificare a acestora, sub rezerva aplicării sancțiunilor contravenționale și a dizolvării
societății - Formular sectiunea formulare.
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea declarației ce va conține datele privind
beneficiarii reali, urmează a fi prezentat la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul
intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor. Acest document este FURNIZARE INFORMAȚII PRIVIND BENEFICIARII REALI
eliberat de Oficiul Registrului Comerțului. Informațiile cuprinse în acest document trebuie sa fie reale/actuale la prezentării.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza produsele solicitate prin prezenta
documentație / presta serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie să aibă corespondent în codul
CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.
Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la
procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.
Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE: Certificat constatator eliberat de Oficiul
Registrului Comertului cu informatii reale/valabile la momentul prezentarii, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente
emise in tara de rezidenta, eliberate in acelasi conditii, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre
ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.
Nota:
a. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din Certificatul Constatator emis de ONRC.
b. Operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori
apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de realiza activitatile
similare celor ce formeaza obiectul contractului.
c. Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertantul/candidatul are obligația să fie legal înregistrat și să aibă dreptul de a furniza produsele solicitate prin prezenta documentație / presta serviciile solicitate prin prezenta documentație. Obiectul contractului trebuie să aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.

Inițial operatorii economici vor completa DUAE (conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Numai la solicitarea autorității contractante ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor va depune Certificatul constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196506</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Initial se va prezenta formularul DUAE
Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintelor asumate.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="RON">Criteriul de atribuire este prețul cel mai scăzut - clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare în funcție de prețul total al fiecărei oferte, oferta de primul loc fiind cea cu prețul cel mai mic.</cbc:CalculationExpression><cac:SubordinateAwardingCriterion><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pretul cel mai scazut este singurul criteriu</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">2</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Conform Legii 101 din 2016 - Legea privind remediile si caile de atac în materie de atribuire a contractelor de achizitie publica.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0005</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealInformationParty><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-09+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-09+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Furnizare Kit aripa de ploaie, conform cerintelor caietului de sarcini.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Planul Național de Redresare și Reziliență, Apel nr. PNRR/2023/C2/S/I.2.A în baza contractul de finanțare nr.
C2I2A0123000044 încheiat între Ministerul Mediului Apelor și Pădurilor și Regia Națională a Pădurilor – Romsilva – Direcția Silvică
Tulcea.</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">43323000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Directia Silvica Tulcea
Ocolul Silvic Niculițel</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO225</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">395</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>