<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>10:00:38.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.madr.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Ministerul Agriculturii și Dezvoltării Rurale</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Bulevardul Carol I, nr. 4</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030163</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>4221187</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">DAN - FLORIN IONITA</cbc:Name><cbc:Telephone>+4 0213078524</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213079814</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>dan.ionita@madr.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368441-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">b39f7448-cc2c-4e91-8d44-517d2163e8fc</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>d216d6ae-7ebf-4b56-a0c1-635aeb21726f</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>12:57:59.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4221187/1.1/2025</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Evaluarea ex post a Programului Național de Dezvoltare Rurală 2014-2020, inclusiv tranziția 2021-2022 (PNDR 2014-2022)</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Evaluatorul va furniza 1 studiu de evaluare ex post, valori ale indicatorilor de rezultat complementari, ale indicatorilor de impact și ale indicatorilor obligatorii și adiționali necesari în cazul indicatorilor solicitați pe medii de rezidență (rural/urban) și va organiza 1 conferință.
Număr zile pana la care se pot solicita clarificări înainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor – 20</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Durata Contractului – începând de la semnarea acestuia de ultima parte și până la data maximă de 31.03.2027. Durata precizata la punctul II.2.7. de 20 de luni, este aproximativa, fiind in functie de atribuirea procedurii si semnarea contractului. Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent". Pentru indeplinirea cerintelor de calificare, DUAE se completeaza electronic in SEAP, urmand ca autoritatea contractanta sa solicite documentele de calificare ofertantului clasat pe primul loc in urma aplicarii criteriului de atribuire potrivit prevederilor art. 196 din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. DUAE va putea fi vizualizat si analizat de catre autoritatea contractanta in sectiunea dedicata acestuia. Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana, sau insotite de traducere autorizata in limba romana. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la Sectiunea ”Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice. Autoritatea contractanta nu va da curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare. Autoritatea contractanta nu este obligata sa dea curs solicitarilor depuse dupa data limita de solicitare clarificari. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP, integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica. Punctajul final al ofertei va fi stabilit prin calcularea sumei punctajelor aferente fiecărui factor de evaluare, calculate conform algoritmului de calcul prezentat in caietul de sarcini .Oferta cu punctajul final cel mai mare va fi considerată oferta câștigătoare. În cazul in care dupa aplicarea criteriului de atribuire doua sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc cu punctaje egale, departajarea se va face avand in vedere punctajul obtinut la „Componenta financiară”. Dacă egalitatea persistă, se vor solicita noi propuneri financiare, iar oferta cu prețul cel mai mic va fi desemnată câștigătoare. IMPORTANT: Ofertanții au obligația de a respecta prevederile Regulamentului nr. 679 din 27 aprilie 2016 privind protecția persoanelor fizice in ceea ce privește prelucrarea datelor cu caracter personal si privind libera circulație a acestor date (Regulamentul general privind protecția datelor), precum si prevederile Directivei 2002/58/CE privind prelucrarea datelor personale si protejarea confidentialitatii in sectorul comunicațiilor publice (Directiva asupra confidentialitatii si comunicațiilor electronice), transpusa in legislația naționala prin Legea nr. 506/2004 privind prelucrarea datelor cu caracter personal si protecția vieții private in sectorul comunicațiilor electronice, cu modificările si completările ulterioare. In acest sens, ofertanții, prin depunerea ofertelor consimt atât asupra propriului acord de prelucrare a datelor cu caracter personal, cat si asupra permisiunii de a furniza datele personale ale partenerilor in vederea prelucrării atât in aplicațiile electronice, cat si in toate fazele de evaluare/contractare/ implementare/sustenabilitate a proiectului, cu respectarea dispozițiilor legale menționate anterior.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">1673236.12</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79311200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Informații și formalități necesare pentru evaluarea respectării cerințelor menționate:
Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie sa se regăsească in situațiile prevăzute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice cu modificările și completările ulterioare.
Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerinței: se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.
Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc cu care se va încheia contractul la finalizarea evaluării ofertelor.
Aceste documente pot fi:	
1.	certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc). Certificatele trebuie sa ateste lipsa datoriilor restante la momentul prezentării acestora; 
2.	cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, așa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/ act constitutiv;
3.	după caz, documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice;
4.	alte documente edificatoare, după caz.
Persoanele care dețin funcții de decizie din cadrul autorității  contractante, in ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului sus menționat sunt următoarele:
1.	Florin Ionut BARBU – Ministru
2.	Mihail SPATARELU PUTINTEI – Secretar General
3.	Luminița ZONTEA – Director
4.	Daniela -  Elena REBEGA  – Director General
5.	Bogdan ALECU - Director
6.	Adela ȘTEFAN – Director
7.	Ioana DEDIU - Șef serviciu
8.	Laura COMAN –  Șef serviciu, Responsabil de procedură
9.	Dan IONIȚĂ – consilier AT, Responsabil de procedură 
10.	Julieta RANCU - consilier AT, Responsabil de procedură
11.	Maria Magdalena MĂRÎI – consilier, Responsabil tehnic
Pentru ofertanții străini se accepta orice document considerat edificator în tara de origine sau în tara în care acesta este stabilit, cum ar fi declarații pe proprie răspundere, certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritățile competente din tara respectiva, însoțit de traducere autorizata în limba româna.
Completarea și prezentarea acestor declarații de către participantul la procedura se va realiza indiferent de calitatea în care acesta participa (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/terț susținător).
Autoritatea contractantă va accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, ca dovadă preliminară care confirmă că operatorul economic în cauză îndeplinește condițiile/criteriile stipulate mai sus urmând ca, înainte de stabilirea câștigătorului, ofertantul aflat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții trebuie sa dovedească forma de înregistrare în condițiile legii, în tara de rezidenta, din care sa rezulte ca este legal constituit, sa ateste că obiectul contractului are corespondent în codurile CAEN ce descriu activitatea ofertantului, ca este în funcțiune și ca are capacitatea de a realiza activitățile care fac obiectul contractului;
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa Documentul Unic de Achiziții European (DUAE) conform prevederilor din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.
În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite, iar ofertantul are obligația de a prezenta, documente justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi:
- pentru operator economic român: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului de pe lângă Tribunalul competent teritorial.
Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie sa rezulte:
a) obiectul de activitate al ofertantului; obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC; 
b) starea ofertantului;
c) persoanele care reprezintă ofertantul în relația cu terții.
Informațiile cuprinse în acest document, trebuie sa fie reale/actuale/valabile la data prezentării.
Nota: - pentru operator economic străin: ofertantul va prezenta documente edificatoare, traduse în limba româna de către un traducător autorizat, reale/actuale/valabile la data prezentării, care sa dovedească o forma de înregistrare ca persoana fizica/juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional și în care sa se menționeze persoanele care reprezintă entitatea în relațiile cu terții, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident. De asemenea, documentele prezentate trebuie sa dovedească faptul ca obiectul sau de activitate include activități de tipul celor care fac obiectul achiziției publice și sa conțină informații cu privire la starea ofertantului.
NOTA: În cazul unei oferte comune fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activității profesionale pentru partea din contract pe care o realizează.
MADR va accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, ca dovada preliminara care confirma ca operatorul economic in cauza îndeplinește condițiile/criteriile stipulate mai sus, urmând ca înainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate. De asemenea MADR poate solicita ofertanților care au depus numai DUAE, in orice moment al procedurii, prezentarea documentelor justificative.
MADR va accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, ca dovadă preliminară care confirmă că operatorul economic în cauză îndeplinește condițiile/criteriile stipulate mai sus, urmând ca înainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pentru contractele de achiziție de servicii: executarea de servicii de tipul specificat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lista principalelor prestări de servicii din ultimii 3 ani 
Ofertantul (operator economic sau membrii asociației împreună) trebuie să demonstreze că a prestat servicii similare cu cele care fac obiectul contractului (consultanță în domeniul evaluării intervențiilor publice) în ultimii 3 ani în valoare cumulată de minimum 1.500.000 lei la nivelul a 4 contracte, calculate la nivelul ofertantului.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Înscrierea în registrul comerțului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Ofertanții trebuie sa dovedească forma de înregistrare în condițiile legii, în tara de rezidenta, din care sa rezulte ca este legal constituit, sa ateste că obiectul contractului are corespondent în codurile CAEN ce descriu activitatea ofertantului, ca este în funcțiune și ca are capacitatea de a realiza activitățile care fac obiectul contractului;
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa Documentul Unic de Achiziții European (DUAE) conform prevederilor din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.
În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite, iar ofertantul are obligația de a prezenta, documente justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi:
- pentru operator economic român: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului de pe lângă Tribunalul competent teritorial.
Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie sa rezulte:
a) obiectul de activitate al ofertantului; obiectul contractului trebuie sa aibă corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC; 
b) starea ofertantului;
c) persoanele care reprezintă ofertantul în relația cu terții.
Informațiile cuprinse în acest document, trebuie sa fie reale/actuale/valabile la data prezentării.
Nota: - pentru operator economic străin: ofertantul va prezenta documente edificatoare, traduse în limba româna de către un traducător autorizat, reale/actuale/valabile la data prezentării, care sa dovedească o forma de înregistrare ca persoana fizica/juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional și în care sa se menționeze persoanele care reprezintă entitatea în relațiile cu terții, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident. De asemenea, documentele prezentate trebuie sa dovedească faptul ca obiectul sau de activitate include activități de tipul celor care fac obiectul achiziției publice și sa conțină informații cu privire la starea ofertantului.
NOTA: În cazul unei oferte comune fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activității profesionale pentru partea din contract pe care o realizează.
MADR va accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, ca dovada preliminara care confirma ca operatorul economic in cauza îndeplinește condițiile/criteriile stipulate mai sus, urmând ca înainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate. De asemenea MADR poate solicita ofertanților care au depus numai DUAE, in orice moment al procedurii, prezentarea documentelor justificative.
MADR va accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, ca dovadă preliminară care confirmă că operatorul economic în cauză îndeplinește condițiile/criteriile stipulate mai sus, urmând ca înainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196516</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Conform legislatie nationala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>40</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>12</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Factorul de evaluare Expert cheie 1 Team Leader – Specialist în evaluarea intervențiilor publice</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">experienţa profesională privind implicarea expertului în proiecte de evaluare a intervențiilor publice suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor pentru calificare, desfășurând activități de evaluare se va puncta după cum urmează:
-	implicarea expertului în 1 proiect de evaluare a intervențiilor publice, în care a desfășurat  activități de evaluare, suplimentar faţă de proiectul solicitat în caietul de sarcini pentru îndeplinirea cerinței de calificare – 3 puncte,
-	implicarea expertului în 2 proiecte de evaluare a intervențiilor publice, în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul solicitat în caietul de sarcini pentru îndeplinirea cerinței de calificare – 6 puncte,
-	implicarea expertului în  3 proiecte de evaluare a intervențiilor publice, în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul solicitat în caietul de sarcini pentru îndeplinirea cerinței de calificare – 9 puncte,
-	implicarea expertului în  4 proiecte de evaluare a intervențiilor publice, în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul solicitat în caietul de sarcini pentru îndeplinirea cerinței de calificare – 12 puncte.

Pentru implicarea expertului cheie 1 ca expert în cel puțin un proiect/contract de evaluare a intervențiilor publice la nivelul căruia a desfășurat activități de evaluare, oferta va fi considerată conformă, iar ofertantul va primi 0 puncte. 
Astfel, pentru a obţine punctaj în cadrul acestui factor de evaluare, ofertantul va prezenta pentru expertul cheie 1 Team Leader,  suplimentar față de proiectul luat în considerare pentru îndeplinirea cerinței de calificare prevăzută în caietul de sarcini, cel puțin un alt proiect de evaluare a intervențiilor publice în care acesta a fost implicat, desfășurând activități de evaluare.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>12</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Factorul de evaluare Expert cheie 2 - Specialist în evaluarea politicilor de dezvoltare rurală -</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">experiența profesională a expertului în proiecte de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care acesta a fost implicat desfășurând activități de evaluare, proiecte suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare, se va puncta după cum urmează:
-	implicarea expertului în 1 proiect de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentar faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 3 puncte,
-	implicarea expertului în 2 proiecte de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 6 puncte,

-	implicarea expertului în 3 proiecte de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 9 puncte,
-	implicarea expertului în 4 proiecte de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 12 puncte.
Pentru implicarea expertului cheie 2 ca expert în cel puțin un proiect/contract de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care a desfășurat activități de evaluare, ofertantul va primi 0 puncte.
Astfel, pentru a obține punctaj în cadrul acestui factor de evaluare, ofertantul va prezenta pentru expertul cheie 2 cel puțin un proiect de evaluare a intervențiilor publice finanțate din Fondul European Agricol pentru Dezvoltare Rurală în care acesta a fost implicat, desfășurând activități de evaluare, suplimentar față de cel luat în considerare pentru îndeplinirea cerinței de calificare.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>12</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Factorul de evaluare Expert cheie 3: Specialist în  statistică/econometrie</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">experiența profesională a expertului în proiecte în cadrul cărora a deținut funcția de expert în statistică/econometrie, se va puncta după cum urmează:
-	implicarea expertului în 1 proiect în cadrul căruia a deținut funcția de expert în statistică/ econometrie – 3 puncte,
-	implicarea expertului în 2 proiecte în cadrul cărora a deținut funcția de expert în statistică/ econometrie – 6 puncte,
-	implicarea expertului în 3 proiecte în cadrul cărora a deținut funcția de expert în statistică/ econometrie – 9 puncte,
-	implicarea expertului în 4 proiecte în cadrul cărora a deținut funcția de expert în statistică/ econometrie – 12 puncte.
Astfel, pentru a obține punctaj în cadrul acestui factor de evaluare, ofertantul va prezenta pentru expertul cheie 3 cel puțin un proiect în cadrul căruia a deținut funcția de expert în statistică/econometrie, fără a lua în calcul proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerințelor de calificare.
Având în vedere complexitatea și importanța proiectului pe care Autoritatea Contractantă îl va înainta Comisiei Europene, implicarea expertului în domeniul statisticii/econometriei pentru o perioadă cât mai îndelungată presupune o familiarizare cu domeniul respectiv și va permite prestatorului să formuleze concluzii pertinente și recomandări utile, realiste și imparțiale, care să contribuie inclusiv la îmbunătațirea implementării PS PAC, prin furnizarea unor servicii de o calitate corespunzătoare.  
Familiarizarea cu domeniul statisticii/econometriei va contribui la reducerea resurselor alocate pentru aprofundarea și cunoașterea domeniului și va aduce valoare adăugată procesului de evaluare, prin furnizarea unor bune practici din experiența dobândită anterior.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>12</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Factorul de evaluare Expert cheie 4 – Specialist în evaluarea LEADER</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Detalii privind aplicarea algoritmului de calcul: experiența profesională a expertului în proiecte de evaluare a intervențiilor publice referitoare la comunitățile rurale/LEADER în care acesta a fost implicat desfășurând activități de evaluare, se va puncta după cum urmează:
-	implicarea expertului în 1 proiect de evaluare a intervențiilor publice referitoare la comunitățile rurale/LEADER în care a desfășurat activități de evaluare – 3 puncte,
-	implicarea expertului în 2 proiecte de evaluare a intervențiilor publice referitoare la comunitățile rurale/LEADER în care a desfășurat activități de evaluare – 6 puncte,
-	implicarea expertului în 3 proiecte de evaluare a intervențiilor publice referitoare la comunitățile rurale/LEADER în care a desfășurat activități de evaluare – 9 puncte,
-	implicarea expertului în 4 proiecte de evaluare a intervențiilor publice referitoare la comunitățile rurale/LEADER în care a desfășurat activități de evaluare – 12 puncte.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>12</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Factorul de evaluare Expert cheie 5: Specialist în sectorul evaluării de mediu</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Detalii privind aplicarea algoritmului de calcul: experiența profesională a expertului în proiecte de evaluare a intervențiilor publice specifice aspectelor de mediu în care acesta a fost implicat desfășurând activități de evaluare, proiecte suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare, se va puncta după cum urmează:
-	implicarea expertului în 1 proiect de evaluare a intervențiilor publice specifice aspectelor de mediu în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentar faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 3 puncte,
-	implicarea expertului în 2 proiecte de evaluare a intervențiilor publice specifice aspectelor de mediu în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 6 puncte,
-	implicarea expertului în 3 proiecte de evaluare a intervențiilor publice specifice aspectelor de mediu în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 9 puncte,
-	implicarea expertului în 4 proiecte de evaluare a intervențiilor publice specifice aspectelor de mediu în care a desfășurat activități de evaluare, suplimentare faţă de proiectul prezentat pentru îndeplinirea cerinţelor de calificare – 12 puncte.
Pentru implicarea expertului cheie 5 ca expert în cel puțin un proiect/contract de evaluare a intervențiilor publice specifie aspectelor de mediu în care a desfășurat activități de evaluare, ofertantul va primi 0 puncte.
 Astfel, pentru a obține punctaj în cadrul acestui factor de evaluare, ofertantul va prezenta pentru expertul cheie 5 cel puțin un proiect de evaluare a intervențiilor publice specifice aspectelor de mediu în care acesta a fost implicat, desfășurând activități de evaluare, suplimentar față de cel luat în considerare pentru îndeplinirea cerinței de calificare.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">4</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="RON">Conform Legislatiei nationale in vigoare</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>false</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-11+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-11+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>1</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Default lot</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">-	1 studiu de evaluare ex post
-	1 conferință</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79311200</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79311100</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79952000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Romania</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">20</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>