<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><urn:ContractNotice xmlns:urn="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:TransmissionDate>2025-06-05+03:00</efbc:TransmissionDate><efbc:TransmissionTime>09:00:16.0000000+03:00</efbc:TransmissionTime><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">16</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.iob.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">INSTITUTUL ONCOLOGIC PROF DR ALEXANDRU TRESTIOREANU</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: SOS FUNDENI, nr. 252</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>72435</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>4203709</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Daniela Luminita Zob</cbc:Name><cbc:Telephone>021</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 0213183262</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>achizitii@iob.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://www.cnsc.ro</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>030084</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>20329980</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+40 213104641</cbc:Telephone><cbc:Telefax>+40 213104642</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>office@cnsc.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.adr.gov.ro/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="RON">Operator SEAP</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Strada: Italiana, nr. 22, Sector: -, Judet: Bucuresti, Localitate: Bucuresti, Cod postal: -</cbc:StreetName><cbc:CityName>Bucuresti</cbc:CityName><cbc:PostalZone>020976</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>RO42283735</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Name languageID="RON">Roxana Popescu</cbc:Name><cbc:Telephone>+40 213032997</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>contact.autoritati@e-licitatie.ro</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00368531-2025</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">108/2025</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2025-06-06+02:00</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.10</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">c46e4d63-9199-4b3b-ae55-295e33e86c3d</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>014871b9-f56a-4187-8e8e-1bf7f6d6c484</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2025-06-05+03:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>11:20:35.0000000+03:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="language">RON</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.e-licitatie.ro</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">cga</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">health</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">crime-org</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Participare la o organizatie criminala</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">corruption</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Coruptie</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">fraud</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Frauda</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">terr-offence</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitati teroriste</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">finan-laund</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Spalare de bani sau finantarea terorismului</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">human-traffic</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">tax-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata impozitelor</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-pay</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">Plata asigurarilor sociale</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:LotDistribution><cbc:MaximumLotsAwardedNumeric>4</cbc:MaximumLotsAwardedNumeric><cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric>4</cbc:MaximumLotsSubmittedNumeric></cac:LotDistribution></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>LD-4203709- 2</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Contract de furnizare echipamente și materiale destinate reducerii riscului de infecții nosocomiale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Reluare lot 4, 6, 15, 21 pentru dotare IOB cu echipamente destinate reducerii riscului infectiei nosocomiale.
Autoritatea Contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatiilor suplimentare inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor in a 11-a zi.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="RON">Cerintele tehnice definite la nivelul anuntului de participare, caietului de sarcini sau altor documente complementare, prin trimiterea standardelor, la un anumit producator, la marci, brevete, tipuri, la o origine sau la o productie/metoda specifica de fabricatie/prestare/executie, vor fi intelese ca fiind insotite de mentiunea ”sau echivalent”.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="RON">1802934</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 1 Motive de excludere 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va completa DUAE, in conformitate cu art 193, alin (1) din Legea 98/2016  de catre operatorii economici participanti la procedura (ofertantul unic/ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul/orice persoana sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia) cu informatiile aferente situatiei lor. 
Odata cu DUAE, se vor prezenta in SEAP, dupa caz, acordurile de asociere, acordurile de subcontractare, acordurile privind sustinerea tehnica. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 2 Evitarea conflictului de interese 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul participanti la procedura vor face dovada neincadrarii in situatiile prevazute de art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.lista persoanelor cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire: 
1. ZOB Daniela Luminita - Manager , 2. MOTAS Natalia - Director Medical, 3. BARASCU Steluta - Director ingrijiri medicale, 4. COSTINCEANU Laurentiu Tiberiu- Director financiar- contabil Interimar, 5. RAICIU Camelia Iuliana - Consilier Juridic, Responsabil Juridic, 6. PASCU Monica - Responsabil achizitii, 7. IVASCU Andrei - Responsabil achizitii, 8. MIHAILA Raluca Ioana - Responsabil tehnic, 9. IONESCU Anita Cristina - Responsabil tehnic
10. CHIRITA George Daniel - Responsabil tehnic, 11. SERBAN Voica - Responsabil Financiar; 12. PAUN Cristina - Responsabil Financiar; 13. BUCUR Ana Ruxandra – Responsabil Resurse Umane; 14. MIHALCEA Suzana Maria – Responsabil Resurse Umane; 15. MOLDOVAN Alina Oana – Manager Proiect; 16. VARADI Andreea Letizia – Asistent Manager; 17. TOMA Alexander - Responsabil Tehnic medical.

Modalitatea de indeplinire
Se va completa Declaratia pe proprie raspundere privind neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 și art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice (evitarea conflictului de interese) de catre toti operatorii (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 3 – Informatii privind Beneficiarul Real
Operatorii Economici declarati castigatori ai procedurilor de achizitii publice sunt obligati sa puna la dispozitia Autoritatii Contractante informatiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR,  in intelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European si a Consiliului, al art. 4` din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea si combaterea spalarii banilor si finantarii terorismului, precum si pentru modificarea si completarea unor acte normative si astfel cum sunt ele reglemantate de obligatiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European si a Consiliului
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta  se va depune un extras ONRC privind BENEFICIARII REALI</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 1 – Documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți și/sau terți susținători care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
i.	este o Asociere de Operatori Economici,
ii.	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
iii.	se bazează pe Terți Susținători,
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.
Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificat constatator emis de oficiul registrului comertului.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2 - Pentru dotarile medicale este necesara detinerea Avizului de functionare ANMDMR
Aviz de functionare si anexa, eliberat de ANMDMR, valabil la momentul prezentarii, conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sănătății, republicată, cu modificările și completările ulterioare,  Ordinul 3539/2022 si a Normelor Metodologice din 24.11.2022 art. 6.
In cazul unei oferte depusa de catre o asociere, fiecare asociat trebui sa demonstreze ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului cadru pentru partea de contract pe care o va realiza. Cerinta trebuie sa fie indeplinita si de subcontractant/i, daca este cazul.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică (ofertantul unic/ ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul) cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul de functionare si anexa emisă de ANMDMR, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității/entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 3 -  Descrierea procedurii de instalare și a procedurii de întretinere preventive
Pentru dotarile ce se incadreaza in echipamente electrice și electronice utilizate în sectorul asistentei medicale (conform noilor modificari ale HG 395/ 2016 si https://ec.europa.eu/environment/gpp/eu_gpp_criteria_en.htm) se solicita urmatoarele cerinte:
-	Ofertantul va furniza un ghid cu instructiuni privind modul de maximizare a performantei ecologice a echipamentului medical respectiv, în scris, ca parte specifica a manualului pentru utilizatori sau în format digital accesibil pe site-ul de internet al producatorului sau pe un CD sau tiparit pe ambalaj sau inclus în documentatia care însotește produsul. Manualul de instructiuni trebuie furnizat împreuna cu echipamentul. – se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura disponibilitatea pieselor de schimb originale sau echivalente (direct sau prin intermediul unor reprezentanti desemnati) pe toata durata de viata estimata a echipamentului și cel putin 5 ani dupa expirarea perioadei de garantie –  Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura un instructaj incluzand elemente de ajustare și reglaj fin al parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului (de exemplu, modul „standby”), în vederea optimizarii consumului de energie electrica. Instructajul va fi inclus în formarea clinica și tehnica pe care trebuie o va asigura ofertantul. 
Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere ce va include descrierea instructajului în domeniul optimizarii energetice ce va fi asigurat.
Ofertantul va furniza autoritatii contractante documentatie și informatii privind modul de optimizare a parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului achizitionat. 
Cerinta nr 4 - Principii DNSH
In cadrul propunerii tehnice, operatorii economici vor prezenta o declaratie privind respectarea aplicarii principiilor DNSH in implementarea proiectului ce fac obiectul prezentei</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">1.	Cifra de afaceri
Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant și Terț Susținător) trebuie să prezinte ”o declarație privind cifra totală de afaceri a operatorului economic respective cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile, în funcție de data înființării sau începerii act</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">”Se vor prezenta informații privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile (2022, 2023, 2024), pe loturi, în cuantum de :
-	Lotul nr.4  minimum 20.000 lei
-	Lotul nr.6  minimum 1.600.000 lei
-	Lotul nr. 15  minimum 80.000 lei
- 	Lotul nr. 21  minimum 20.000 lei
  Acest indicator se va obține din media aritmetică a cifrelor de afaceri din ultimele trei exerciţii financiare disponibile, menționate în anunțul de participare: CAm= (CA1+CA2+CA3)/3. 
 Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
-	este o Asociere de Operatori Economici,
-	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
-	se bazează pe Terți Susținători, 
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentele suport ce vor fi prezentate la cererea Autorității Contractante:
Ca urmare a unei solicitări exprese din partea Autorității Contractante și înainte de atribuirea contractului de achiziție publică/acordului-cadru, Ofertantul (Ofertant individual sau Asociere de Operatori Economici) clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate prin care să demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informațiile cuprinse în DUAE (răspuns).
Cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
Documentele suport actualizate trebuie să:
-	susțină toate declarațiile incluse în DUAE (răspuns) în secțiunea/secțiunile solicitată(e)
Documentele justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informațiile incluse în DUAE (răspuns) pe care Operatorul Economic le poate propune Autorității Contractante includ, se limitează la:
-	Se vor prezenta o declaratie privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 (2022, 2023, 2024), alte dovezi pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
-	Se va prezenta bilantul contabil din care sa rezulte cifra de afaceri  pentru anii (2022, 2023, 2024).
Dacă este cazul, cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
-	În orice moment pe parcursul procesului de evaluare, Autoritatea Contractantă poate solicita oricăruia dintre Operatorii Economici implicați în această procedură să demonstreze cu documente justificative informațiile incluse în DUAE (răspuns), dacă acest lucru este necesar pentru a se asigura buna desfășurare a procedurii. Autoritatea Contractantă își rezervă dreptul de a solicita informații direct de la autoritățile competente în cazul în care există incertitudini în legătură cu îndeplinirea cerinței minime de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activității profesionale inclusă în Anunțul de participare.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
-	Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Implementarea sistemului de management al calitatii conform  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau echivalent.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Modalitatea de indeplinire:
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar: - certificat valabil la momentul prezentarii, emis de un organism de certificare acreditat care sa ateste respectarea de catre operatorul economic a standardului  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau alte probe sau dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii (pentru cazurile specifice prevazute de lege). În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizeaza. Documentul trebuie sa fie valabil la data prezentarii.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">I.	Experiența similară:</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4 Aparat prelevare probe de aer automat  2 buc 
Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 25,500.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 6 Sistem de spectrometrie de masă MALDI-TOF pentru identificarea microorganismelor din culturi obtinute din prelevate umane	1 buc Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 1,668,376.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 15 Insuflator cu aspirator de fum, cu presiune controlata 2 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 88,058.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 21 Staţie de lucru mobilă pentru ambalare pachete sterile 1 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 21,000.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta.

Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2.  Precizarea subcontractarii 
Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi . 
Ofertantul trebuie sa prezinte informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte din contract, acesta va preciza în ofertă categoriile de servicii si/sau lucrări din contract pe care intenţionează să le subcontracteze, precum şi procentul aferent activităţilor indicate în ofertă ca fiind realizate de către subcontractanţi şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi, dacă aceştia din urmă sunt cunoscuţi la momentul depunerii ofertei.
Subcontractanţii pe a căror capacităţi ofertantul/candidatul se bazează pentru demonstrarea îndeplinirii anumitor criterii de calificare şi selecţie sunt consideraţi şi terţi susţinători, caz în care acordul de subcontractare reprezintă, în acelaşi timp, şi angajamentul ferm.
ATENȚIE!
Subcontractarea este permisă doar pentru servicii conexe furnizării de produse. Nu se poate subcontracta furnizarea de produse.
Modalitatea de indeplinire:
Fiecare subcontractant  va completa un formular DUAE separat. Ofertantii vor incarca in mod obligatoriu  in SEAP, impreuna  cu DUAE si cu oferta,  acordul/ acordurile  de subcontractare incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat / nominalizati in oferta.

Informatii privind asocierea operatorilor economici
Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea 98/2016, art.53.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196503</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Termenul de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru termenul maxim de livrare impus prin caietul de sarcini (respectiv 30 zile de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezenta termene de livrare mai mari de 30 zile vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare de 15 zile se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare mai mic de 15 zile, nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 16 zile și 30 de zile, calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Tmin/Țn) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Tmin - Termenul de livrare cel mai mic ofertat dintre ofertele admisibile (15 zile)
Țn - Termenul de livrare al ofertei admisibile evaluată
Termenele de livrare se vor preciza de către ofertanți în zile și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Garantia acordata produselor</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru garantia impusa prin caietul de sarcini (respectiv 24 luni de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezența termene de livrare mai mica de 24 luni vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă o garantie de 60 luni se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă o garantie mai mare de 60 luni nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 25 luni și 59 luni , calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Gn/Gmax) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Gmax – Garantia cea mai mare ofertata dintre ofertele admisibile (60 luni)
Gn – Garantia ofertei admisibile evaluată
Garantiile se vor preciza de către ofertanți în luni și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-11+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-11+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>4</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Aparat prelevare probe de aer automat</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Conform caietului de sarcini</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Sediul autoritatii contractante</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 1 Motive de excludere 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va completa DUAE, in conformitate cu art 193, alin (1) din Legea 98/2016  de catre operatorii economici participanti la procedura (ofertantul unic/ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul/orice persoana sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia) cu informatiile aferente situatiei lor. 
Odata cu DUAE, se vor prezenta in SEAP, dupa caz, acordurile de asociere, acordurile de subcontractare, acordurile privind sustinerea tehnica. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 2 Evitarea conflictului de interese 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul participanti la procedura vor face dovada neincadrarii in situatiile prevazute de art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.lista persoanelor cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire: 
1. ZOB Daniela Luminita - Manager , 2. MOTAS Natalia - Director Medical, 3. BARASCU Steluta - Director ingrijiri medicale, 4. COSTINCEANU Laurentiu Tiberiu- Director financiar- contabil Interimar, 5. RAICIU Camelia Iuliana - Consilier Juridic, Responsabil Juridic, 6. PASCU Monica - Responsabil achizitii, 7. IVASCU Andrei - Responsabil achizitii, 8. MIHAILA Raluca Ioana - Responsabil tehnic, 9. IONESCU Anita Cristina - Responsabil tehnic
10. CHIRITA George Daniel - Responsabil tehnic, 11. SERBAN Voica - Responsabil Financiar; 12. PAUN Cristina - Responsabil Financiar; 13. BUCUR Ana Ruxandra – Responsabil Resurse Umane; 14. MIHALCEA Suzana Maria – Responsabil Resurse Umane; 15. MOLDOVAN Alina Oana – Manager Proiect; 16. VARADI Andreea Letizia – Asistent Manager; 17. TOMA Alexander - Responsabil Tehnic medical.

Modalitatea de indeplinire
Se va completa Declaratia pe proprie raspundere privind neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 și art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice (evitarea conflictului de interese) de catre toti operatorii (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 3 – Informatii privind Beneficiarul Real
Operatorii Economici declarati castigatori ai procedurilor de achizitii publice sunt obligati sa puna la dispozitia Autoritatii Contractante informatiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR,  in intelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European si a Consiliului, al art. 4` din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea si combaterea spalarii banilor si finantarii terorismului, precum si pentru modificarea si completarea unor acte normative si astfel cum sunt ele reglemantate de obligatiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European si a Consiliului
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta  se va depune un extras ONRC privind BENEFICIARII REALI</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 1 – Documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți și/sau terți susținători care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
i.	este o Asociere de Operatori Economici,
ii.	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
iii.	se bazează pe Terți Susținători,
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.
Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificat constatator emis de oficiul registrului comertului.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2 - Pentru dotarile medicale este necesara detinerea Avizului de functionare ANMDMR
Aviz de functionare si anexa, eliberat de ANMDMR, valabil la momentul prezentarii, conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sănătății, republicată, cu modificările și completările ulterioare,  Ordinul 3539/2022 si a Normelor Metodologice din 24.11.2022 art. 6.
In cazul unei oferte depusa de catre o asociere, fiecare asociat trebui sa demonstreze ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului cadru pentru partea de contract pe care o va realiza. Cerinta trebuie sa fie indeplinita si de subcontractant/i, daca este cazul.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică (ofertantul unic/ ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul) cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul de functionare si anexa emisă de ANMDMR, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității/entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 3 -  Descrierea procedurii de instalare și a procedurii de întretinere preventive
Pentru dotarile ce se incadreaza in echipamente electrice și electronice utilizate în sectorul asistentei medicale (conform noilor modificari ale HG 395/ 2016 si https://ec.europa.eu/environment/gpp/eu_gpp_criteria_en.htm) se solicita urmatoarele cerinte:
-	Ofertantul va furniza un ghid cu instructiuni privind modul de maximizare a performantei ecologice a echipamentului medical respectiv, în scris, ca parte specifica a manualului pentru utilizatori sau în format digital accesibil pe site-ul de internet al producatorului sau pe un CD sau tiparit pe ambalaj sau inclus în documentatia care însotește produsul. Manualul de instructiuni trebuie furnizat împreuna cu echipamentul. – se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura disponibilitatea pieselor de schimb originale sau echivalente (direct sau prin intermediul unor reprezentanti desemnati) pe toata durata de viata estimata a echipamentului și cel putin 5 ani dupa expirarea perioadei de garantie –  Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura un instructaj incluzand elemente de ajustare și reglaj fin al parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului (de exemplu, modul „standby”), în vederea optimizarii consumului de energie electrica. Instructajul va fi inclus în formarea clinica și tehnica pe care trebuie o va asigura ofertantul. 
Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere ce va include descrierea instructajului în domeniul optimizarii energetice ce va fi asigurat.
Ofertantul va furniza autoritatii contractante documentatie și informatii privind modul de optimizare a parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului achizitionat. 
Cerinta nr 4 - Principii DNSH
In cadrul propunerii tehnice, operatorii economici vor prezenta o declaratie privind respectarea aplicarii principiilor DNSH in implementarea proiectului ce fac obiectul prezentei</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">1.	Cifra de afaceri
Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant și Terț Susținător) trebuie să prezinte ”o declarație privind cifra totală de afaceri a operatorului economic respective cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile, în funcție de data înființării sau începerii act</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">”Se vor prezenta informații privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile (2022, 2023, 2024), pe loturi, în cuantum de :
-	Lotul nr.4  minimum 20.000 lei
-	Lotul nr.6  minimum 1.600.000 lei
-	Lotul nr. 15  minimum 80.000 lei
- 	Lotul nr. 21  minimum 20.000 lei
  Acest indicator se va obține din media aritmetică a cifrelor de afaceri din ultimele trei exerciţii financiare disponibile, menționate în anunțul de participare: CAm= (CA1+CA2+CA3)/3. 
 Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
-	este o Asociere de Operatori Economici,
-	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
-	se bazează pe Terți Susținători, 
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentele suport ce vor fi prezentate la cererea Autorității Contractante:
Ca urmare a unei solicitări exprese din partea Autorității Contractante și înainte de atribuirea contractului de achiziție publică/acordului-cadru, Ofertantul (Ofertant individual sau Asociere de Operatori Economici) clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate prin care să demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informațiile cuprinse în DUAE (răspuns).
Cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
Documentele suport actualizate trebuie să:
-	susțină toate declarațiile incluse în DUAE (răspuns) în secțiunea/secțiunile solicitată(e)
Documentele justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informațiile incluse în DUAE (răspuns) pe care Operatorul Economic le poate propune Autorității Contractante includ, se limitează la:
-	Se vor prezenta o declaratie privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 (2022, 2023, 2024), alte dovezi pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
-	Se va prezenta bilantul contabil din care sa rezulte cifra de afaceri  pentru anii (2022, 2023, 2024).
Dacă este cazul, cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
-	În orice moment pe parcursul procesului de evaluare, Autoritatea Contractantă poate solicita oricăruia dintre Operatorii Economici implicați în această procedură să demonstreze cu documente justificative informațiile incluse în DUAE (răspuns), dacă acest lucru este necesar pentru a se asigura buna desfășurare a procedurii. Autoritatea Contractantă își rezervă dreptul de a solicita informații direct de la autoritățile competente în cazul în care există incertitudini în legătură cu îndeplinirea cerinței minime de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activității profesionale inclusă în Anunțul de participare.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
-	Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Implementarea sistemului de management al calitatii conform  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau echivalent.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Modalitatea de indeplinire:
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar: - certificat valabil la momentul prezentarii, emis de un organism de certificare acreditat care sa ateste respectarea de catre operatorul economic a standardului  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau alte probe sau dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii (pentru cazurile specifice prevazute de lege). În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizeaza. Documentul trebuie sa fie valabil la data prezentarii.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">I.	Experiența similară:</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4 Aparat prelevare probe de aer automat  2 buc 
Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 25,500.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 6 Sistem de spectrometrie de masă MALDI-TOF pentru identificarea microorganismelor din culturi obtinute din prelevate umane	1 buc Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 1,668,376.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 15 Insuflator cu aspirator de fum, cu presiune controlata 2 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 88,058.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 21 Staţie de lucru mobilă pentru ambalare pachete sterile 1 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 21,000.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta.

Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2.  Precizarea subcontractarii 
Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi . 
Ofertantul trebuie sa prezinte informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte din contract, acesta va preciza în ofertă categoriile de servicii si/sau lucrări din contract pe care intenţionează să le subcontracteze, precum şi procentul aferent activităţilor indicate în ofertă ca fiind realizate de către subcontractanţi şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi, dacă aceştia din urmă sunt cunoscuţi la momentul depunerii ofertei.
Subcontractanţii pe a căror capacităţi ofertantul/candidatul se bazează pentru demonstrarea îndeplinirii anumitor criterii de calificare şi selecţie sunt consideraţi şi terţi susţinători, caz în care acordul de subcontractare reprezintă, în acelaşi timp, şi angajamentul ferm.
ATENȚIE!
Subcontractarea este permisă doar pentru servicii conexe furnizării de produse. Nu se poate subcontracta furnizarea de produse.
Modalitatea de indeplinire:
Fiecare subcontractant  va completa un formular DUAE separat. Ofertantii vor incarca in mod obligatoriu  in SEAP, impreuna  cu DUAE si cu oferta,  acordul/ acordurile  de subcontractare incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat / nominalizati in oferta.

Informatii privind asocierea operatorilor economici
Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea 98/2016, art.53.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196503</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Termenul de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru termenul maxim de livrare impus prin caietul de sarcini (respectiv 30 zile de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezenta termene de livrare mai mari de 30 zile vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare de 15 zile se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare mai mic de 15 zile, nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 16 zile și 30 de zile, calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Tmin/Țn) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Tmin - Termenul de livrare cel mai mic ofertat dintre ofertele admisibile (15 zile)
Țn - Termenul de livrare al ofertei admisibile evaluată
Termenele de livrare se vor preciza de către ofertanți în zile și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Garantia acordata produselor</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru garantia impusa prin caietul de sarcini (respectiv 24 luni de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezența termene de livrare mai mica de 24 luni vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă o garantie de 60 luni se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă o garantie mai mare de 60 luni nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 25 luni și 59 luni , calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Gn/Gmax) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Gmax – Garantia cea mai mare ofertata dintre ofertele admisibile (60 luni)
Gn – Garantia ofertei admisibile evaluată
Garantiile se vor preciza de către ofertanți în luni și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-11+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-11+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>6</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Sistem de spectrometrie de masă MALDI-TOF pentru identificarea microorganismelor din culturi obtinute din prelevate umane</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Conform caietului de sarcini</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Sediul autoritatii contractante</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 1 Motive de excludere 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va completa DUAE, in conformitate cu art 193, alin (1) din Legea 98/2016  de catre operatorii economici participanti la procedura (ofertantul unic/ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul/orice persoana sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia) cu informatiile aferente situatiei lor. 
Odata cu DUAE, se vor prezenta in SEAP, dupa caz, acordurile de asociere, acordurile de subcontractare, acordurile privind sustinerea tehnica. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 2 Evitarea conflictului de interese 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul participanti la procedura vor face dovada neincadrarii in situatiile prevazute de art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.lista persoanelor cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire: 
1. ZOB Daniela Luminita - Manager , 2. MOTAS Natalia - Director Medical, 3. BARASCU Steluta - Director ingrijiri medicale, 4. COSTINCEANU Laurentiu Tiberiu- Director financiar- contabil Interimar, 5. RAICIU Camelia Iuliana - Consilier Juridic, Responsabil Juridic, 6. PASCU Monica - Responsabil achizitii, 7. IVASCU Andrei - Responsabil achizitii, 8. MIHAILA Raluca Ioana - Responsabil tehnic, 9. IONESCU Anita Cristina - Responsabil tehnic
10. CHIRITA George Daniel - Responsabil tehnic, 11. SERBAN Voica - Responsabil Financiar; 12. PAUN Cristina - Responsabil Financiar; 13. BUCUR Ana Ruxandra – Responsabil Resurse Umane; 14. MIHALCEA Suzana Maria – Responsabil Resurse Umane; 15. MOLDOVAN Alina Oana – Manager Proiect; 16. VARADI Andreea Letizia – Asistent Manager; 17. TOMA Alexander - Responsabil Tehnic medical.

Modalitatea de indeplinire
Se va completa Declaratia pe proprie raspundere privind neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 și art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice (evitarea conflictului de interese) de catre toti operatorii (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 3 – Informatii privind Beneficiarul Real
Operatorii Economici declarati castigatori ai procedurilor de achizitii publice sunt obligati sa puna la dispozitia Autoritatii Contractante informatiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR,  in intelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European si a Consiliului, al art. 4` din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea si combaterea spalarii banilor si finantarii terorismului, precum si pentru modificarea si completarea unor acte normative si astfel cum sunt ele reglemantate de obligatiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European si a Consiliului
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta  se va depune un extras ONRC privind BENEFICIARII REALI</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 1 – Documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți și/sau terți susținători care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
i.	este o Asociere de Operatori Economici,
ii.	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
iii.	se bazează pe Terți Susținători,
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.
Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificat constatator emis de oficiul registrului comertului.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2 - Pentru dotarile medicale este necesara detinerea Avizului de functionare ANMDMR
Aviz de functionare si anexa, eliberat de ANMDMR, valabil la momentul prezentarii, conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sănătății, republicată, cu modificările și completările ulterioare,  Ordinul 3539/2022 si a Normelor Metodologice din 24.11.2022 art. 6.
In cazul unei oferte depusa de catre o asociere, fiecare asociat trebui sa demonstreze ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului cadru pentru partea de contract pe care o va realiza. Cerinta trebuie sa fie indeplinita si de subcontractant/i, daca este cazul.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică (ofertantul unic/ ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul) cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul de functionare si anexa emisă de ANMDMR, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității/entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 3 -  Descrierea procedurii de instalare și a procedurii de întretinere preventive
Pentru dotarile ce se incadreaza in echipamente electrice și electronice utilizate în sectorul asistentei medicale (conform noilor modificari ale HG 395/ 2016 si https://ec.europa.eu/environment/gpp/eu_gpp_criteria_en.htm) se solicita urmatoarele cerinte:
-	Ofertantul va furniza un ghid cu instructiuni privind modul de maximizare a performantei ecologice a echipamentului medical respectiv, în scris, ca parte specifica a manualului pentru utilizatori sau în format digital accesibil pe site-ul de internet al producatorului sau pe un CD sau tiparit pe ambalaj sau inclus în documentatia care însotește produsul. Manualul de instructiuni trebuie furnizat împreuna cu echipamentul. – se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura disponibilitatea pieselor de schimb originale sau echivalente (direct sau prin intermediul unor reprezentanti desemnati) pe toata durata de viata estimata a echipamentului și cel putin 5 ani dupa expirarea perioadei de garantie –  Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura un instructaj incluzand elemente de ajustare și reglaj fin al parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului (de exemplu, modul „standby”), în vederea optimizarii consumului de energie electrica. Instructajul va fi inclus în formarea clinica și tehnica pe care trebuie o va asigura ofertantul. 
Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere ce va include descrierea instructajului în domeniul optimizarii energetice ce va fi asigurat.
Ofertantul va furniza autoritatii contractante documentatie și informatii privind modul de optimizare a parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului achizitionat. 
Cerinta nr 4 - Principii DNSH
In cadrul propunerii tehnice, operatorii economici vor prezenta o declaratie privind respectarea aplicarii principiilor DNSH in implementarea proiectului ce fac obiectul prezentei</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">1.	Cifra de afaceri
Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant și Terț Susținător) trebuie să prezinte ”o declarație privind cifra totală de afaceri a operatorului economic respective cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile, în funcție de data înființării sau începerii act</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">”Se vor prezenta informații privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile (2022, 2023, 2024), pe loturi, în cuantum de :
-	Lotul nr.4  minimum 20.000 lei
-	Lotul nr.6  minimum 1.600.000 lei
-	Lotul nr. 15  minimum 80.000 lei
- 	Lotul nr. 21  minimum 20.000 lei
  Acest indicator se va obține din media aritmetică a cifrelor de afaceri din ultimele trei exerciţii financiare disponibile, menționate în anunțul de participare: CAm= (CA1+CA2+CA3)/3. 
 Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
-	este o Asociere de Operatori Economici,
-	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
-	se bazează pe Terți Susținători, 
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentele suport ce vor fi prezentate la cererea Autorității Contractante:
Ca urmare a unei solicitări exprese din partea Autorității Contractante și înainte de atribuirea contractului de achiziție publică/acordului-cadru, Ofertantul (Ofertant individual sau Asociere de Operatori Economici) clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate prin care să demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informațiile cuprinse în DUAE (răspuns).
Cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
Documentele suport actualizate trebuie să:
-	susțină toate declarațiile incluse în DUAE (răspuns) în secțiunea/secțiunile solicitată(e)
Documentele justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informațiile incluse în DUAE (răspuns) pe care Operatorul Economic le poate propune Autorității Contractante includ, se limitează la:
-	Se vor prezenta o declaratie privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 (2022, 2023, 2024), alte dovezi pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
-	Se va prezenta bilantul contabil din care sa rezulte cifra de afaceri  pentru anii (2022, 2023, 2024).
Dacă este cazul, cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
-	În orice moment pe parcursul procesului de evaluare, Autoritatea Contractantă poate solicita oricăruia dintre Operatorii Economici implicați în această procedură să demonstreze cu documente justificative informațiile incluse în DUAE (răspuns), dacă acest lucru este necesar pentru a se asigura buna desfășurare a procedurii. Autoritatea Contractantă își rezervă dreptul de a solicita informații direct de la autoritățile competente în cazul în care există incertitudini în legătură cu îndeplinirea cerinței minime de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activității profesionale inclusă în Anunțul de participare.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
-	Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Implementarea sistemului de management al calitatii conform  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau echivalent.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Modalitatea de indeplinire:
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar: - certificat valabil la momentul prezentarii, emis de un organism de certificare acreditat care sa ateste respectarea de catre operatorul economic a standardului  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau alte probe sau dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii (pentru cazurile specifice prevazute de lege). În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizeaza. Documentul trebuie sa fie valabil la data prezentarii.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">I.	Experiența similară:</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4 Aparat prelevare probe de aer automat  2 buc 
Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 25,500.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 6 Sistem de spectrometrie de masă MALDI-TOF pentru identificarea microorganismelor din culturi obtinute din prelevate umane	1 buc Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 1,668,376.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 15 Insuflator cu aspirator de fum, cu presiune controlata 2 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 88,058.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 21 Staţie de lucru mobilă pentru ambalare pachete sterile 1 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 21,000.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta.

Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2.  Precizarea subcontractarii 
Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi . 
Ofertantul trebuie sa prezinte informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte din contract, acesta va preciza în ofertă categoriile de servicii si/sau lucrări din contract pe care intenţionează să le subcontracteze, precum şi procentul aferent activităţilor indicate în ofertă ca fiind realizate de către subcontractanţi şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi, dacă aceştia din urmă sunt cunoscuţi la momentul depunerii ofertei.
Subcontractanţii pe a căror capacităţi ofertantul/candidatul se bazează pentru demonstrarea îndeplinirii anumitor criterii de calificare şi selecţie sunt consideraţi şi terţi susţinători, caz în care acordul de subcontractare reprezintă, în acelaşi timp, şi angajamentul ferm.
ATENȚIE!
Subcontractarea este permisă doar pentru servicii conexe furnizării de produse. Nu se poate subcontracta furnizarea de produse.
Modalitatea de indeplinire:
Fiecare subcontractant  va completa un formular DUAE separat. Ofertantii vor incarca in mod obligatoriu  in SEAP, impreuna  cu DUAE si cu oferta,  acordul/ acordurile  de subcontractare incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat / nominalizati in oferta.

Informatii privind asocierea operatorilor economici
Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea 98/2016, art.53.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196503</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Termenul de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru termenul maxim de livrare impus prin caietul de sarcini (respectiv 30 zile de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezenta termene de livrare mai mari de 30 zile vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare de 15 zile se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare mai mic de 15 zile, nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 16 zile și 30 de zile, calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Tmin/Țn) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Tmin - Termenul de livrare cel mai mic ofertat dintre ofertele admisibile (15 zile)
Țn - Termenul de livrare al ofertei admisibile evaluată
Termenele de livrare se vor preciza de către ofertanți în zile și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Garantia acordata produselor</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru garantia impusa prin caietul de sarcini (respectiv 24 luni de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezența termene de livrare mai mica de 24 luni vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă o garantie de 60 luni se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă o garantie mai mare de 60 luni nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 25 luni și 59 luni , calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Gn/Gmax) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Gmax – Garantia cea mai mare ofertata dintre ofertele admisibile (60 luni)
Gn – Garantia ofertei admisibile evaluată
Garantiile se vor preciza de către ofertanți în luni și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-11+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-11+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>15</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Insuflator cu aspirator de fum, cu presiune controlata</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Conform caietului de sarcini</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Sediul autoritatii contractante</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 1 Motive de excludere 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.
Modalitatea de îndeplinire: 
Se va completa DUAE, in conformitate cu art 193, alin (1) din Legea 98/2016  de catre operatorii economici participanti la procedura (ofertantul unic/ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul/orice persoana sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia) cu informatiile aferente situatiei lor. 
Odata cu DUAE, se vor prezenta in SEAP, dupa caz, acordurile de asociere, acordurile de subcontractare, acordurile privind sustinerea tehnica. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 2 Evitarea conflictului de interese 
Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul participanti la procedura vor face dovada neincadrarii in situatiile prevazute de art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.lista persoanelor cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire: 
1. ZOB Daniela Luminita - Manager , 2. MOTAS Natalia - Director Medical, 3. BARASCU Steluta - Director ingrijiri medicale, 4. COSTINCEANU Laurentiu Tiberiu- Director financiar- contabil Interimar, 5. RAICIU Camelia Iuliana - Consilier Juridic, Responsabil Juridic, 6. PASCU Monica - Responsabil achizitii, 7. IVASCU Andrei - Responsabil achizitii, 8. MIHAILA Raluca Ioana - Responsabil tehnic, 9. IONESCU Anita Cristina - Responsabil tehnic
10. CHIRITA George Daniel - Responsabil tehnic, 11. SERBAN Voica - Responsabil Financiar; 12. PAUN Cristina - Responsabil Financiar; 13. BUCUR Ana Ruxandra – Responsabil Resurse Umane; 14. MIHALCEA Suzana Maria – Responsabil Resurse Umane; 15. MOLDOVAN Alina Oana – Manager Proiect; 16. VARADI Andreea Letizia – Asistent Manager; 17. TOMA Alexander - Responsabil Tehnic medical.

Modalitatea de indeplinire
Se va completa Declaratia pe proprie raspundere privind neîncadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 și art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice (evitarea conflictului de interese) de catre toti operatorii (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr. 3 – Informatii privind Beneficiarul Real
Operatorii Economici declarati castigatori ai procedurilor de achizitii publice sunt obligati sa puna la dispozitia Autoritatii Contractante informatiile cu privire la beneficiarul real a fondurilor alocate din PNRR,  in intelesul art. 3 punctul 6 din Directiva (UE) 2015/849 a Parlamentului European si a Consiliului, al art. 4` din Legea nr. 129 din 11 iulie 2019 pentru prevenirea si combaterea spalarii banilor si finantarii terorismului, precum si pentru modificarea si completarea unor acte normative si astfel cum sunt ele reglemantate de obligatiile impuse de art. 22 alin. 2 lit. d) din Regulamentul (UE) 2021/241 a Parlamentului European si a Consiliului
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta  se va depune un extras ONRC privind BENEFICIARII REALI</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">III.1.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 1 – Documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare
Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara rezidentă, din care să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna din situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile ce fac obiectul contractului de achiziție publică. Cerința se aplică inclusiv pentru subcontractanți și/sau terți susținători care completează informațiile aferente situației lor la nivelul unui DUAE distinct.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
i.	este o Asociere de Operatori Economici,
ii.	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
iii.	se bazează pe Terți Susținători,
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele echivalente emise în țara de rezidență, traduse în limba română, urmează să fie prezentate, la solicitarea Autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
In situația în care vor fi executate părți din contract de către subcontractanți, dovada înregistrării și corespondența activităților principale/secundare din cadrul acestuia cu obiectul achiziției se va prezenta obligatoriu și de către subcontractanți, pentru partea din contract pe care o vor realiza.
Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificat constatator emis de oficiul registrului comertului.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2 - Pentru dotarile medicale este necesara detinerea Avizului de functionare ANMDMR
Aviz de functionare si anexa, eliberat de ANMDMR, valabil la momentul prezentarii, conform art. 926 din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sănătății, republicată, cu modificările și completările ulterioare,  Ordinul 3539/2022 si a Normelor Metodologice din 24.11.2022 art. 6.
In cazul unei oferte depusa de catre o asociere, fiecare asociat trebui sa demonstreze ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului cadru pentru partea de contract pe care o va realiza. Cerinta trebuie sa fie indeplinita si de subcontractant/i, daca este cazul.
Modalitatea de îndeplinire:
Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire a contractului de achiziție publică (ofertantul unic/ ofertantul ascociat/terțul susținător/subcontractantul) cu informațiile solicitate de către Autoritatea contractantă – informații referitoare la îndeplinirea cerințelor privind capacitatea de exercitare a activității profesionale. 
Documentul justificativ care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Avizul de functionare si anexa emisă de ANMDMR, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității/entității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.
Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 3 -  Descrierea procedurii de instalare și a procedurii de întretinere preventive
Pentru dotarile ce se incadreaza in echipamente electrice și electronice utilizate în sectorul asistentei medicale (conform noilor modificari ale HG 395/ 2016 si https://ec.europa.eu/environment/gpp/eu_gpp_criteria_en.htm) se solicita urmatoarele cerinte:
-	Ofertantul va furniza un ghid cu instructiuni privind modul de maximizare a performantei ecologice a echipamentului medical respectiv, în scris, ca parte specifica a manualului pentru utilizatori sau în format digital accesibil pe site-ul de internet al producatorului sau pe un CD sau tiparit pe ambalaj sau inclus în documentatia care însotește produsul. Manualul de instructiuni trebuie furnizat împreuna cu echipamentul. – se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura disponibilitatea pieselor de schimb originale sau echivalente (direct sau prin intermediul unor reprezentanti desemnati) pe toata durata de viata estimata a echipamentului și cel putin 5 ani dupa expirarea perioadei de garantie –  Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere
-	Ofertantul va asigura un instructaj incluzand elemente de ajustare și reglaj fin al parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului (de exemplu, modul „standby”), în vederea optimizarii consumului de energie electrica. Instructajul va fi inclus în formarea clinica și tehnica pe care trebuie o va asigura ofertantul. 
Modalitate de îndeplinire: se va prezenta Declaratie pe proprie raspundere ce va include descrierea instructajului în domeniul optimizarii energetice ce va fi asigurat.
Ofertantul va furniza autoritatii contractante documentatie și informatii privind modul de optimizare a parametrilor de consum de energie electrica ai echipamentului achizitionat. 
Cerinta nr 4 - Principii DNSH
In cadrul propunerii tehnice, operatorii economici vor prezenta o declaratie privind respectarea aplicarii principiilor DNSH in implementarea proiectului ce fac obiectul prezentei</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">1.	Cifra de afaceri
Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant și Terț Susținător) trebuie să prezinte ”o declarație privind cifra totală de afaceri a operatorului economic respective cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile, în funcție de data înființării sau începerii act</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">”Se vor prezenta informații privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile (2022, 2023, 2024), pe loturi, în cuantum de :
-	Lotul nr.4  minimum 20.000 lei
-	Lotul nr.6  minimum 1.600.000 lei
-	Lotul nr. 15  minimum 80.000 lei
- 	Lotul nr. 21  minimum 20.000 lei
  Acest indicator se va obține din media aritmetică a cifrelor de afaceri din ultimele trei exerciţii financiare disponibile, menționate în anunțul de participare: CAm= (CA1+CA2+CA3)/3. 
 Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Ca dovadă preliminară pentru verificarea capacității de exercitare a activității profesionale, Operatorii Economici (Ofertant individual, membru al Asocierii, Subcontractant, Terț Susținător) vor completa DUAE (răspuns) unde se va bifa “Parte IV: Criterii de selectie”.
În cazul în care Ofertantul:
-	este o Asociere de Operatori Economici,
-	propune Subcontractanți (cunoscuți în momentul depunerii Ofertei),
-	se bazează pe Terți Susținători, 
fiecare Operator Economic va prezenta câte un DUAE (răspuns) separat, așa cum este specificat mai sus și va include informațiile solicitate.
Documentele suport ce vor fi prezentate la cererea Autorității Contractante:
Ca urmare a unei solicitări exprese din partea Autorității Contractante și înainte de atribuirea contractului de achiziție publică/acordului-cadru, Ofertantul (Ofertant individual sau Asociere de Operatori Economici) clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire să prezinte documente justificative actualizate prin care să demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informațiile cuprinse în DUAE (răspuns).
Cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
Documentele suport actualizate trebuie să:
-	susțină toate declarațiile incluse în DUAE (răspuns) în secțiunea/secțiunile solicitată(e)
Documentele justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informațiile incluse în DUAE (răspuns) pe care Operatorul Economic le poate propune Autorității Contractante includ, se limitează la:
-	Se vor prezenta o declaratie privind cifra de afaceri anuală, conform prev. art. 177 alin. 1 lit. c din Legea nr. 98/2016 (2022, 2023, 2024), alte dovezi pe care Operatorul Economic le poate prezenta în conformitate cu legislația țării în care este stabilit.
-	Se va prezenta bilantul contabil din care sa rezulte cifra de afaceri  pentru anii (2022, 2023, 2024).
Dacă este cazul, cerința de a prezenta documente justificative actualizate este aplicabilă tuturor Operatorilor Economici care au legătură cu Ofertantul în această procedură (Subcontractanți sau Terți susținători), dacă este cazul.
-	În orice moment pe parcursul procesului de evaluare, Autoritatea Contractantă poate solicita oricăruia dintre Operatorii Economici implicați în această procedură să demonstreze cu documente justificative informațiile incluse în DUAE (răspuns), dacă acest lucru este necesar pentru a se asigura buna desfășurare a procedurii. Autoritatea Contractantă își rezervă dreptul de a solicita informații direct de la autoritățile competente în cazul în care există incertitudini în legătură cu îndeplinirea cerinței minime de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activității profesionale inclusă în Anunțul de participare.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
-	Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Implementarea sistemului de management al calitatii conform  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau echivalent.</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Modalitatea de indeplinire:
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar: - certificat valabil la momentul prezentarii, emis de un organism de certificare acreditat care sa ateste respectarea de catre operatorul economic a standardului  SR EN ISO 9001 si/ sau SR EN ISO 13485:2016/AC:2018 sau alte probe sau dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii (pentru cazurile specifice prevazute de lege). În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat, pentru partea din contract pe care o realizeaza. Documentul trebuie sa fie valabil la data prezentarii.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">I.	Experiența similară:</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Lot 4 Aparat prelevare probe de aer automat  2 buc 
Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 25,500.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 6 Sistem de spectrometrie de masă MALDI-TOF pentru identificarea microorganismelor din culturi obtinute din prelevate umane	1 buc Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 1,668,376.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 15 Insuflator cu aspirator de fum, cu presiune controlata 2 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 88,058.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Lot 21 Staţie de lucru mobilă pentru ambalare pachete sterile 1 buc ;Cerința nr.1.
Ofertanții trebuie să demonstreze că în ultimii 3 ani (calculați până la data limită de depunere a ofertelor) au furnizat produse similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, constand in furnizarea de aparatura medicala, în valoare cumulată de cel puțin 21,000.00 lei, fără TVA la nivelul unuia sau mai multor contracte.
Cerința minimă menționată mai sus trebuie să fie îndeplinită de toți Operatorii Economici implicați în procedură, indiferent de rolul acestora: Ofertant (Operator Economic individual), membru al unei Asocieri, Subcontractanții nominalizați sau Terți Susținători pe care se bazează Ofertantul.
Modalitatea de indeplinire: 
Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta.

Lot 4, Lot 6, Lot 15, Lot 21
Cerinta nr 2.  Precizarea subcontractarii 
Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi . 
Ofertantul trebuie sa prezinte informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte din contract, acesta va preciza în ofertă categoriile de servicii si/sau lucrări din contract pe care intenţionează să le subcontracteze, precum şi procentul aferent activităţilor indicate în ofertă ca fiind realizate de către subcontractanţi şi datele de identificare ale subcontractanţilor propuşi, dacă aceştia din urmă sunt cunoscuţi la momentul depunerii ofertei.
Subcontractanţii pe a căror capacităţi ofertantul/candidatul se bazează pentru demonstrarea îndeplinirii anumitor criterii de calificare şi selecţie sunt consideraţi şi terţi susţinători, caz în care acordul de subcontractare reprezintă, în acelaşi timp, şi angajamentul ferm.
ATENȚIE!
Subcontractarea este permisă doar pentru servicii conexe furnizării de produse. Nu se poate subcontracta furnizarea de produse.
Modalitatea de indeplinire:
Fiecare subcontractant  va completa un formular DUAE separat. Ofertantii vor incarca in mod obligatoriu  in SEAP, impreuna  cu DUAE si cu oferta,  acordul/ acordurile  de subcontractare incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat / nominalizati in oferta.

Informatii privind asocierea operatorilor economici
Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea 98/2016, art.53.
Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii
Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, conform formularului din sectiunea de Formulare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante. In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode><efbc:SecondStageIndicator>false</efbc:SecondStageIndicator></efac:SelectionCriteria></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RequiredCurriculaCode listName="requirement-stage">not-requ</cbc:RequiredCurriculaCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">true</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>Documentatia de achizitie</cbc:ID><cbc:DocumentType languageID="RON">non-restricted-document</cbc:DocumentType><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://e-licitatie.ro/pub/notices/c-notice/v2/view/100196503</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">true</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="RON">Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">envir-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">socsec-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">labour-law</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankruptcy</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">insolvency</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">cred-arran</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">bankr-nat</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">liq-admin</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">susp-act</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prof-misconduct</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">distorsion</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">partic-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">prep-confl</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">sanction</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">misinterpr</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="RON">-</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>70</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Pretul ofertei</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Punctajul se acorda astfel: a) Pentru cel mai scazut dintre preturi se acorda punctajul maxim alocat; b) Pentru celelalte preturi ofertate punctajul P(n) se calculeaza proportional, astfel: P(n) = (Pret minim ofertat / Pret n) x punctaj maxim alocat.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Termenul de livrare</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru termenul maxim de livrare impus prin caietul de sarcini (respectiv 30 zile de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezenta termene de livrare mai mari de 30 zile vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare de 15 zile se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă un termen de livrare mai mic de 15 zile, nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 16 zile și 30 de zile, calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Tmin/Țn) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Tmin - Termenul de livrare cel mai mic ofertat dintre ofertele admisibile (15 zile)
Țn - Termenul de livrare al ofertei admisibile evaluată
Termenele de livrare se vor preciza de către ofertanți în zile și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><efbc:ParameterNumeric>15</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><cbc:Name languageID="RON">Garantia acordata produselor</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Pentru garantia impusa prin caietul de sarcini (respectiv 24 luni de la încheierea contractului) se vor acordă 0 puncte.
Ofertele care vor prezența termene de livrare mai mica de 24 luni vor fi declarate neconforme.
Pentru ofertele care prezintă o garantie de 60 luni se acordă punctajul maxim de 15 puncte.
Pentru ofertele care prezintă o garantie mai mare de 60 luni nu se acordă punctaj suplimentar, prin urmare vor primi tot 15 puncte.
Pentru ofertele cu termene cuprinse între 25 luni și 59 luni , calculate de la dată încheierii contractului, punctajul se va calcula după formulă:
Pt = (Gn/Gmax) x 15
Unde: Pt - Punctaj termen oferta admisibilă evaluată
Gmax – Garantia cea mai mare ofertata dintre ofertele admisibile (60 luni)
Gn – Garantia ofertei admisibile evaluată
Garantiile se vor preciza de către ofertanți în luni și se vor calcula de la dată încheierii contractului.</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.e-licitatie.ro</cbc:EndpointID><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderEvaluationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0004</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:TenderEvaluationParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">3</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>RON</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>false</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>false</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cbc:EndDate>2025-07-11+03:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:OpenTenderEvent><cbc:OccurrenceDate>2025-07-11+03:00</cbc:OccurrenceDate><cbc:OccurrenceTime>15:00:00.0000000+03:00</cbc:OccurrenceTime><cbc:Description languageID="RON">Comisia de evaluare</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="RON">In SEAP</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>21</cbc:ID><cbc:Name languageID="RON">Staţie de lucru mobilă pentru ambalare pachete sterile</cbc:Name><cbc:Description languageID="RON">Conform caietului de sarcini</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">33100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cbc:Description languageID="RON">Sediul autoritatii contractante</cbc:Description><cac:Address><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">RO321</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">ROU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="MONTH">12</cbc:DurationMeasure></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></urn:ContractNotice>